<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>30 Thời sự 21h30</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30-cmobile29.aspx</link>
    <description>Thời sự 21h30</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts22h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/30Thoisu21h30.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 21h30</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/30Thoisu21h30.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 21H30 ĐÊM 17/4/2021: Bệnh viện Chợ Rẫy tiếp nhận lô thuốc giải độc tố Botulinum đầu tiên cho người dùng pate chay.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-1742021-benh-vien-cho-ray-tiep-nhan-lo-thuoc-giai-doc-to-botu-c29-70923.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Chính phủ có công điện yêu cầu các tỉnh miền núi phía Bắc khẩn trương khắc phục hậu quả lũ ống và ứng phó với thiên tai.- Bộ Y tế điều chỉnh phân bổ 110.000 liều vắc-xin AstraZeneca đợt 2 do chương trình COVAX Facility.- Từ ngày 18/4, Bộ Y tế triển khai 5 đoàn kiểm tra về công tác giám sát y tế và triển khai tiêm vaccine phòng, chống dịch COVID-19 tại một số tỉnh, thành phố khu vực Tây Nam Bộ.- Bệnh viện Chợ Rẫy tiếp nhận lô thuốc giải độc tố Botulinum đầu tiên. Đây là loại thuốc cực hiếm trên thế giới dùng để điều trị cho bệnh nhân ngộ độc vi khuẩn Clostridium Botulinum nghi do dùng patê chay nhiễm độc. Đây là một loại thuốc cực hiếm trên thế giới.- Thanh Hóa kiến nghị thu hồi giấy phép các doanh nghiệp xả thải ra sông Mã, làm chết hơn 26 tấn cá lồng.- Phát biểu tại cuộc họp báo chung sau hội đàm, lãnh đạo Mỹ và Nhật Bản tái khẳng định cam kết chống lại “sự uy hiếp” của Trung Quốc ở biển Hoa Đông và Biển Đông.- Tổng thống Ucraina tuyên bố: sẵn sàng đàm phán 4 bên, trong đó có Tổng thống Nga nhằm hạ nhiệt căng thẳng, sau khi Nga triển khai binh sỹ dọc biên giới chung giữa 2 nước.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-1742021-benh-vien-cho-ray-tiep-nhan-lo-thuoc-giai-doc-to-botu-c29-70923.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_17_04_21h30_thoi_su_2021_194202110.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 21H30 ĐÊM 14/4/2021: Tạm đình chỉ công tác 3 cán bộ CA huyện Tiên Lãng (TP Hải Phòng) vì thu phí làm căn cước cao hơn quy định.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-1442021-tam-dinh-chi-cong-tac-3-can-bo-ca-huyen-tien-lang-tp-c29-70843.aspx</link>
      <description><![CDATA[Các đoàn công tác của Hội đồng bầu cử Quốc gia kiểm tra, giám sát công tác bầu cử tại các địa phương.- Gặp gỡ các cơ quan đại diện nước ngoài tại thành phố Hồ Chí Minh, Chủ tịch UBND thành phố Nguyễn Thành Phong kêu gọi đối tác quốc tế đồng hành cùng sự phát triển của thành phố Hồ Chí Minh.- Thêm 3 cán bộ công an huyện Tiên Lãng (TP Hải Phòng) bị tạm đình chỉ công tác trong vụ nộp 100.000 đồng làm thẻ căn cước công dân.- Tổng thống Hàn Quốc Moon Je-in lo ngại Nhật Bản xả nước thải nhiễm xạ từ nhà máy điện nguyên tử Fukushima ra biển.- Trung Quốc phản đối quyết định xả nước thải nhiễm xạ từ nhà máy điện nguyên tử Fukushima ra biển của chính phủ Nhật Bản.- Lật tàu thương mại ngoài khơi bang Lu-si-an-na, Mỹ, nhiều người mất tích.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-1442021-tam-dinh-chi-cong-tac-3-can-bo-ca-huyen-tien-lang-tp-c29-70843.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_4/v1_14_04_21h30_thoi_su_2021_144202122.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
