<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ancs</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Kỷ niệm ngày Giải phóng Thủ đô 10/10/2021, cùng gặp gỡ nhạc sĩ Trương Ngọc Ninh-Chủ tịch Hội Âm nhạc Hà Nội để tìm hiểu về hình tượng Hà Nội trong các sáng tác âm nhạc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức ca khúc “Cửa ô nhịp phố” của nhạc sĩ Trương Ngọc Ninh (Ca sĩ Hồ Quỳnh Hương thể hiện) và cùng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ về hình tượng Hà Nội trong các sáng tác âm nhạc.
- Thưởng thức bản nhạc “Truyền thuyết Hồ Gươm” (nhạc sĩ Hoàng Phúc Thắng), Nhạc sĩ Doãn Nguyên chuyển soạn cho Dàn nhạc bán cố điển Nhà Hát Đài TNVN.  
- Thưởng thức ca khúc “Tôi yêu Việt Nam” (tác giả Giáp Thịnh)-ca khúc tham dự cuộc vận động sáng tác ca khúc Hát lên Việt Nam-Let’sing Vietnam do Đài TNVN tổ chức.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/05/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_giai_phong_thu_do_2021.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trò chuyện cùng BTV, MC Trần Tùng - Truyền hình Quốc phòng Việt Nam với ca khúc “Bộ đội ta chống dịch”</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Lắng nghe ca khúc “Anh hùng áo trắng”- món quà xúc động gửi tới các y bác sĩ đang ngày đêm trên tuyến đầu chống đại dịch Covid của tác giả Trần Thành Long và nghe những chia sẻ của anh về ca khúc này.
- Lắng nghe ca khúc “Bộ đội ta chống dịch” của BTV, MC Trần Tùng, Truyền hình Quốc phòng Việt Nam và những chia sẻ của anh về hoàn cảnh ra đời của ca khúc này.
- Thưởng thức các tác phẩm âm nhạc gửi về tham dự cuộc vận động sáng tác ca khúc Hát lên Việt Nam-Let’sing Vietnam do Đài TNVN tổ chức:  “Hòn vọng phu trên đất Việt” (tác giả Vũ Trung, lời thơ Văn Trọng Hùng), “Trường ca sông Hồng” (tác giả Nguyễn Vĩnh Tiến)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/28/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_bo_doi_ta_chong_dich.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trò chuyện cùng nhạc sĩ Cát Vận về giá trị tác phẩm âm nhạc “Nam Bộ kháng chiến” của tác giả Tạ Thanh Sơn kỷ niệm 76 năm ngày Nam Bộ kháng chiến (23/9/1945-23/9/2021)</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Lắng nghe ca khúc “Nam Bộ kháng chiến” (tác giả Tạ Thanh Sơn) và những chia sẻ của nhạc sĩ Cát Vận về giá trị nghệ thuật và giá trị lịch sử của ca khúc này.
- Gặp gỡ nhạc sĩ Đỗ Hoàng Linh cùng 2 ca khúc tham dự cuộc vận động sáng tác ca khúc “Hát lên Việt Nam-Let’sing Vietnam” do Đài TNVN tổ chức: Đảng chắp cánh lời ru, Em Đambri tỏa nắng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/21/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tro_chuyen_nhac_si_cat_van_ve_ca_khuc_nam_bo_khang_chien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gặp gỡ nhạc sĩ Phan Huy -Trưởng phòng Nghệ thuật, Nhà hát Nghệ thuật tỉnh Vĩnh Phúc qua ca khúc “Việt Nam tiến lên”-một trong những ca khúc tiêu biểu được tuyển chọn trong cuộc vận động sáng tác ca khúc về đề tài phòng chống dịch Covid 19</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức ca khúc “Việt Nam tiến lên” (nhạc sĩ Phan Huy) và cùng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ về tác phẩm âm nhạc này.
- Thưởng thức các tác phẩm âm nhạc gửi về tham dự cuộc vận động sáng tác ca khúc "Hát lên Việt Nam-Let’sing Vietnam" do Đài TNVN tổ chức:  “Hãy hát lên bài ca đất nước” (tác giả Nguyễn Dũng); “Chim ngói bay về” (tác giả Ngô Tự Lập); Hát lên Việt Nam (tác giả Trần Nhật Dương, Trần Nhật Minh)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/15/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nhac_si_phan_huy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
