<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ancs</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Gặp gỡ nhạc sĩ Phan Huy -Trưởng phòng Nghệ thuật, Nhà hát Nghệ thuật tỉnh Vĩnh Phúc qua ca khúc “Việt Nam tiến lên”-một trong những ca khúc tiêu biểu được tuyển chọn trong cuộc vận động sáng tác ca khúc về đề tài phòng chống dịch Covid 19</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức ca khúc “Việt Nam tiến lên” (nhạc sĩ Phan Huy) và cùng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ về tác phẩm âm nhạc này.
- Thưởng thức các tác phẩm âm nhạc gửi về tham dự cuộc vận động sáng tác ca khúc "Hát lên Việt Nam-Let’sing Vietnam" do Đài TNVN tổ chức:  “Hãy hát lên bài ca đất nước” (tác giả Nguyễn Dũng); “Chim ngói bay về” (tác giả Ngô Tự Lập); Hát lên Việt Nam (tác giả Trần Nhật Dương, Trần Nhật Minh)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/15/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nhac_si_phan_huy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Chia nhau một chút ngọt bùi”: Tác phẩm âm nhạc lắng đọng cảm xúc và lan tỏa thông điệp hãy cùng đồng lòng vượt qua đại dịch Covid 19 của nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[-Thưởng thức ca khúc “Chia nhau một chút ngọt bùi” (nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng, NSND Tạ Minh Tâm thể hiện) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ về tác phẩm âm nhạc này.
-Một số thông tin về cuộc vận động sáng tác ca khúc Hát lên Việt Nam-Let’sing Vietnam do Đài TNVN tổ chức.
-Kỷ niệm 76 năm ngày thành lập Đài TNVN, thưởng thức ca khúc “Đài Tiếng nói Việt Nam” của nhạc sĩ Lê Mây (lời của các tác giả Kim Ngọc Anh, Đăng Tiến)-ca khúc tham dự cuộc vận động sáng tác ca khúc Hát lên Việt Nam-Let’sing Vietnam.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/07/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_chia_nhau_mot_chut_ngot_bui_nguyen_ba_hung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Hãy ngăn chặn Covid”: Lời hiệu triệu về niềm tin chiến thắng đại dịch Covid 19 của nhạc sĩ Trịnh Ngọc Tân-Nguyên BTV Âm nhạc Điện ảnh Quân đội Nhân dân</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức ca khúc “Hãy ngăn chặn Covid” của nhạc sĩ Trịnh Ngọc Tân và cùng lắng nghe những chia sẻ của anh về ca khúc này.
-Một số thông tin về cuộc vận động sáng tác ca khúc Hát lên Việt Nam-Let’sing Viet Nam và cùng thưởng thức ca khúc “Tự hào Việt Nam tổ quốc tôi” (nhạc sĩ Nguyễn Xuân Tuấn Dương) và “Tự hào quê hương Việt Nam” (của nhạc sĩ Huyền Ngọc) tham dự cuộc vận động sáng tác này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/31/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_hay_ngan_chan_covid_trinh_ngoc_tan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gặp gỡ NSƯT Thúy Đạt-Nguyên BTV âm nhạc, Ban Âm nhạc VOV3-Đài TNVN với ca khúc “Màu cờ nước Việt” tham dự Cuộc vận động sáng tác ca khúc "Hát lên Việt Nam – Let's sing Viet Nam”</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[-Thưởng thức ca khúc “Xin cảm ơn những trái tim yêu người” của tác giả Phạm Việt Tuân: Ca khúc ý nghĩa và xúc động dành tặng y bác sĩ, chiến sĩ, các lực lượng đang ngày đêm trên tuyến đầu chống đại dịch Covid-19 (ca khúc tham dự cuộc vận động sáng tác ca khúc Hát lên Việt Nam-Let’sing Viet Nam)
-Gặp gỡ NSƯT Thúy Đạt với ca khúc “Màu cờ nước Việt” tham dự Cuộc vận động sáng tác ca khúc "Hát lên Việt Nam – Let's sing Viet Nam”. 
-Một số thông tin về cuộc vận động sáng tác ca khúc Hát lên Việt Nam-Let’sing Viet Nam.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/24/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_gap_go_nsut_thuy_dat_mau_co_nuoc_viet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
