<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ancs</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jan 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Đề tài về Quốc hội trong những tác phẩm âm nhạc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Cách đây 75 năm, hưởng ứng lời hiệu triệu của chủ tịch Hồ Chí Minh, ngày 6/1/1946 công dân Việt Nam từ 18 tuổi trở lên trên khắp mọi miền của Tổ quốc, không phân biệt nam, nữ, giàu nghèo, dân tộc, tôn giáo...... đã nô nức tham gia bầu cử Đại biểu Quốc hội lần đầu tiên, bất chấp sự phá hoại điên cuồng của các thế lực xâm lược và chống đối. Thắng lợi của cuộc Tổng tuyển cử vào ngày 6/1/1946 đã đánh dấu sự khai sinh Quốc hội nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa (nay là nước Cộng hòa Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam). Đề tài về cuộc Tổng tuyển cử đầu tiên của nước Việt Nam độc lập đã được phản ánh qua giai điệu và lời ca trong bài hát "Ngày Quốc hội" của cố nhạc sĩ Đỗ Nhuận…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/01/06/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_de_tai_quoc_hoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Bản tình ca bên dòng sông”: Tác phẩm âm nhạc tái hiện tình yêu đầy kịch tính của vị đại tướng huyền thoại Nguyễn Chí Thanh</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Nhân kỷ niệm 107 năm ngày sinh Đại tướng Nguyễn Chí Thanh (1/1/1914-1/1/2021), cùng lắng nghe câu chuyện về một tình yêu có thật đầy kịch tính của vị đại tướng huyền thoại. Chuyện tình lãng mạn đã được nhạc sĩ, NSƯT Doãn Nguyên và tác giả thơ Châu La Việt tái hiện lại qua tác phẩm âm nhạc “Bản tình ca bên dòng sông” cùng giọng hát của NSƯT Đăng Dương và ca sĩ Trần Hồng Nhung.   
- Những kỷ niệm ký ức của nhạc sĩ Thanh Phúc khi sinh thời và hoàn cảnh ra đời ca khúc “Hà Nội chiến thắng” và “Trong vườn bách thảo”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2020/12/29/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ban_tinh_ca_ben_dong_song.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gặp gỡ Thiếu tướng, PGS, TS, Thầy thuốc nhân dân, Giám đốc BV quân y 175 Bộ Quốc Phòng Nguyễn Hồng Sơn, tác giả ca khúc “Chiến sĩ mũ nồi xanh”</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Từ hình ảnh đội quân nhà Phật, một cụm từ quen thuộc của đồng bào Campuchia nói về những người lính tình nguyện Việt Nam trong những năm tháng giúp đỡ nhân dân Campuchia thoát khỏi thảm họa diệt chủng, ngày nay là hình ảnh những người lính mũ nồi xanh với một tầm vóc khác, một sứ mệnh cao cả trong lực lượng gìn giữ hòa bình Liên Hợp Quốc, Thiếu tướng, PGS, TS, Thầy thuốc nhân dân, Giám đốc BV quân y 175 Bộ Quốc Phòng, bác sỹ Nguyễn Hồng Sơn đã cho ra đời ca khúc “Chiến sĩ mũ nồi xanh”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2020/12/23/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tro_chuyen_tac_gia_chien_si_mu_noi_xanh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gặp gỡ nghệ sĩ, nhạc sĩ Nguyễn Thúy My với những tác phẩm khí nhạc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Trong chương trình, chúng ta cùng thưởng thức tác phẩm của nhạc sĩ Nguyễn Thúy My: “Nét duyên quê” (hòa tấu dàn nhạc dân tộc), “Vị quê” (độc tấu đàn nhị cùng dàn nhạc dân tộc).]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2020/12/15/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_gap_go_nhac_si_thuy_mi_voi_nhung_tac_pham_khi_nhac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
