<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jun 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nước Anh bắt đầu tiến trình đàm phán gia nhập Hiệp định Đối tác Toàn diện và Tiến bộ xuyên Thái Bình Dương (CPTPP)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Nộp đơn xin gia nhập Hiệp định Đối tác Toàn diện và Tiến bộ xuyên Thái Bình Dương (gọi tắt là CPTPP) từ tháng 2 năm nay, mới đây, nước Anh đã chính thức bắt đầu tiến trình đàm phán sau khi 11 nước thành viên của Hiệp định nhất trí xem xét lá đơn của nước này. Đây được đánh giá là một bước đi chiến lược của Anh như một phần trong kế hoạch từng bước xoay trục khỏi khu vực Châu Âu giai đoạn “hậu Brexit”. Động thái này càng có ý nghĩa trong bối cảnh hôm nay, ngày 23/6 đánh dấu tròn 5 năm ngày mà người dân Anh bỏ phiếu rời khỏi Liên minh Châu Âu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/23/vovlive_cacvandequocte_nuoc_anh_bat_dau_tien_trinh_dam_phan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triển vọng khởi động lại đàm phán Mỹ - Triều</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ sẵn sàng gặp phía Triều Tiên bất cứ lúc nào mà không cần điều kiện kèm theo. Đây là khẳng định của Đặc phái viên Mỹ về vấn đề hạt nhân Triều Tiên, ông Sung Kim trong cuộc gặp 3 bên với người đồng cấp Hàn Quốc và Nhật Bản tại thủ đô Seoul (Hàn Quốc). Đây là cuộc gặp trực tiếp đầu tiên giữa các đặc phái viên của Mỹ, Hàn Quốc và Nhật Bản về vấn đề hạt nhân Triều Tiên kể từ khi ông Sung Kim đảm nhận chức vụ này từ tháng 5. Cuộc gặp diễn ra trong bối cảnh Hội nghị lần thứ 3 của Ban chấp hành trung ương Đảng Lao động Triều Tiên khóa 8 kết thúc vào tuần trước, trong đó bàn thảo đối sách chiến thuật và chiến lược phủ hợp cũng như đường hướng hành động cần được duy trì trong quan hệ với Mỹ trong tương lai. Vậy triển vọng khởi động lại đàm phán Mỹ - Triều Tiên ở thời điểm này được nhận định như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/23/vovlive_cacvandequocte_trien_vong_khoi_dong_lai_dam_phan_my_trieu(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Iran có Tổng thống mới theo đường lối bảo thủ - Những dự báo mới về tình hình khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cùng với những điểm nóng về Triều Tiên, quan hệ Mỹ - Trung và biến chủng mới của đại dịch Covid-19, dư luận quốc tế đang đặc biệt quan tâm đến kết quả cuộc bầu cử Tổng thống Iran. Chương trình hôm nay sẽ phân tích về tình hình chính trường Iran và tác động đối với khu vực khi Iran có Tổng thống mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/21/vovlive_cacvandequocte_iran_co_tong_thong_moi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc bầu cử bước ngoặt với chiến lược phát triển của Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 18.6, Iran tiến hành cuộc bầu cử Tổng thống chọn người kế nhiệm ông Hassan Rouhani. Trong bối cảnh chính trường Iran có sự phân chia rõ nét giữa hai luồng tư tưởng bảo thủ và ôn hòa, cuộc bầu cử này nhiều khả năng sẽ tạo nên bước ngoặt trong chiến lược phát triển của Iran sau nhiệm kỳ 8 năm cầm quyền của ông Hassan Rouhani khi các ứng cử viên theo đường lối bảo thủ được đánh giá là mạnh hơn hẳn các ứng cử viên theo đường lối ôn hòa. Cuộc bầu cử Tổng thống tại Iran được đặc biệt quan tâm bởi không chỉ quyết định tương lai phát triển của Iran, mà còn ảnh hưởng tới quá trình đàm phán nhằm khôi phục thỏa thuận hạt nhân giữa Iran và nhóm P5+1. Nhiều người lo ngại nếu Iran có một Tổng thống mới theo đường lối bảo thủ, các vòng đàm phán để khôi phục thỏa thuận này sẽ chông gai hơn rất nhiều.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/21/vovlive_cacvandequocte_cuoc_bau_cu_buoc_ngoat_voi_chien_luoc_phat_trien_cua_iran(2).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
