<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Jun 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hội nghị Bộ trưởng Ngoại giao G20 và những kỳ vọng thúc đẩy kinh tế toàn cầu</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Dự kiến, ngày 28.6 , Hội nghị Ngoại trưởng Nhóm các nền kinh tế phát triển và mới nổi hàng đầu thế giới (G20) sẽ diễn ra ở thành phố Matera (Italia). Đây là sự kiện được dư luận quốc tế rất quan tâm bởi G20 vốn được xem là động lực cho tăng trưởng kinh tế toàn cầu. Trong bối cảnh các nước đang tìm cách nhanh chóng phục hồi nền kinh tế sau những khó khăn do đại dịch Covid-19 gây ra, thế giới lại càng kỳ vọng nhiều hơn vào vai trò của G20. Vậy G20 có thể mang lại những gì cho nền kinh tế toàn cầu?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/28/vovlive_cacvandequocte_hoi_nghi_bo_truong_ngoai_giao_g20.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Châu Âu tính toán “cài đặt lại” quan hệ với Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau cuộc gặp giữa Tổng thống Mỹ Joe Biden và người đồng cấp Nga Vladimir Putin, Tổng thống Pháp Emmanuel Macron và Thủ tướng Đức Angela Merkel đã đề xuất tổ chức hội nghị thượng đỉnh Liên minh Châu Âu – Nga để “cài đặt lại” mối quan hệ với Nga, trong đó đưa ra thông điệp trực tiếp của Châu Âu về các bước đi của Nga trong khi vẫn để ngỏ cánh cửa thỏa hiệp và hợp tác. Liên minh Châu Âu và Nga chưa tổ chức hội nghị thượng đỉnh nào kể từ sau vụ việc Nga sáp nhập bán đảo Crưm. Vì vậy, ý tưởng của Đức và Pháp được cho là chịu ảnh hưởng khá lớn từ quan điểm của Mỹ trong việc quản lý mối quan hệ với Nga một cách ổn định, nhất là khi nước Mỹ dưới thời của Tổng thống Joe Biden khẳng định sẽ tăng cường tham vấn và phối hợp hành động với các đồng minh Châu Âu trong các vấn đề quốc tế.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/28/vovlive_cacvandequocte_chau_au_tinh_toan_cai_dat_lai_quan_he_voi_nga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tổng thống Afghanistan thăm Mỹ - khẳng định mối quan hệ đối tác bền vững</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Afghanistan sẽ có chuyến thăm Mỹ vào cuối tuần này. Theo người phát ngôn Nhà Trắng Jen Psaki, chuyến thăm nhằm khẳng định mối quan hệ đối tác bền vững giữa Mỹ và Afghanistan vào thời điểm quan trọng đối với tương lai của nước này sau khi Mỹ rút quân. Cũng theo người phát ngôn Nhà Trắng, chính phủ Mỹ cam kết hỗ trợ người dân Afghanistan và tiếp tục gắn bó sâu sắc với Kabul để đảm bảo "đất nước này không bao giờ trở thành nơi trú ẩn an toàn cho các nhóm khủng bố gây ra mối đe dọa cho Mỹ". Dự kiến, trong chuyến thăm tới Mỹ lần này, Tổng thống Mỹ Joe Biden và Tổng thống Afghanistan Ashraf Ghani sẽ có cuộc gặp đầu tiên tại Nhà Trắng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/24/vovlive_cacvandequocte_tong_thong_afganistan_tham_my.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nước Anh bắt đầu tiến trình đàm phán gia nhập Hiệp định Đối tác Toàn diện và Tiến bộ xuyên Thái Bình Dương (CPTPP)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Nộp đơn xin gia nhập Hiệp định Đối tác Toàn diện và Tiến bộ xuyên Thái Bình Dương (gọi tắt là CPTPP) từ tháng 2 năm nay, mới đây, nước Anh đã chính thức bắt đầu tiến trình đàm phán sau khi 11 nước thành viên của Hiệp định nhất trí xem xét lá đơn của nước này. Đây được đánh giá là một bước đi chiến lược của Anh như một phần trong kế hoạch từng bước xoay trục khỏi khu vực Châu Âu giai đoạn “hậu Brexit”. Động thái này càng có ý nghĩa trong bối cảnh hôm nay, ngày 23/6 đánh dấu tròn 5 năm ngày mà người dân Anh bỏ phiếu rời khỏi Liên minh Châu Âu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/23/vovlive_cacvandequocte_nuoc_anh_bat_dau_tien_trinh_dam_phan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
