<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Triển vọng hâm nóng quan hệ đồng minh xuyên Đại Tây Dương</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Loạt sự kiện quốc tế được dư luận đặc biệt quan tâm là Hội nghị thượng đỉnh Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO) diễn ra ngày 14/6 tại Brussels (Bỉ), tiếp ngay sau đó là Hội nghị thượng đỉnh Liên minh Châu Âu (EU) - Mỹ diễn ra ngày 15/6. Với sự tham gia lần đầu tiên của Tổng thống Mỹ, các đồng minh phương Tây trong khối NATO và Liên minh Châu Âu kỳ vọng, các hội nghị quan trọng lần này có thể giúp mở ra trang mới cho quan hệ hai bên sau một giai đoạn dài nhiều mâu thuẫn và căng thẳng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/16/vovlive_cacvandequocte_trien_vong_ham_nong_quan_he_dong_minh_xuyen_dai_tay_duong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hội nghị thượng đỉnh G7 và sứ mệnh tái khẳng định vai trò nhóm các cường quốc hàng đầu thế giới</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 11/6, Hội nghị thượng định lần thứ 47 Nhóm các nước công nghiệp phát triển hàng đầu thế giới, gồm Anh, Pháp, Đức, Italia, Mỹ, Canada và Nhật Bản (gọi tắt là nhóm G7) chính thức khai mạc tại hạt Cornwall, Tây Nam nước Anh. Hội nghị diễn ra 3 ngày theo hình thức trực tiếp lần đầu tiên trong vòng 2 năm là nỗ lực của Anh - nước Chủ tịch luân phiên G7 năm 2021 - nhằm đem đến những xung lực và năng lượng mới cho diễn đàn đa phương này, trong bối cảnh đại dịch Covid-19 tiếp tục diễn biến phức tạp. Cuộc gặp thượng đỉnh lần này còn là phép thử với nhóm G7 sau một giai đoạn chia rẽ và căng thẳng, khi nước Mỹ dưới thời cựu Tổng thống Donald Trump có quá nhiều quan điểm khác biệt. Liệu tham vọng tái khẳng định vai trò, hình ảnh của nhóm G7 trong các vấn đề toàn cầu dưới vai trò điều phối của Anh có thể trở thành hiện thực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/14/vovlive_cacvandequocte_thuong_dinh_g7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Củng cố niềm tin của mối quan hệ đồng minh xuyên Đại Tây Dương</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Mỹ Joe Biden bắt đầu công du Châu Âu. Đây là chuyến công du nước ngoài đầu tiên kể từ khi ông Biden nhậm chức. Với lịch trình dày đặc, từ tham dự Hội nghị thượng đỉnh G7, tới Hội nghị thượng đỉnh của Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO), cùng hàng loạt cuộc gặp song phương với các nguyên thủ như Thủ tướng Anh Boris Johnson, Tổng thống Thổ Nhĩ Kỳ Tayyip Erdogan…, chuyến đi là cơ hội để ông Joe Biden khẳng định lập trường của Mỹ trong việc cùng các đồng minh Châu Âu giải quyết nhiều vấn đề quan trọng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/14/vovlive_cacvandequocte_cung_co_niem_tin_cua_moi_quan_he_dong_minh_xuyen_dai_tay_duong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga rút khỏi Hiệp ước Bầu trời Mở trước cuộc gặp thượng đỉnh Nga - Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 7/6, Tổng thống Nga Vladimir Putin đã ký ban hành đạo luật rút khỏi Hiệp ước Bầu trời mở . Việc Nga rút khỏi Hiệp ước này trước cuộc gặp thượng đỉnh Nga - Mỹ thu hút sự quan tâm lớn của dư luận quốc tế. Cần nhìn nhận như thế nào về động thái này của Nga?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/09/vovlive_cacvandequocte_nga_rut_khoi_hiep_uoc_bau_troi_mo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
