<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jun 2021 12:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nga rút khỏi Hiệp ước Bầu trời Mở trước cuộc gặp thượng đỉnh Nga - Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 7/6, Tổng thống Nga Vladimir Putin đã ký ban hành đạo luật rút khỏi Hiệp ước Bầu trời mở . Việc Nga rút khỏi Hiệp ước này trước cuộc gặp thượng đỉnh Nga - Mỹ thu hút sự quan tâm lớn của dư luận quốc tế. Cần nhìn nhận như thế nào về động thái này của Nga?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/09/vovlive_cacvandequocte_nga_rut_khoi_hiep_uoc_bau_troi_mo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ba thập kỷ đối thoại ASEAN-Trung Quốc và chiến lược cho tương lai</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Năm 2021 đánh dấu kỷ niệm 30 năm quan hệ đối thoại ASEAN - Trung Quốc. Hội nghị đặc biệt các Bộ trưởng Ngoại giao ASEAN-Trung Quốc và Hội nghị Bộ trưởng Ngoại giao Hợp tác Mekong - Lan Thương lần thứ sáu (MLC-6) diễn ra trong 2 ngày (7 và 8 tháng 6) là một trong những sự kiện trọng tâm của chuỗi hoạt động nhân dịp kỷ niệm này, dấu mốc lớn trên chặng đường dài nhiều thành tựu trong hợp tác song phương và cũng hứa hẹn điểm khởi đầu mới để phát triển hơn nữa quan hệ hai bên. Hội nghị được kỳ vọng là cơ hội để Trung Quốc và ASEAN thảo luận toàn diện về việc hợp tác cùng nhau vượt qua đại dịch, thúc đẩy phát triển kinh tế cũng như vạch ra những chiến lược cho mối quan hệ đôi bên trong tương lai.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/09/vovlive_cacvandequocte_ba_thap_ky_doi_thoai_asean_trung_quoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bầu cử tổng thống Iran bước vào giai đoạn nước rút</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuối tuần qua đã diễn ra cuộc tranh luận nảy lửa giữa các ứng cử viên trước thềm cuộc bầu cử tổng thống Iran. Dư luận quốc tế rất quan tâm tới những chuyển động chính trị này tại Iran bởi nó có thể hé lộ những thay đổi tại quốc gia có tầm ảnh hưởng ở Trung Đông này, nhất là trong bối cảnh hồ sơ hạt nhân Iran vẫn chưa bao giờ hết nóng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/07/vovlive_cacvandequocte_bau_cu_tong_thong_iran.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga xây dựng Chiến lược an ninh quốc gia mới ứng phó với các mối đe dọa an ninh đang thay đổi</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chính quyền Liên bang Nga đang thảo luận Dự thảo Chiến lược an ninh quốc gia mới. Chiến lược này được sửa đổi 6 năm một lần, cập nhật những nội dung mới so với bản Chiến lược an ninh được ký năm 2015. Thư ký Hội đồng an ninh Liên bang Nga khẳng định, chiến lược an ninh quốc gia của nước này được đổi mới do bản chất của các mối đe dọa an ninh đã thay đổi đáng kể. Mặc dù chưa công bố hoàn chỉnh nhưng một số nội dung trong phiên bản chiến lược an ninh quốc gia mới của Nga được giới học giả quốc tế chú ý, trong đó có việc Nga có thể sử dụng các biện pháp mạnh mẽ để đáp trả các hành động không thân thiện của nước ngoài. Nội dung này phản ánh sự thay đổi đáng kể trong chiến lược của Nga.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/07/vovlive_cacvandequocte_nga_dung_chien_luoc_an_ninh_quoc_gia(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
