<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Một năm Thỏa thuận hòa bình Abraham và những tác động khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cách đây tròn một năm, Hiệp định Abraham giữa Israel với các Tiểu vương quốc Arab Thống nhất (UAE) và Bahrain đã được ký kết tại Nhà Trắng. Ngay sau đó, Bahrain, Sudan và Maroc lần lượt đặt bút ký vào các thỏa thuận bình thường hóa quan hệ với Israel. Thỏa thuận này được cho là đã mở ra một giai đoạn mới cho khu vực, khi lần đầu tiên Israel bình thường hóa quan hệ với một loạt quốc gia Arab Hồi giáo. Theo giới phân tích, các bên tham gia trực tiếp và gián tiếp vào tiến trình này, đặc biệt là Israel đều mong Thỏa thuận hòa bình Abraham sẽ mở ra một chương mới hợp tác phát triển cho khu vực Trung Đông.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/16/vovlive_vandequocte_motnamthoathuanhoabinhabrahamvanhungtacdongkhuvuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hàn Quốc lựa chọn cách tiếp cận thế nào trong mối quan hệ với Trung Quốc?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 14/09, Ủy viên Quốc vụ kiêm Bộ trưởng Ngoại giao Trung Quốc Vương Nghị bắt đầu chuyến thăm chính thức Hàn Quốc. Đây là chuyến thăm thứ 2 của ông Vương Nghị trong vòng một năm qua diễn ra vào thời điểm trước thềm kỷ niệm 30 năm thiết lập quan hệ ngoại giao Hàn - Trung. Trung Quốc muốn thúc đẩy quan hệ hợp tác với Hàn Quốc là điều có thể thấy rõ, nhưng Hàn Quốc sẽ lựa chọn cách tiếp cận nào với đối tác lớn này, trong bối cảnh đồng minh Mỹ đang hối thúc Hàn Quốc đứng về phía họ đối trọng với Trung Quốc?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/15/vovlive_vandequocte_hanquocluachoncachtiepcanthenaotrongmoiquanhevoitrungquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ngoại trưởng Trung Quốc công du Đông Nam Á: Trung Quốc muốn gửi thông điệp gì đến ASEAN?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hôm nay (ngày 13/9), Ngoại trưởng Trung Quốc Vương Nghị đến Singapore, chặng dừng chân cuối cùng trong chuyến công du Đông Nam Á trước khi sang thăm Hàn Quốc vào ngày mai. Điều khiến người ta chú ý hơn là chuyến đi của ông Vương Nghị diễn ra chỉ hai tuần sau chuyến đi của Phó Tổng thống Mỹ Kamala Harris đến Đông Nam Á với cùng một điểm đến. Vậy chuyến công du Đông Nam Á lần này của ông Vương Nghị chuyển những thông điệp gì đến ASEAN và các nước ASEAN đón nhận ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/13/vovlive_vandequocte_ngoaitruongtrungquoccongdudongnama.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thế giới thận trọng với Chính phủ mới tại Afghanistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chính phủ mới ở Afghanistan được cho là phản ánh ý chí của Taliban khi trở lại nắm quyền ở Afghanistan, đó là vẫn tuân theo đức tin, chiến lược của mình trong quản lý đất nước với luật Hồi giáo Sharia làm khuôn khổ. Chính phủ mới ở Afghanistan được cho là không đáp ứng sự trông đợi của cộng đồng quốc tế. Chính vì vậy, một số quốc gia như Mỹ, Đức, Qatar ngay lập tức tuyên bố chưa công nhận chính phủ mới mà Taliban thành lập. Việc không công nhận chính phủ mới tại Afghanistan cũng đẩy cộng đồng quốc tế vào thế khó trong việc xử lý các vấn đề tại quốc gia Nam Á này, nhất là hỗ trợ nhân đạo. Chưa kể trong tương lai, nếu không có sự hợp tác quốc tế, Taliban khó có thể đảm bảo giữ cho Afghanistan không trở thành nơi trú ẩn của các tổ chức khủng bố.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/13/vovlive_vandequocte_thegioithantrongvoichinhphumoitaiafghanistan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
