<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jul 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nga công bố Chiến lược an ninh quốc gia mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Nga Vladimir Putin vừa thông qua chiến lược an ninh quốc gia mới, thay thế bản chiến lược cũ đã được thông qua cuối năm 2015. Chiến lược mới đã nêu các ưu tiên chính của Nga như bảo tồn dân tộc Nga, bảo vệ các giá trị tinh thần và đạo đức truyền thống của Nga, cũng như an ninh sinh thái và sử dụng hợp lý các nguồn tài nguyên thiên nhiên. Theo chiến lược mới, Nga sẽ giảm sử dụng đồng đôla trong ngoại thương, coi đây là biện pháp bảo đảm an ninh kinh tế đất nước. Điều đáng lưu ý trong chiến lược an ninh quốc gia mới của Nga là mở rộng quan hệ hợp tác chiến lược với Trung Quốc và Ấn Độ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/06/vovlive_cacvandequocte_nga_cong_bo_chien_luoc_an_ninh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Israel chìa cành ô-liu cho Các Tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Israel Lapid vừa có chuyến thăm tới Các Tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất (UAE). Đây là chuyến công du chính thức đầu tiên của một Bộ trưởng Israel tới Các Tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất kể từ khi hai quốc gia ký thỏa thuận thiết lập quan hệ ngoại giao đầy đủ năm ngoái. Trong chuyến thăm này, hai bên đã ký một thỏa thuận kinh tế và thương mại song phương. Cũng nhân dịp này, ngoại trưởng Israel Lapid đã dự lễ khánh thành Đại sứ quán đầu tiên của Nhà nước Do Thái tại Vùng Vịnh và khai trương Tổng Lãnh sự quán Israel tại thành phố Dubai. Động thái chìa cành ô liu của Chính phủ Israel diễn ra trong bối cảnh chính phủ mới của nước này lên nắm quyền được 2 tuần cho thấy, ưu tiên hàng đầu của tân chính phủ Israel đặt vào các đối tác vùng Vịnh và báo hiệu một sự tái điều chỉnh chính sách của Israel với khối Ả rập trong khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/02/vovlive_cacvandequocte_esrael_chia_canh_o_liu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tầm nhìn chiến lược của Trung Quốc sau dấu mốc 100 năm thành lập Đảng cộng sản Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 1/7, Trung Quốc kỷ niệm 100 năm thành lập Đảng Cộng Sản Trung Quốc (1/7/1921 - 1/7/2021). Đây là một dấu mốc quan trọng trong sự phát triển của Trung Quốc trong 1 thế kỷ qua và cũng là thời điểm để quốc gia này xác định tầm nhìn chiến lược cho những năm tiếp theo. Dưới sự lãnh đạo của Ðảng Cộng sản Trung Quốc, những năm gần đây, Trung Quốc đạt được nhiều thành tựu nổi bật trong các lĩnh vực kinh tế, xã hội, khoa học, công nghệ; tình hình an ninh, chính trị cơ bản ổn định.  “Mục tiêu 100 năm” thứ nhất của Đảng Cộng sản Trung Quốc là xây dựng toàn diện xã hội khá giả được đánh giá là đã cơ bản thành công. Ðây là nền tảng để Trung Quốc tiếp tục thực hiện “mục tiêu 100 năm” thứ hai vào dịp kỷ niệm 100 năm thành lập nước năm 2049, đó là xây dựng đất nước Trung Quốc trở thành xã hội chủ nghĩa hiện đại, giàu mạnh, dân chủ, văn minh, hài hòa và tươi đẹp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/02/vovlive_cacvandequocte_tam_nhin_chien_luoc_cua_trung_quoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đằng sau quyết định lần đầu tiên tham gia tập trận lớn cùng Mỹ - Australia của Hàn Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bộ Quốc phòng Hàn Quốc mới đây thông báo, Hải quân nước này sẽ cử một tàu khu trục 4.400 tấn tham gia cuộc tập trận hải quân quy mô lớn nhất giữa Mỹ và Australia, dự kiến diễn ra vào giữa tháng 7. Đây sẽ là lần đầu tiên Hàn Quốc tham gia cuộc tập trận chung có tên gọi Talisman Sabre. Dù phía Hàn Quốc khẳng định, việc tham gia cuộc tập trận không nhắm vào quốc gia cụ thể nào, tuy nhiên, giới quan sát cho rằng, động thái này nhằm gửi đi nhiều thông điệp đến Trung Quốc cũng như tiết lộ phần nào chiến lược ngoại giao sắp tới của Seoul.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/02/vovlive_cacvandequocte_tham_gia_tap_tran_cung_my_astralia_cua_han_quoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
