<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Sep 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Liên minh Mỹ - Anh - Australia: Thông điệp chiến lược</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong một động thái được đánh giá là chiến lược và có tầm ảnh hưởng đối với toàn cầu, lãnh đạo 3 nước gồm Mỹ, Anh và Australia chính thức thông báo sự ra đời của một liên minh mới gồm 3 nước này, với tên gọi là AUKUS. Theo giới quan sát, trong bối cảnh hiện nay, đây là một diễn biến được đánh giá hết sức quan trọng đối với tình hình an ninh chính trị ở khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/17/vovlive_vandequocte_lienminhmyanhastralia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triều Tiên liên tiếp phóng tên lửa: Thông điệp gì với quốc tế?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau một thời gian yên ắng, an ninh trên bán đảo Triều Tiên những ngày qua lại trở thành tâm điểm chú ý khi Triều Tiên liên tiếp phóng thử tên lửa. Ngày 15.9, Hàn Quốc thông báo, Triều Tiên phóng thử hai tên lửa đạn đạo chưa rõ chủng loại. Vụ phóng tên lửa này diễn ra chỉ vài ngày sau khi Triều Tiên tuyên bố thử thành công tên lửa hành trình chiến lược với tầm bay ít nhất 1.500 km. Những vụ thử tên lửa này diễn ra trong bối cảnh Mỹ, Nhật Bản và Hàn Quốc đang tăng cường nỗ lực ngoại giao nhằm nối lại đối thoại với Triều Tiên. Quá trình đàm phán giữa Mỹ và Triều Tiên về vấn đề hạt nhân đã bị đình trệ suốt hơn 1 năm qua. Việc Triều Tiên thử các loại tên lửa chiến lược được cho là mang nhiều thông điệp gửi tới Mỹ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/17/vovlive_vandequocte_trieutienlientiepphongtenluathongdiepgivoiquocte.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Một năm Thỏa thuận hòa bình Abraham và những tác động khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cách đây tròn một năm, Hiệp định Abraham giữa Israel với các Tiểu vương quốc Arab Thống nhất (UAE) và Bahrain đã được ký kết tại Nhà Trắng. Ngay sau đó, Bahrain, Sudan và Maroc lần lượt đặt bút ký vào các thỏa thuận bình thường hóa quan hệ với Israel. Thỏa thuận này được cho là đã mở ra một giai đoạn mới cho khu vực, khi lần đầu tiên Israel bình thường hóa quan hệ với một loạt quốc gia Arab Hồi giáo. Theo giới phân tích, các bên tham gia trực tiếp và gián tiếp vào tiến trình này, đặc biệt là Israel đều mong Thỏa thuận hòa bình Abraham sẽ mở ra một chương mới hợp tác phát triển cho khu vực Trung Đông.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/16/vovlive_vandequocte_motnamthoathuanhoabinhabrahamvanhungtacdongkhuvuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hàn Quốc lựa chọn cách tiếp cận thế nào trong mối quan hệ với Trung Quốc?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 14/09, Ủy viên Quốc vụ kiêm Bộ trưởng Ngoại giao Trung Quốc Vương Nghị bắt đầu chuyến thăm chính thức Hàn Quốc. Đây là chuyến thăm thứ 2 của ông Vương Nghị trong vòng một năm qua diễn ra vào thời điểm trước thềm kỷ niệm 30 năm thiết lập quan hệ ngoại giao Hàn - Trung. Trung Quốc muốn thúc đẩy quan hệ hợp tác với Hàn Quốc là điều có thể thấy rõ, nhưng Hàn Quốc sẽ lựa chọn cách tiếp cận nào với đối tác lớn này, trong bối cảnh đồng minh Mỹ đang hối thúc Hàn Quốc đứng về phía họ đối trọng với Trung Quốc?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/15/vovlive_vandequocte_hanquocluachoncachtiepcanthenaotrongmoiquanhevoitrungquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
