<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Nov 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hội nghị cấp cao đặc biệt kỷ niệm 30 năm quan hệ ASEAN - Trung Quốc: Cột mốc mới cho quan hệ hợp tác</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 22/11, Hội nghị cấp cao đặc biệt kỷ niệm 30 năm quan hệ ASEAN - Trung Quốc diễn ra theo hình thức trực tuyến. Đây là dịp để các nhà lãnh đạo các bên đánh giá hợp tác trong 30 năm qua và đề ra các định hướng quan trọng trong thời gian tới, nhất là trong bối cảnh ASEAN và Trung Quốc đã nhất trí thiết lập quan hệ Đối tác Chiến lược toàn diện tại Hội nghị Cấp cao ASEAN - Trung Quốc lần thứ 24 vào tháng 10 vừa qua. Đâu là những điểm nổi bật trong quan hệ hợp tác giữa Trung Quốc và ASEAN? Những định hướng nào sẽ là trọng tâm trong quan hệ hai bên trong thời gian tới?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/22/vovlive_vandequocte_hoinghicapcaodacbietkyniem30namquanheaseantrungquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hiệp định Thương mại Tự do Bắc Mỹ (NAFTA) phiên bản mới và những vấn đề liên quan đến chủ nghĩa bảo hộ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tối qua theo giờ Mỹ, tức sáng ngày 19/11 (theo giờ Việt Nam), Hội nghị thượng đỉnh Bắc Mỹ gồm ba nước Mỹ - Canada - Mexico vừa diễn ra ở thủ đô Washington  (Mỹ). Đây là Hội nghị thượng đỉnh đầu tiên của các nhà lãnh đạo Bắc Mỹ kể từ năm 2016, sau khi Hội nghị thường niên này bị gián đoạn dưới thời tổng thống Mỹ Donald Trump. Tại hội nghị, lãnh đạo 3 nước đã xem xét việc thực hiện đầy đủ Hiệp định Thương mại Tự do Bắc Mỹ (NAFTA) phiên bản mới và những vấn đề liên quan đến chủ nghĩa bảo hộ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/19/vovlive_vandequocte_hiepdinhthuongmaitudobacmy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lực lượng phản ứng nhanh của EU và tham vọng giảm sự phụ thuộc vào Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau một thời gian dài chuẩn bị, dự thảo về một lực lượng quân đội phản ứng nhanh của riêng Liên minh Châu Âu (EU) đang bắt đầu định hình một cách rõ nét hơn trong cuộc họp của các Ngoại trưởng và Bộ trưởng Quốc phòng EU vừa diễn ra tại Bruxelles (Bỉ). Khắc phục những hạn chế trong khả năng tự chủ chiến lược, giảm bớt sự phụ thuộc vào Mỹ và NATO được cho là những mục tiêu chính của dự án đầy tham vọng này. Vậy hình thái tập hợp lực lượng mới này có điểm nào đặc biệt? Nếu được các nước thành viên chính thức thông qua, liệu chiến lược quốc phòng - an ninh mới này của Châu Âu có “va chạm” với đồng minh Mỹ vốn cũng đang tồn tại nhiều rạn nứt và mâu thuẫn?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/18/vovlive_vandequocte_lucluongphanungnhanhcuaeu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thượng đỉnh trực tuyến Mỹ - Trung Quốc: Thiết lập giới hạn cạnh tranh</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong một sự kiện ngoại giao thu hút sự chú ý của dư luận quốc tế, lần đầu tiên Tổng thống Mỹ Joe Biden và Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình có cuộc đối thoại trực tuyến kể từ khi ông Biden nhậm chức vào tháng 1 năm nay. Là một sự kiện quan trọng đối với quan hệ của hai nền kinh tế lớn nhất thế giới, cuộc họp này được cả thế giới theo dõi và kỳ vọng về một kết quả tích cực, giúp xuống thang căng thẳng quan hệ 2 nước. Mặc dù không có thỏa thuận nào đạt được song cuộc gặp vẫn có ý nghĩa quan trọng đối với việc quản lý cạnh tranh và những vấn đề khác biệt giữa hai nước Mỹ - Trung.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/17/vovlive_vandequocte_thuongdinhtructuyenmytrungquocthietlapgioihancanhtranh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
