<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Dec 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hội nghị thượng đỉnh trực tuyến Mỹ - Nga: Nỗ lực đưa mối quan hệ song phương đi đúng hướng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuộc đối thoại trực tuyến giữa hai tổng thống Nga và Mỹ trong ngày hôm nay (ngày 7/12) là một trong những sự kiện ngoại giao được quan tâm nhất thời điểm này. Có nhiều lý do để cả hai bên muốn tạo lập một trạng thái ổn định trong mối quan hệ ngoại giao được đánh giá là thấp chưa từng có giữa 2 nước. Tuy nhiên, những diễn biến căng thẳng xoay quanh Ukraine đặt mối quan hệ hai bên vào tình huống nhiều rủi ro. Theo giới quan sát, nếu không có giải pháp hạ nhiệt tình hình, quan hệ Nga – Mỹ có thể bị cuốn vào một vòng xoáy đối đầu mới khi cả hai dường như đều đặt ra những “lằn ranh đỏ” cho đối phương. Liệu cuộc đối thoại này sẽ giải quyết đến đâu những vấn đề an ninh mà cả Mỹ và Nga cùng quan tâm liên quan đến Ukraine và những vấn đề bất đồng khác?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/07/vovlive_vandequocte_hoinghithuongdinhtructuyenmynga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nước Đức chuẩn bị có Thủ tướng mới, thách thức chờ đợi nhà lãnh đạo mới của Đức</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hôm nay (ngày 6/12), Hạ viện Đức bắt đầu bỏ phiếu thông qua vị trí Thủ tướng mới của nước Đức thay thế cho bà Angela Merkel kết thúc nhiệm kỳ sau 16 năm cầm quyền. Nếu không có gì thay đổi, gần như chắc chắn, Hạ viện Đức sẽ lựa chọn ông Olaf Scholz trở thành Thủ tướng mới của Đức. Đáng chú ý, ngay sau khi được phê chuẩn, dự kiến Thủ tướng mới của nước Đức sẽ thăm chính thức Pháp ngay trong tuần này để khẳng định quan hệ đồng minh Pháp - Đức cũng như xác định những đường hướng mới lãnh đạo Liên minh Châu Âu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/06/vovlive_vandequocte_nuocducchuanbicothutuongmoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OPEC+ liệu có tăng sản lượng khai thác dầu?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 02/12, tại Viên (Áo) diễn ra cuộc họp của Tổ chức các nước xuất khẩu dầu mỏ và các đối tác (gọi là nhóm OPEC+). Tại cuộc họp, các thành viên của nhóm sẽ thảo luận về chính sách khai thác dầu mỏ trong đầu năm tới, đồng thời đánh giá ảnh hưởng của biến thể mới đối với thị trường. Cuộc họp của nhóm OPEC+ lần này được đánh giá là quan trọng trong bối cảnh thị trường dầu mỏ đang phải đối mặt với thách thức từ sự xuất hiện biến thể mới Omicron của virus SARS-Cov2 và việc một số nước mở các kho dự trữ dầu. Trong bối cảnh như vậy, dư luận có thể kỳ vọng gì vào một chính sách dầu mỏ nhằm ổn định thị trường cũng như không chặn đà phục hồi kinh tế trước các tác động của đại dịch Covid-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/02/vovlive_vandequocte_opec-lieucotangsanluongkhaithacdau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thách thức với quá trình phục hồi kinh tế toàn cầu</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau gần 2 năm chao đảo vì dịch Covid-19, nhiều quốc gia đã thay đổi chiến lược ứng phó, từ áp đặt phong tỏa chuyển sang thích ứng linh hoạt, từ Zero Covid sang sống chung an toàn, tạo tiền đề cho quá trình phục hồi kinh tế toàn cầu. Nhưng sự xuất hiện của biến thể mới Omicron đang tạo ra thách thức mới cho quá trình phục hồi này, thậm chí có thể “kèo lùi” những thành quả về phục hồi kinh tế từng đạt được khi các quốc gia từng bước mở cửa lại nền kinh tế. Sự xuất hiện của các biến thể mới Omicron cho thấy việc cân bằng giữa phục hồi kinh tế và đảm bảo an toàn cho sức khỏe người dân là không hề đơn giản, đòi hỏi chính phủ các quốc gia phải có cách tiếp cận phù hợp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/01/vovlive_vandequocte_thachthucvoiquatrinhphuchoikinhtetoancau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
