<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Jul 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Cuộc gặp Mỹ - Nhật - Hàn cam kết duy trì Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương đa phương, tự do và rộng mở</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ, Nhật Bản và Hàn Quốc vừa tái khẳng định cam kết cùng nhau giải quyết các mối đe dọa trong khu vực, phản đối những hành động làm xói mòn trật tự quốc tế và nêu bật sự cần thiết duy trì một khu vực Ấn Độ Dương -Thái Bình Dương đa phương, tự do và rộng mở. Cam kết này được các nhà ngoại giao Mỹ, Nhật Bản và Hàn Quốc đưa ra tại hội nghị 3 bên diễn ra ở thủ đô Tokyo (Nhật Bản). Cuộc gặp Mỹ - Nhật - Hàn diễn ra trong bối cảnh quan hệ Nhật Bản và Hàn Quốc đang căng thẳng liên quan đến phát ngôn của Phó Đại sứ Nhật Bản tại Seoul khiến Tổng thống Hàn Quốc Moon Jae-In hủy chuyến thăm tới Nhật Bản. Chính vì thế, cuộc gặp ba bên lần này là cơ hội quý giá để hai quốc gia Đông Bắc Á gạt bỏ bất đồng, bắt tay vì mục tiêu chung.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/23/vovlive_cacvandequocte_cuoc_gap_my_nhat_han.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thế giới giải “bài toán khó” về công bằng vaccine</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 21.7, Đại diện Tổ chức Y tế Thế giới (WHO) và Tổ chức Thương mại Thế giới (WTO) đã nhóm họp tại Giơ-ne-vơ (Thụy Sĩ) để thảo luận về việc thúc đẩy công bằng trong việc tiếp cận vaccine Covid-19. Nhìn bức tranh tiêm chủng trên toàn thế giới hiện nay có thể thấy rõ sự tương phản giữa hai mảng sáng – tối, với một bên là những nước giàu đã đạt tỷ lệ tiêm chủng rất cao, thậm chí tính tới việc tiêm liều thứ 3, với một bên là những quốc gia chỉ đạt tỷ lệ tiêm chủng rất thấp, ví dụ tại châu Phi chỉ đạt chưa tới 2%. Vậy hội nghị của WHO và WTO có thể đưa ra những giải pháp nào để biến những lời cam kết về công bằng vaccine thành hiện thực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/22/vovlive_cacvandequocte_the_gioi_giai_bai_toan_kho_ve_cong_bang_vaccine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quan hệ Mỹ -Trung : Lại “căng” khi Washington và đồng minh đồng loạt cáo buộc Bắc Kinh can thiệp tấn công mạng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ và một loạt nước đồng minh trong khối NATO, Liên minh châu Âu (EU) cùng Australia, Nhật Bản, New Zealand đã cùng lúc cáo buộc Trung Quốc đứng sau các cuộc tấn công mạng toàn cầu. Đáng chú ý, đây là lần đầu tiên khối NATO chính thức chỉ trích Bắc Kinh về vấn đề này. Theo giới quan sát, chính quyền Tổng thống Mỹ Joe Biden đã chính thức bắt đầu khởi động cuộc chiến tổng lực mới theo phương châm liên kết chặt chẽ với các nước đồng minh nhằm vào Trung Quốc, mở màn là cuộc chiến trên không gian mạng. Bước đi này của Wasington báo hiệu tương lai nào cho quan hệ Mỹ - Trung trong bối cảnh Bắc Kinh đang ngày càng cứng rắn và quyết đoán hơn?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/21/vovlive_cacvandequocte_quan_he_my_trung_lai_cang(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trung Quốc tăng cường ngoại giao tại các “điểm nóng”</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Trung Quốc Vương Nghị là quan chức cấp cao Trung Quốc đầu tiên tới Syria kể từ năm 2011. Động thái ngoại giao này nằm trong chuyến công du 3 nước Trung Đông – Bắc Phi gồm Syria, Ai Cập và Angieri của ông Vương Nghị từ ngày 17 đến ngày 20/7. Đáng chú ý, Ngoại trưởng Trung Quốc đã nêu sáng kiến 4 điểm để giải quyết vấn đề Syria – một động thái được giới quan sát nhận định là sự khởi đầu mới trong chính sách đối ngoại của Trung Quốc ở khu vực này. Có thể thấy thời gian gần đây, Trung Quốc tăng cường ngoại giao tại các “điểm nóng” của thế giới từ Trung Á đến Trung Đông, những khu vực mà Mỹ đang rút bớt sự hiện diện.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/21/vovlive_cacvadequocte_trung_quoc_tang_cuong_ngoai_giao_tai_cac_diem_nong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
