<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Dec 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Kết nối G7 – ASEAN: Khẳng định tầm quan trọng của Châu Á – Thái Bình Dương</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị Ngoại trưởng Nhóm các nước công nghiệp phát triển hàng đầu thế giới trong 2 ngày vừa qua đã đề cập nhiều nội dung quan trọng, từ phục hồi kinh tế hậu đại dịch Covid-19 tới xử lý mối quan hệ với Nga, Trung Quốc, các điểm nóng Ucraina, Triều Tiên, Iran… Tuy nhiên, điều thu hút sự quan tâm rất lớn của dư luận quốc tế là việc lần đầu tiên, Anh mời ngoại trưởng các nước Đông Nam Á (trừ Myanma) tham gia thảo luận với Ngoại trưởng các nước G7. Sự xuất hiện của Ngoại trưởng các nước ASEAN bên cạnh các nước khác như Hàn Quốc, Australia, Ấn Độ cho thấy vai trò ngày càng quan trọng của ASEAN trong bối cảnh nhiều quốc gia xác định đặt trọng tâm chính sách đối ngoại vào khu vực Châu Á – Thái Bình Dương. Từng công bố chiến lược “Nước Anh toàn cầu” với điểm nhấn Châu Á – Thái Bình Dương, nước Anh với vai trò Chủ tịch luân phiên của G7 cũng thể hiện sự tự chủ chiến lược với EU khi thúc đẩy kết nối giữa G7 và ASEAN tại Hội nghị Ngoại trưởng G7.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/13/vovlive_vandequocte_ketnoig7aseankhangdinhtamquantrongcuachauathaibinhduong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đề xuất mới của Iran thử thách sự kiên nhẫn của Nhóm P5+1</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 9/12, vòng đàm phán mới về khôi phục thỏa thuận hạt nhân Iran sẽ nối lại tại Viên (Áo) sau khi gián đoạn vào cuối tuần trước. Về phía P5+1 sẽ có các đoàn đàm phán của Anh, Trung Quốc, Pháp, Đức và Nga, trong khi phái đoàn Mỹ vẫn tham dự gián tiếp thông qua sự trung gian của Liên minh Châu Âu. Vòng đàm phán này diễn ra trong bối cảnh các nước P5+1 đang rất thất vọng với thái độ mà P5+1 cho là “thiếu nghiêm túc” của Iran khi nước này tuần trước đưa ra đề xuất mới thay đổi tới 70-80% các thỏa thuận mà hai bên phải mất nhiều vòng đàm phán căng thẳng mới đạt được. Việc P5+1 chấp thuận trở lại bàn đàm phán để xem xét các đề xuất của Iran được đánh giá là sự kiên nhẫn rất lớn. Iran sẽ ứng xử như thế nào trước sự kiên nhẫn này và các bên liệu sẽ chấp nhận nhượng bộ đến đâu trong các vấn đề cốt lõi?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/10/vovlive_vandequocte_dexuatmoicuairanthuthachsukiennhancuanhomp5-1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Căng thẳng giữa 2 nước Mỹ và Trung Quốc liên quan đến việc tổ chức Đại hội Thể thao Olympic mùa Đông 2022 tại Bắc Kinh</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong động thái mới nhất, Nhà Trắng vừa thông báo quyết định không cử đại diện ngoại giao đến Đại hội Thể thao Olympic mùa Đông 2022 tại Bắc Kinh, dự kiến diễn ra vào tháng 2 năm tới. Chưa hết, Mỹ cũng đã thông báo quyết định cho một số đồng minh. Một số nước như Australia và Anh cũng đang cân nhắc vấn đề này. Trong phản ứng đầu tiên, Người phát ngôn Bộ Ngoại giao Trung Quốc Triệu Lập Kiên nhấn mạnh, Olympic là sân chơi thể thao toàn cầu, không phải là một sân khấu chính trị. Quyết định của Mỹ sẽ không ảnh hưởng đến việc Trung Quốc tổ chức thành công sự kiện thể thao này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/09/vovlive_cangthanggiua2nuocmytrung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hội nghị thượng đỉnh trực tuyến Mỹ - Nga: Nỗ lực đưa mối quan hệ song phương đi đúng hướng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuộc đối thoại trực tuyến giữa hai tổng thống Nga và Mỹ trong ngày hôm nay (ngày 7/12) là một trong những sự kiện ngoại giao được quan tâm nhất thời điểm này. Có nhiều lý do để cả hai bên muốn tạo lập một trạng thái ổn định trong mối quan hệ ngoại giao được đánh giá là thấp chưa từng có giữa 2 nước. Tuy nhiên, những diễn biến căng thẳng xoay quanh Ukraine đặt mối quan hệ hai bên vào tình huống nhiều rủi ro. Theo giới quan sát, nếu không có giải pháp hạ nhiệt tình hình, quan hệ Nga – Mỹ có thể bị cuốn vào một vòng xoáy đối đầu mới khi cả hai dường như đều đặt ra những “lằn ranh đỏ” cho đối phương. Liệu cuộc đối thoại này sẽ giải quyết đến đâu những vấn đề an ninh mà cả Mỹ và Nga cùng quan tâm liên quan đến Ukraine và những vấn đề bất đồng khác?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/07/vovlive_vandequocte_hoinghithuongdinhtructuyenmynga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
