<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Quan hệ Nga - Mỹ: Nóng lạnh thất thường</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Quan hệ giữa hai cường quốc Nga - Mỹ đang có những diễn biến mới khiến dư luận đặc biệt quan tâm. Hai bên vừa bắt đầu các cuộc tham vấn chiến lược song phương tại Thụy Sỹ nhằm hướng tới thực hiện Hiệp ước Cắt giảm vũ khí tấn công chiến lược mới (New START) một cách hiệu quả và minh bạch. Để thể hiện thiện chí của mình, lần đầu tiên sau 4 năm, Mỹ đã công bố số lượng đầu đạn hạt nhân mà nước này sở hữu. Những diễn biến này liệu có báo hiệu các tín hiệu lạc quan cho mối quan hệ Nga - Mỹ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/08/vovlive_vandequocte_quanhengamynonglanhbatthuong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liên minh Châu Âu định hình chiến lược trong quan hệ với Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 5/10, lãnh đạo 27 nước Liên minh Châu Âu (EU) họp thượng đỉnh với nội dung trọng tâm là bàn về mối quan hệ của Liên minh Châu Âu với Trung Quốc. Đây là cuộc họp đầu tiên của EU về vấn đề này, kể từ khi Châu Âu cùng với một số quốc gia như Mỹ, Canada, Anh áp đặt các biện pháp trừng phạt với Trung Quốc liên quan tới vấn đề Tân Cương. Thời điểm đó, Trung Quốc cũng lập tức đáp trả với mức độ gấp đôi. Việc đáp trả lẫn nhau giữa EU và Trung Quốc cho thấy EU ở trong tình thế không dễ dàng khi xác định chiến lược trong mối quan hệ với Trung Quốc, nhất là khi phải cân nhắc tới lập trường của đồng minh Mỹ. Một số quan chức Châu Âu từng nói: “EU tìm cách để không đối đầu với Trung Quốc nhưng cũng không thể coi Trung Quốc là một đối tác bình thường”. Vậy quan điểm đó ảnh hưởng như thế nào đến chiến lược của EU trong quan hệ với Trung Quốc?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/06/vovlive_vandequocte_lienminhchauaudinhhinhchienluoctrongquanhevoitrungquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sau Liên minh AUKUS, Anh thúc đẩy nhiều liên minh an ninh tương tự?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh liên minh mới giữa Mỹ - Anh - Australia (Liên minh Aukus) vẫn là chủ đề gây nhiều tranh luận trên các diễn đàn quốc tế, tân ngoại trưởng Anh vừa tuyên bố sẽ ký kết các liên minh thương mại và quốc phòng mới, dựa trên hình mẫu của AUKUS. Theo người đứng đầu ngành ngoại giao Anh, bên cạnh Australia, nước này cũng muốn xem xét thỏa thuận tiềm năng với Ấn Độ, Nhật Bản và Canada. Đây được xem là một hướng đi đáng chú trong chính sách “nước Anh toàn cầu” của Thủ tướng Boris Johnson đưa ra hồi tháng 3 năm nay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/05/vovlive_vandequocte_saulienminhaukusanhthucdaynhieulienminhanninhtuongtu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chuyến thăm Pháp của Ngoại trưởng Mỹ nhằm xoa dịu đồng minh</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 04/10, Ngoại trưởng Mỹ Antony Blinken bắt đầu chuyến công du Pháp. Điểm nhấn trong chuyến công tác ở Paris là cuộc gặp với giới chức Pháp để thảo luận về rạn nứt trong quan hệ hai nước. Dự kiến, nội dung các cuộc thảo luận giữa Ngoại trưởng Mỹ với các quan chức Pháp sẽ tập trung vào các vấn đề như "An ninh ở khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương, cuộc khủng hoảng khí hậu, phục hồi kinh tế sau đại dịch Covid-19, mối quan hệ xuyên Đại Tây Dương và sự hợp tác với các đồng minh và các đối tác trong những thách thức và cơ hội toàn cầu". Diễn ra trong bối cảnh quan hệ Pháp - Mỹ đã bị ảnh hưởng nghiêm trọng do tranh cãi liên quan thỏa thuận an ninh 3 bên Mỹ - Anh - Australia (Liên minh AUKUS), chuyến thăm Pháp của Ngoại trưởng Mỹ Blinken liệu có xoa dịu được sự giận dữ của Paris về hợp đồng tàu ngầm bị đổ bể với Australia mà Mỹ có phần liên quan?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/05/vovlive_vandequocte_chuyentamphapcuangoaitruongmynhamxoadiudongminh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
