<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>New Zealand kỳ vọng mang đến các chính sách đổi mới, tạo tiền đề phát triển cho khu vực tại Cấp cao APEC</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong hai ngày 11 - 12/11, các hoạt động cấp cao nhất của Tuần lễ cấp cao Diễn đàn Hợp tác kinh tế Châu Á - Thái Bình Dương (APEC) chính thức diễn ra, gồm: Đối thoại giữa Lãnh đạo các nền kinh tế APEC với Hội đồng tư vấn kinh doanh APEC, Hội nghị Thượng đỉnh doanh nghiệp APEC và Hội nghị các Nhà lãnh đạo kinh tế Châu Á - Thái Bình Dương lần thứ 28. Cùng lắng nghe chia sẻ của Đại sứ New Zealand tại Việt Nam Tredene Dobson về những nội dung nổi bật cũng như kỳ vọng của New Zealand thông qua chuỗi sự kiện quan trọng này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/11/vovlive_vandequocte_newzealandkyvongmangdencacchinhsachdoimoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ nỗ lực hàn gắn mối quan hệ rạn nứt với Pháp sau thỏa thuận AUKUS</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hoạt động ngoại giao của Mỹ ở Châu Âu trở nên sôi động thời gian này sau khi Tổng thống Mỹ Joe Biden tham dự loạt sự kiện ở Italia và Anh, Phó Tổng thống Kamala Harris cũng có chuyến thăm 5 ngày tới Pháp. Mặc dù là hai đồng minh truyền thống, song quan hệ Mỹ - Pháp trở nên xấu đi sau khi Washington tuyên bố thành lập Liên minh AUKUS với Anh và Australia, dẫn tới việc Australia hủy hợp đồng quốc phòng trị giá hàng chục tỷ đô la với Pháp. Vì thế, một trong những nội dung quan trọng nhất trong chuyến công du của bà Harris là hàn gắn mối quan hệ với Pháp, giúp hiện thực hóa chiến lược “đưa nước Mỹ trở lại” của chính quyền Mỹ hiện tại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/10/vovlive_vandequocte_mynoluchanganmoiquanherannutvoiphapsauthoathuanaukus.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nguy cơ khủng hoảng “hậu bầu cử” tại Iraq sau vụ ám sát hụt Thủ tướng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Dư luận khu vực và toàn cầu những giờ qua tiếp tục lên án vụ ám sát hụt nghiêm trọng nhằm vào Thủ tướng Iraq Mustafa al-Kadhimi cuối tuần trước ngay tại nhà riêng. Giới phân tích cảnh báo, hành động khủng bố “táo tợn” và nguy hiểm này có thể sớm đẩy Iraq rơi vào cảnh bạo loạn và khủng bố, thậm chí là một cuộc đảo chính chống lại hệ thống hiến pháp. Đáng nói, sự việc xảy ra khi làn sóng biểu tình tại thủ đô Baghdad đang có xu hướng biến thành bạo loạn nhằm phản đối kết quả bầu cử Quốc hội vừa diễn ra tại Iraq hồi tháng 10 vừa qua. Vậy những nguy cơ nào đang chờ đợi Iraq và Nhà lãnh đạo Mustapha?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/09/vovlive_vandequocte_nguycokhunghoanghaubaucu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>APEC cùng hành động để phục hồi kinh tế hậu đại dịch</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong khuôn khổ Tuần lễ cấp cao Diễn đàn Hợp tác Kinh tế Châu Á - Thái Bình Dương (APEC) lần thứ 28 do New Zealand chủ trì, Hội nghị Bộ trưởng APEC sẽ diễn ra vào ngày 8 - 9/11, còn Hội nghị cấp cao APEC sẽ được tổ chức vào ngày 11 -12/11 theo hình thức trực tuyến. Với chủ đề xuyên suốt “Cùng phối hợp - Cùng hành động - Cùng tăng trưởng”, Hội nghị lần này mở ra cơ hội cho các nền kinh tế thành viên APEC cùng bàn thảo, đưa ra những cam kết hành động nhằm đối phó với cuộc khủng hoảng do dịch Covid-19 mang lại, để hướng tới phục hồi bền vững.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/09/vovlive_vandequocte_apeccunghanhdongdephuchoikinhtehaudaidich.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
