<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Mục tiêu “cài đặt lại” mối quan hệ với Mỹ trong chuyến công du đầu tiên của tân thủ tướng Israel</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau một thời gian ổn định nội các, tân Thủ tướng Israen Naftali Bennett bắt đầu hoạt động ngoại giao đầu tiên với chuyến công du Mỹ và gặp Tổng thống Joe Biden trong ngày hôm nay (26.8). Theo giới quan sát, một trong những mục tiêu của chuyến công du này của Thủ tướng Israel là cố gắng hàn gắn mối quan hệ với chính quyền thuộc đảng Dân chủ ở Mỹ, vốn đã bị “rạn nứt” dưới thời cựu thủ tướng Benjamin Netanyahu, người có quan điểm ủng hộ đảng Cộng hòa. Ngoài ra, ông Naftali Bennett cũng sẽ tận dụng cơ hội này để bàn với nhà lãnh đạo Mỹ về những vấn đề an ninh của khu vực, nằm trong mối quan tâm chung của hai nước.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/26/vovlive_cacvandequocte_muctieucaidatlaimoiquanhevoimytrongchuyencongdudautiencuatanthutuongisrael.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G7 nỗ lực tìm giải pháp cho vấn đề Afghanistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau hơn 01 tuần khi lực lượng Taliban giành quyền kiểm soát thủ đô Kabul và hầu hết lãnh thổ Afghanistan, ngày 24/8, Hội nghị trực tuyến của các nhà lãnh đạo Nhóm các nước công nghiệp phát triển hàng đầu thế giới (G7) diễn ra nhằm thảo luận về tình hình hiện nay ở Afghanistan theo lời kêu gọi của Anh - nước đang giữ vai trò Chủ tịch luân phiên G7. Đâu sẽ là cách tiếp cận của Anh cùng các đồng minh trong vấn đề Afghanistan, đặc biệt là cách ứng xử với lực lượng Taliban đang nắm quyền tại đây?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/24/vovlive_cacvandequocte_g7noluctimgiaiphapchovandeafghanistan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đông Nam Á: Trọng tâm dài hạn trong chính sách Châu Á - Thái Bình Dương của Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cùng với những điểm nóng tại Nam Á, Trung Đông, Đông Nam Á nói riêng và khu vực châu Á -Thái Bình Dương nói chung đang là tâm điểm thu hút sự chú ý của quốc tế ở thời điểm này. Hai chuyến thăm Đông Nam Á của Phó Tổng thống Mỹ Kamala Harris và Bộ trưởng Quốc phòng Mỹ Loy Austin, và trước đó cuối tháng 7, Ngoại trưởng Mỹ Anthony Blinken cũng đã thăm chính thức Ấn Độ là những ví dụ cho thấy sự quan tâm đặc biệt của Mỹ đối với khu vực, đặc biệt là Đông Nam Á. Điều đó cũng cho thấy sự điều chỉnh chính sách dài hạn của Mỹ đối với khu vực này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/24/vovlive_cacvandequocte_dongnamatrongtamdaihantrongchinhsachchauathaibinhduongcuamy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhật Bản thúc đẩy lợi ích kinh tế, chính trị tại khu vực Trung Đông</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Nhật Bản Toshimitsu Motegi đang có chuyến công du Trung Đông kéo dài 10 ngày, với chương trình nghị sự tập trung vào vấn đề an ninh khu vực, ứng phó với Covid-19 và phục hồi nền kinh tế sau đại dịch. Chuyến thăm diễn ra trong bối cảnh một số nước có tầm ảnh hưởng lớn ở khu vực như Israel và Iran đều có chính quyền mới. Vì thế, đây có thể coi là cơ hội giúp Nhật Bản thúc đẩy những nỗ lực ngoại giao tại khu vực tiềm năng này, nhằm đảm bảo lợi ích chiến lược quốc gia.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/19/vovlive_cacvandequocte_nhatbanthucdayloiichkinhtechinhtritaikhuvuctrungdong(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
