<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>ASEAN thống nhất tập trung xây dựng cộng đồng, giải quyết các thách thức chung</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau 3 ngày hoạt động tích cực và sôi nổi, chuỗi Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 38 và 39, Hội nghị Cấp cao giữa ASEAN với các đối tác do Brunei chủ trì, tổ chức theo hình thức trực tuyến đã kết thúc với nhiều kết quả đáng ghi nhận. Nổi bật là Tuyên bố Chủ tịch tập trung vào các nỗ lực xây dựng cộng đồng, ứng phó với Covid-19 và thúc đẩy phục hồi kinh tế hậu đại dịch. Nhiều nội dung quan trọng khác cũng được các nhà lãnh đạo thảo luận, ghi nhận và thông qua, liên quan đến các vấn đề khu vực và quốc tế cùng quan tâm, các thách thức an ninh truyền thống và phi truyền thống như an ninh biển, tình hình Myanmar...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/01/vovlive_vandequocte_aseanthongnhattaptrungxaydungcongdong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chính biến ở Sudan: Điểm bất ổn mới ở châu Phi</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Những diễn biến dồn dập và phức tạp ở Sudan với việc quân đội giải tán chính phủ, chia sẻ quyền lực của đất nước và ban bố tình trạng khẩn cấp, đang đe dọa đẩy đất nước ở quốc gia châu Phi này rơi vào tình trạng khủng hoảng chính trị và kéo theo những hậu quả khó lường. Đây không phải lần đầu tiên Sudan đối mặt với những bất ổn chính trị. Những diễn biến vừa qua đã dập tắt hy vọng về chuyển giao quyền lực một cách hòa bình sau khi cựu Tổng thống Omar al-Bashir bị lật đổ vào năm 2019. Đối mặt với những thách thức do đại dịch Covid-19 gây ra, kinh tế khó khăn và bất ổn chính trị, Sudan có nguy cơ tiếp tục rơi vào vòng xoáy bế tắc và nguy cơ khủng hoảng nhân đạo mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/28/vovlive_vandequocte_chinhbienosudan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phiên họp đặc biệt của Liên minh Châu Âu nhằm cải cách thị trường năng lượng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Các Bộ trưởng Năng lượng của Liên minh Châu Âu (EU) vừa tiến hành một cuộc họp đặc biệt tại Luxembourg để tìm kiếm giải pháp cho cuộc khủng hoảng năng lượng đang bủa vây Châu Âu. Các nước thành viên EU đã đưa ra những đề xuất khác nhau liên quan đến cải cách thị trường năng lượng, điển hình như đề xuất tách bạch thị trường điện khỏi thị trường khí đốt của Pháp. Tuy nhiên, phiên họp một lần nữa cho thấy tình trạng mỗi nước sử dụng nguồn cung năng lượng khác nhau khiến việc đi tới giải pháp thống nhất của EU là rất khó khăn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/27/vovlive_vandequocte_phienhopdacbietcualienminhchauau(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nỗ lực ứng phó và phục hồi sau đại dịch Covid-19 được bàn thảo tại Hội nghị cấp cao ASEAN 38-39</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chuỗi Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 38 và 39, các Hội nghị Cấp cao giữa ASEAN với các đối tác chính thức khai mạc theo hình thức trực tuyến với sự chủ trì của Brunei, diễn ra từ ngày 26-28/10. Đây là loạt sự kiện cấp cao và quan trọng nhất của ASEAN nhằm quyết định tất cả các vấn đề then chốt liên quan đến việc thực hiện các mục tiêu của ASEAN. Trong bối cảnh tình hình thế giới và khu vực diễn biến nhanh chóng và phức tạp, các điểm nóng an ninh truyền thống, phi truyền thống không ngừng gia tăng; đặc biệt là đại dịch Covid-19 hay tình hình Myanmar, Biển Đông... đang đặt ra những thách thức chưa từng có. Liệu ASEAN sẽ tiếp cận và xử lý loạt thách thức này như thế nào tại chuỗi Hội nghị quan trọng lần này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/26/vovlive_vandequocte_nolucungphovaphuchoisaudaidichcovid19taihoinghicapcaoasean.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
