<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Nov 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thượng đỉnh trực tuyến Mỹ - Trung Quốc: Thiết lập giới hạn cạnh tranh</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong một sự kiện ngoại giao thu hút sự chú ý của dư luận quốc tế, lần đầu tiên Tổng thống Mỹ Joe Biden và Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình có cuộc đối thoại trực tuyến kể từ khi ông Biden nhậm chức vào tháng 1 năm nay. Là một sự kiện quan trọng đối với quan hệ của hai nền kinh tế lớn nhất thế giới, cuộc họp này được cả thế giới theo dõi và kỳ vọng về một kết quả tích cực, giúp xuống thang căng thẳng quan hệ 2 nước. Mặc dù không có thỏa thuận nào đạt được song cuộc gặp vẫn có ý nghĩa quan trọng đối với việc quản lý cạnh tranh và những vấn đề khác biệt giữa hai nước Mỹ - Trung.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/17/vovlive_vandequocte_thuongdinhtructuyenmytrungquocthietlapgioihancanhtranh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vai trò của Nga trong khủng hoảng di cư ở biên giới Ba Lan – Belarus</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuộc khủng hoảng di cư ở khu vực biên giới Ba Lan – Belarus đến thời điểm này vẫn chưa có dấu hiệu hạ nhiệt khi hàng nghìn người từ Syria, Iraq và một số quốc gia Trung Đông khác vẫn đổ về khu vực này để tìm cách vào Châu Âu. Trong khi đó, Belarus tuyên bố các lệnh trừng phạt của Liên minh Châu Âu khiến nước này không còn khoản tiền cần thiết để ngăn chặn dòng người di cư. Trong bối cảnh đó, Tổng thống Nga Vladimia Putin vừa tuyên bố sẵn sàng hỗ trợ giải quyết cuộc khủng hoảng di cư này. Sự lên tiếng của Nga được thế giới đặc biệt quan tâm, bởi trước đó, Nga từng là quốc gia bị các nước Châu Âu chỉ trích vì có liên quan đến việc người di cư đổ về khu vực biên giới Ba Lan – Belarus dù Nga kiên quyết bác bỏ. Vậy Nga thực sự có vai trò như thế nào trong câu chuyện này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/16/vovlive_vandequocte_vaitrocuangatrongkhunghoangdicuobiengioibalanbelarus.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hội đàm trực tuyến Mỹ - Trung: Liệu có thể thu hẹp bất đồng?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Theo kế hoạch, nhà lãnh đạo Trung Quốc ông Tập Cận Bình và nhà lãnh đạo Mỹ Tổng thống Joe Biden sẽ hội đàm trực tuyến vào tối ngày 15/11 (theo giờ địa phương). Nội dung thảo luận tại cuộc gặp dự kiến bao gồm: căng thẳng xung quanh hoạt động quân sự của Trung Quốc ở Đài Loan, các vấn đề về nhân quyền cũng như hợp tác giữa hai nước trong ứng phó với biến đổi khí hậu. Trong bối cảnh quan hệ Mỹ - Trung liên tục căng thẳng thời gian gần đây, cuộc hội đàm trực tuyến này là cơ hội để hai nhà lãnh đạo Mỹ - Trung hướng tới tháo gỡ bất đồng. Tuy nhiên, kết quả của Hội nghị thượng đỉnh trực tuyến tối nay còn là một ẩn số bởi Mỹ và Trung Quốc khác biệt nhau rất nhiều, thậm chí còn đối đầu nhau về quan điểm trong một số vấn đề.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/16/vovlive_vandequocte_hoidamtructuyenmytrunglieucothethuhepbatdong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liệu COP26 có tạo ra được bước ngoặt trong cuộc chiến chống biến đổi khí hậu của nhân loại?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 12/11 là ngày làm việc cuối cùng của Hội nghị lần thứ 26 của Các bên tham gia Công ước khung của Liên hợp quốc về biến đổi khí hậu (COP26) diễn ra tại Glasgow - Vương quốc Anh. Với vai trò là nước chủ trì COP26, nước Anh đã công bố dự thảo đầu tiên về tuyên bố chung của hội nghị. Trong khi đó, Mỹ và Trung Quốc, hai quốc gia phát thải lớn nhất thế giới cũng đã ra tuyên bố chung về biến đổi khí hậu, cam kết sẽ xây dựng các chiến lược dài hạn nhằm đạt mục tiêu phát thải ròng bằng 0. Với những cam kết mạnh mẽ mà các nước đưa ra tại hội nghị, liệu COP26 có tạo ra được bước ngoặt trong cuộc chiến chống biến đổi khí hậu của nhân loại?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/12/vovlive_vandequocte_lieucop26cotaoraduocbuocngoattrongcuochienchongbiendoikhihau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
