<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Sep 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Ai là ứng cử viên sáng giá nhất kế nhiệm Thủ tướng Nhật Bản Suga Yoshihide?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hôm nay (ngày 29/9), Đảng Dân chủ Tự do cầm quyền tại Nhật Bản (LDP) sẽ bỏ phiếu bầu lãnh đạo mới thay thế Thủ tướng Suga Yoshihide, người tuyên bố không tái tranh cử chức Chủ tịch Đảng Dân chủ Tự do. Cuộc đua giành ghế chủ tịch Đảng Dân chủ Tự do cầm quyền năm nay diễn ra gay cấn, bởi lẽ ai giành chiến thắng sẽ gần như chắc chắn trở thành Thủ tướng thứ 100 ở đất nước Mặt trời mọc. Cho đến thời điểm hiện tại đã có 4 ứng cử viên tuyên bố tham gia cuộc đua này. Ứng cử viên sáng giá nào sẽ giành chiến thắng trong cuộc đua chiếc ghế Chủ tịch Đảng Dân chủ Tự do cầm quyền ở Nhật Bản?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/29/vovlive_vandequocte_ailaungcuviensanggianhatkenhiemtutuongnhat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc đua vào ghế Thủ tướng Đức</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 26.9, nước Đức bước vào cuộc Tổng tuyển cử liên bang để chọn ra một chính phủ và một Thủ tướng mới. Sau cuộc bầu cử Quốc hội này, Thủ tướng Angela Merkel sẽ rút khỏi chính trường sau 4 nhiệm kỳ liên tục lãnh đạo nước Đức. Các thăm dò dư luận mới nhất tại Đức cho thấy, đảng cầm quyền Liên minh Dân chủ/Xã hội Cơ đốc giáo (CDU/CSU) bắt đầu thu hẹp khoảng cách so với đối thủ chính là đảng Dân chủ Xã hội Đức (SPD). Với kết quả khó đoán định, cuộc bầu cử Quốc hội Đức sẽ đặt ra những kịch bản nào cho chính trường nước này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/24/vovlive_vandequocte_cuocduavaoghethutuongduc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pháp sẽ rời NATO sau thoả thuận quốc phòng ba bên giữa Australia, Anh và Mỹ?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi bị 3 nước Mỹ - Australia - Anh “gạt ra bên lề” bằng liên minh AUKUS và hợp đồng tàu ngầm giá trị khổng lồ, dư luận Pháp đang dậy sóng và kêu gọi chính phủ nước này cần có hành động đáp trả mạnh mẽ. Đáng chú ý là việc đề xuất Pháp nên rời khỏi Khối quân sự Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO). Nhìn lại thời gian qua, chính quyền của Tổng thống Pháp đã không ít lần chỉ trích vai trò và hoạt động của NATO. Liệu mâu thuẫn và căng thẳng lên đến đỉnh điểm với Mỹ lần này có tạo ra một “cú hích” để Pháp quyết định rời khối liên minh quân sự này? Đâu sẽ là tác động nếu kịch bản này xảy ra?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/23/vovlive_vandequocte_phapseroinatosauthoathuanquocphongbabengiuaaustraliaanhvamy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thúc đẩy chủ nghĩa đa phương trong ứng phó Covid-19</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Từ ngày 21/9 đến 27/9, phiên thảo luận chung cấp cao của Đại hội đồng Liên hợp quốc khóa 76 diễn ra theo hình thức trực tiếp tại New York  (Mỹ). Phiên họp năm nay dự kiến sẽ đề cập tới nhiều thách thức lớn mà thế giới đang phải đối mặt, từ biến đổi khí hậu tới xung đột tại các điểm nóng và bao trùm nhất vẫn là đại dịch Covid-19. Thực tế này càng cho thấy nhu cầu cấp bách của hợp tác đa phương trong ứng phó với Covid-19. Vậy Khóa họp thứ 76 của Đại hội đồng Liên hợp quốc có thể thúc đẩy hoạt động hợp tác này như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/22/vovlive_vandequocte_thucdaychunghiadaphuongtrongungphocovid19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
