<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Các chính sách của Nhật Bản liệu có thay đổi dưới thời Thủ tướng mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Theo kết quả cuộc bầu cử ngày 29.9, cựu Ngoại trưởng Fumio Kishida đã xuất sắc vượt qua ba ứng cử viên khác trở thành lãnh đạo mới của đảng cầm quyền. Điều này gần như chắc chắn ông sẽ trở thành Thủ tướng kế nhiệm ông Suga Yoshihide vì liên minh cầm quyền đang chiếm đa số ghế tại Hạ viện... Từng là một nhà ngoại giao và là cựu giám đốc chính sách của Đảng Dân chủ Tự do LDP, ông Fumio Kishida dự kiến sẽ có những cải cách về chính sách đối nội và đối ngoại khi ông chính thức lãnh đạo chính phủ mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/01/vovlive_vandequocte_cacchinhsachcuanhatbanlieucothaydoiduoithoithutuongmoi(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ai là ứng cử viên sáng giá nhất kế nhiệm Thủ tướng Nhật Bản Suga Yoshihide?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hôm nay (ngày 29/9), Đảng Dân chủ Tự do cầm quyền tại Nhật Bản (LDP) sẽ bỏ phiếu bầu lãnh đạo mới thay thế Thủ tướng Suga Yoshihide, người tuyên bố không tái tranh cử chức Chủ tịch Đảng Dân chủ Tự do. Cuộc đua giành ghế chủ tịch Đảng Dân chủ Tự do cầm quyền năm nay diễn ra gay cấn, bởi lẽ ai giành chiến thắng sẽ gần như chắc chắn trở thành Thủ tướng thứ 100 ở đất nước Mặt trời mọc. Cho đến thời điểm hiện tại đã có 4 ứng cử viên tuyên bố tham gia cuộc đua này. Ứng cử viên sáng giá nào sẽ giành chiến thắng trong cuộc đua chiếc ghế Chủ tịch Đảng Dân chủ Tự do cầm quyền ở Nhật Bản?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/29/vovlive_vandequocte_ailaungcuviensanggianhatkenhiemtutuongnhat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc đua vào ghế Thủ tướng Đức</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 26.9, nước Đức bước vào cuộc Tổng tuyển cử liên bang để chọn ra một chính phủ và một Thủ tướng mới. Sau cuộc bầu cử Quốc hội này, Thủ tướng Angela Merkel sẽ rút khỏi chính trường sau 4 nhiệm kỳ liên tục lãnh đạo nước Đức. Các thăm dò dư luận mới nhất tại Đức cho thấy, đảng cầm quyền Liên minh Dân chủ/Xã hội Cơ đốc giáo (CDU/CSU) bắt đầu thu hẹp khoảng cách so với đối thủ chính là đảng Dân chủ Xã hội Đức (SPD). Với kết quả khó đoán định, cuộc bầu cử Quốc hội Đức sẽ đặt ra những kịch bản nào cho chính trường nước này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/24/vovlive_vandequocte_cuocduavaoghethutuongduc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pháp sẽ rời NATO sau thoả thuận quốc phòng ba bên giữa Australia, Anh và Mỹ?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi bị 3 nước Mỹ - Australia - Anh “gạt ra bên lề” bằng liên minh AUKUS và hợp đồng tàu ngầm giá trị khổng lồ, dư luận Pháp đang dậy sóng và kêu gọi chính phủ nước này cần có hành động đáp trả mạnh mẽ. Đáng chú ý là việc đề xuất Pháp nên rời khỏi Khối quân sự Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO). Nhìn lại thời gian qua, chính quyền của Tổng thống Pháp đã không ít lần chỉ trích vai trò và hoạt động của NATO. Liệu mâu thuẫn và căng thẳng lên đến đỉnh điểm với Mỹ lần này có tạo ra một “cú hích” để Pháp quyết định rời khối liên minh quân sự này? Đâu sẽ là tác động nếu kịch bản này xảy ra?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/23/vovlive_vandequocte_phapseroinatosauthoathuanquocphongbabengiuaaustraliaanhvamy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
