<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jul 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Trọng tâm chiến lược cuộc đua giữa nhiệm kỳ của Tổng thống Mỹ Joe Biden</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Thời gian gần đây, Tổng thống Mỹ Joe Biden đã có nhiều chuyến thăm đến các quận và các bang được cho là thành trì của Đảng Cộng hòa. Đây là động thái nhằm khẳng định quyết tâm của người đứng đầu nước Mỹ nhằm giúp Đảng Dân chủ giành được lợi thế trước Đảng Cộng hòa trong cuộc đua giữa nhiệm kỳ sẽ diễn ra vào năm tới. Dù Đảng Dân chủ đang kiểm soát Hạ viện nhưng với đa số mong manh, trong khi tỉ lệ giữa hai Đảng ở Thượng viện là ngang nhau, liệu Tổng thống Biden đang có những tính toán gì để tăng khả năng cạnh tranh của Đảng Dân chủ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/13/vovlive_cacvandequocte_trong_tam_chien_luoc_cuoc_dua_giua_nhiem_ky_cua_tong_thong_my.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc tập trận Gió Biển và những thông điệp cũ, động thái mới gửi tới Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cùng với những điểm nóng tại Afghanistan, diễn biến phức tạp của dịch Covid-19 trên thế giới, tình hình khu vực Biển Đen tiếp tục nóng trong gần 2 tuần qua với cuộc tập trận Sea Breeze (Gió Biển) 2021. Đây là cuộc tập trận do Mỹ và Ukraine tiến hành có quy mô lớn nhất từ trước đến nay với 40 tàu chiến, 40 máy bay và trực thăng, hơn 5.000 binh lính tham gia. Trong khoảng thời gian từ 28/6 đến 10/7, cuộc tập trận do Hạm đội 6 của Hải quân Mỹ và Hải quân Ukraine tiến hành đã thu hút sự chú ý của dư luận toàn cầu với những thông điệp được cho là nhắm vào Nga trong bối cảnh những “xích mích” giữa Nga và NATO tiếp tục gia tăng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/12/vovlive_cacvandequocte_cuoc_tap_tran_gio_bien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhóm các nền kinh tế phát triển và mới nổi hàng đầu thế giới G20 nỗ lực tìm tiếng nói chung</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 09/7, tại Venice (Italy) khai mạc Hội nghị Bộ trưởng tài chính và thống đốc ngân hàng trung ương của Nhóm các nền kinh tế phát triển và mới nổi hàng đầu thế giới (G20). Dự kiến, trong hai ngày diễn ra cuộc họp, nhóm G20 sẽ thảo luận về nguồn lực tài chính dành cho tiêm ngừa Covid-19 ở các nước có thu nhập thấp và trung bình, cải cách thuế toàn cầu và nỗ lực phục hồi kinh tế sau đại dịch. Trong đó, nhóm G20 sẽ nỗ lực để tìm tiếng nói chung về mức thuế doanh nghiệp toàn cầu, trong bối cảnh một số nước thành viên phản đối đề xuất này. Trước đó, hồi đầu tháng này, 130 quốc gia thành viên của Tổ chức Hợp tác và Phát triển Kinh tế (OECD) đã nhất trí về quy định áp mức thuế tối thiểu trên phạm vi toàn cầu nhằm giải quyết tình trạng trốn thuế và tạo bình đẳng về thuế giữa các nước.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/09/vovlive_cacvandequocte_g20_no_luc_tim_tieng_noi_chung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bước lùi trong đàm phán hạt nhân Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Iran vừa chính thức thông báo với Cơ quan Năng lượng Nguyên tử Quốc tế (IAEA) về việc nước này sẽ làm giàu urani lên mức 20%. Động thái này của Iran khiến phương Tây và các nước thành viên ký kết thỏa thuận hạt nhân Iran năm 2015 hết sức lo ngại, coi đây là lực cản lớn với các cuộc đàm phán đang diễn ra tại thủ đô Vienna (Áo) nhằm khôi phục bản thỏa thuận lịch sử này. Tuy nhiên, nhiều người cũng đặt vấn đề việc làm giàu urani lên mức 20% là ý định thực sự của Iran hay vẫn chỉ là “lá bài” để Iran gây áp lực với các bên trên bàn đàm phán. Liệu chính quyền mới ở Iran có cách tiếp cận khác hơn so với thời của ông Hassan Rouhani trong vấn đề hạt nhân hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/09/vovlive_cacvandequocte_buoc_lui_trong_dam_phan_hat_nhan_iran.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
