<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Câu chuyện quốc tế</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/cau-chu7yen-quoc-te-cmobile55.aspx</link>
    <description>Câu chuyện quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ccqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Nov 2020 14:13:28 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cauchuyenquocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Câu chuyện quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cauchuyenquocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thách thức phục hồi tăng trưởng và phát triển kinh tế tại Hội nghị thượng đỉnh G20 (22/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thach-thuc-phuc-hoi-tang-truong-va-phat-trien-kinh-te-tai-hoi-nghi-thuong-dinh-c55-66329.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong 2 ngày cuối tuần, Hội nghị thượng đỉnh Nhóm các nền kinh tế phát triển và mới nổi (G20) diễn ra theo hình thức trực tuyến với sự chủ trì của Quốc vương Ả-rập Xê-út Salman. Đây là lần đầu tiên một quốc gia Ả-rập đăng cai Hội nghị thượng đỉnh G20, trong đó có sự tham gia của Tổng thống Mỹ Donald Trump, Tổng thống Nga Vladimir Putin, Thủ tướng Đức Angela Merkel, Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình.... 
Trong hai ngày họp, các nhà lãnh đạo G20 tập trung thảo luận việc sử dụng mọi nguồn lực, sự hợp tác để có thể ngăn chặn đại dịch Covid-19. Bên cạnh đó, lãnh đạo các nước cũng thảo luận về việc hợp tác thương mại, đầu tư, kinh tế số và phát triển bền vững... Tuy nhiên, những mục tiêu này vẫn là những thách thức vô cùng lớn trong bối cảnh đại dịch Covid-19 vẫn đang diễn biến phức tạp trên toàn cầu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thach-thuc-phuc-hoi-tang-truong-va-phat-trien-kinh-te-tai-hoi-nghi-thuong-dinh-c55-66329.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_11/v1_2211_14h50_cau_chuyen_quoc_te_-_pl_22h45_-_2020_231120209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cạnh tranh nước lớn “phủ bóng” kỳ họp Đại hội đồng Liên hợp quốc (27/9/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/canh-tranh-nuoc-lon-phu-bong-ky-hop-dai-hoi-dong-lien-hop-quoc-2792020-c55-63863.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tuần này, Kỳ họp thứ 75 Đại hội đồng Liên Hợp Quốc đã khai mạc và diễn ra các phiên họp quan trọng theo hình thức trực tuyến, trong bối cảnh toàn cầu bị chia cắt bởi đại dịch Covid-19. Trong kỳ họp trực tuyến kéo dài 6 ngày chưa từng có trong lịch sử 75 năm của LHQ, bài phát biểu của các lãnh đạo thế giới đã nêu rõ mọi xung đột, khủng hoảng và chia rẽ trước một thế giới mà  Tổng thư ký LHQ Antonio Guterres cho rằng “căng thẳng địa chính trị gia tăng” khiến nỗ lực hợp tác trong đối phó với khủng hoảng như đại dịch Covid-19 trở nên thất bại. Và quả thực, câu chuyện cạnh tranh, đối đầu nước lớn trở thành một trong những chủ đề bao trùm tại kỳ họp Đại hội đồng LHQ năm nay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/canh-tranh-nuoc-lon-phu-bong-ky-hop-dai-hoi-dong-lien-hop-quoc-2792020-c55-63863.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_9/v1_2709_14h50_cau_chuyen_quoc_te_pl22h45_289202018.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EU thay đổi chiến lược trong quan hệ với Trung Quốc (Ngày 20/09/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/eu-thay-doi-chien-luoc-trong-quan-he-voi-trung-quoc-ngay-20092020-c55-63652.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một sự kiện được dư luận quốc tế rất quan tâm trong tuần là Hội nghị thượng đỉnh Liên minh châu Âu – Trung Quốc, được tổ chức theo hình thức trực tuyến. Ban đầu, sự kiện dự kiến kéo dài 3 ngày và sẽ là lần đầu tiên Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình hội ngộ với lãnh đạo của tất cả 27 nước thành viên Liên minh châu Âu. Nhưng sau đó, hội nghị đã rút xuống chỉ còn là cuộc trao đổi trực tuyến giữa Chủ tịch Trung Quốc với Chủ tịch Ủy ban Châu Âu, Chủ tịch Hội đồng châu Âu và Thủ tướng Đức. Cuộc họp lần này được xem là một trong những hoạt động đáng chú ý nhất trong nhiệm kỳ Chủ tịch luân phiên của Đức và được cho là sẽ đưa ra các chỉ dẫn rõ ràng hơn cho mối quan hệ chiến lược có tính sống còn nhưng đang căng thẳng giữa EU và Trung Quốc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/eu-thay-doi-chien-luoc-trong-quan-he-voi-trung-quoc-ngay-20092020-c55-63652.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_9/v1_2009_14h50_cau_chuyen_qjoc_te_2020_229202010.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Căng thẳng biên giới Ấn – Trung lại tăng nhiệt (6/9/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/cang-thang-bien-gioi-an-trung-lai-tang-nhiet-692020-c55-63273.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tình hình tại khu vực biên giới giữa Ấn Độ và Trung Quốc trong tuần lại có diễn biến phức tạp khi hai bên tiếp tục đổ lỗi cho nhau tiến hành xâm nhập lãnh thổ và có động thái khiêu khích. Thậm chí, cả Ấn Độ và Trung Quốc đều đã điều động lực lượng tới Đường Kiểm soát thực tế (LAC), bao gồm cả xe tăng để có thể khai hỏa bất cứ lúc nào. Những diễn biến này khiến dư luận lo ngại về nguy cơ xảy ra đụng độ giữa hai nước như đã từng xảy ra hồi tháng 6.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/cang-thang-bien-gioi-an-trung-lai-tang-nhiet-692020-c55-63273.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_9/v1_0609_14h50_cau_chuyen_quoc_te_2020_99202011.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thủ tướng Nhật Bản từ chức và những tác động đến các chính sách an ninh khu vực châu Á - Thái Bình Dương</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thu-tuong-nhat-ban-tu-chuc-va-nhung-tac-dong-den-cac-chinh-sach-an-ninh-khu-vuc-c55-62978.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một trong những sự kiện chính trị quốc tế nổi nhất trong tuần là quyết định từ chức bất ngờ của Thủ tướng Nhật Bản Abe Shinzo hôm 28/8, trong khi nhiệm kỳ hiện tại của ông vẫn còn hơn 1 năm. Đây là lần thứ hai ông Abe phải bỏ dở nhiệm vụ vì lý do sức khỏe. Giới quan sát đánh giá, Thủ tướng Abe Shinzo trong những năm tháng tại vị đã để lại rất nhiều dấu ấn kiến tạo cho đất nước Nhật Bản, nổi bật như chính sách “Abenomics” hay các quyết sách ảnh hưởng sâu rộng đến địa chính trị khu vực châu Á - Thái Bình Dương. Cũng chính vì thế, sau quyết định từ nhiệm của ông, đất nước Nhật Bản sẽ bước vào một thời kỳ chính trị mới; đồng thời tác động không nhỏ đến các chính sách an ninh của khu vực mà Nhật Bản đóng 1 vai trò quan trọng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thu-tuong-nhat-ban-tu-chuc-va-nhung-tac-dong-den-cac-chinh-sach-an-ninh-khu-vuc-c55-62978.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_8/v1_30_08_cau_chuyen_quoc_te_2020_308202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ quyết tìm cách trừng phạt Iran (23/8/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/my-quyet-tim-cach-trung-phat-iran-2382020-c55-62805.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau một tuần cố gắng gia hạn lệnh cấm vận vũ khí thông thường với Iran nhưng bất thành, Ngoại trưởng Mỹ Mike Pompeo đã tới trụ sở Liên hợp quốc tại thành phố New York để chính thức kích hoạt “quy trình đảo ngược” trong thỏa thuận hạt nhân ký kết giữa nhóm P5+1 với Iran nhằm tái áp đặt các lệnh trừng phạt của Liên hợp quốc với Iran. Đây được xem là bước đi chưa từng có tiền lệ trong một thỏa thuận ngoại giao đa phương cấp cao và có nguy cơ đẩy thỏa thuận hạt nhân Iran đến chỗ sụp đổ hoàn toàn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/my-quyet-tim-cach-trung-phat-iran-2382020-c55-62805.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_8/v1_23_08_14h50_cau_chuyen_quoc_te_2020_248202016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thỏa thuận hòa bình Israel-UEA: Bước đi tái định hình chính trị Trung Đông (16/8/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thoa-thuan-hoa-binh-israel-uea-buoc-di-tai-dinh-hinh-chinh-tri-trung-dong-16820-c55-62557.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một thỏa thuận trở thành tâm điểm chú ý tại Trung Đông trong tuần qua. Các Tiểu Vương quốc Arab Thống nhất (UAE) và Israel đạt thỏa thuận tiến tới bình thường hóa quan hệ hoàn toàn được xem là một bước tiến ngoại giao lịch sử tại khu vực, khi đa số các quốc gia Arab và Israel cho tới nay vẫn xem nhau như kẻ thù số một. Trong khi nhiều nước gọi đây là “đột phá to lớn”, một số ý kiến lại chỉ trích gay gắt, coi thỏa thuận này như “lưỡi dao” đâm sau lưng thế giới Hồi giáo, cụ thể là Palestine. Dù nhìn ở góc độ nào, giới quan sát cũng cho rằng thỏa thuận vừa rồi có thể sẽ tái định hình bức tranh địa - chính trị Trung Đông.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thoa-thuan-hoa-binh-israel-uea-buoc-di-tai-dinh-hinh-chinh-tri-trung-dong-16820-c55-62557.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_8/v1_16_08_14h50_cau_chuyen_quoc_te_2020_168202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
