<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Câu chuyện quốc tế</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/cau-chu7yen-quoc-te-cmobile55.aspx</link>
    <description>Câu chuyện quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ccqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Oct 2020 19:23:23 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cauchuyenquocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Câu chuyện quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cauchuyenquocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tạm tháo ngòi nổ xung đột Nagorny - Karabakh (Ngày 11/10/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/tam-thao-ngoi-no-xung-dot-nagorny-karabakh-ngay-11102020-c55-64300.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau khi bùng phát vào ngày 27/9, cuộc xung đột giữa Armenia và Azerbaijan tại Nagorny-Karabakh trong tuần tiếp tục diễn biến nghiêm trọng với số thương vong ngày càng tăng. Thậm chí, cả Armenia và Azerbaijan cùng cáo buộc nhau sử dụng bom chùm – một loại vũ khí bị cấm để tấn công đối phương. Tuy nhiên, xung đột Armenia – Azerbaijan đã tạm thời được tháo ngòi nổ sau khi hai bên đồng ý đến Moscow tiến hành hòa đàm dưới sự trung gian của Nga.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/tam-thao-ngoi-no-xung-dot-nagorny-karabakh-ngay-11102020-c55-64300.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_10/v1_1110_14h50_cau_chuyen_quoc_te_2020_1210202016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Căng thẳng biên giới Ấn – Trung lại tăng nhiệt (6/9/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/cang-thang-bien-gioi-an-trung-lai-tang-nhiet-692020-c55-63273.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tình hình tại khu vực biên giới giữa Ấn Độ và Trung Quốc trong tuần lại có diễn biến phức tạp khi hai bên tiếp tục đổ lỗi cho nhau tiến hành xâm nhập lãnh thổ và có động thái khiêu khích. Thậm chí, cả Ấn Độ và Trung Quốc đều đã điều động lực lượng tới Đường Kiểm soát thực tế (LAC), bao gồm cả xe tăng để có thể khai hỏa bất cứ lúc nào. Những diễn biến này khiến dư luận lo ngại về nguy cơ xảy ra đụng độ giữa hai nước như đã từng xảy ra hồi tháng 6.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/cang-thang-bien-gioi-an-trung-lai-tang-nhiet-692020-c55-63273.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_9/v1_0609_14h50_cau_chuyen_quoc_te_2020_99202011.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thủ tướng Nhật Bản từ chức và những tác động đến các chính sách an ninh khu vực châu Á - Thái Bình Dương</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thu-tuong-nhat-ban-tu-chuc-va-nhung-tac-dong-den-cac-chinh-sach-an-ninh-khu-vuc-c55-62978.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một trong những sự kiện chính trị quốc tế nổi nhất trong tuần là quyết định từ chức bất ngờ của Thủ tướng Nhật Bản Abe Shinzo hôm 28/8, trong khi nhiệm kỳ hiện tại của ông vẫn còn hơn 1 năm. Đây là lần thứ hai ông Abe phải bỏ dở nhiệm vụ vì lý do sức khỏe. Giới quan sát đánh giá, Thủ tướng Abe Shinzo trong những năm tháng tại vị đã để lại rất nhiều dấu ấn kiến tạo cho đất nước Nhật Bản, nổi bật như chính sách “Abenomics” hay các quyết sách ảnh hưởng sâu rộng đến địa chính trị khu vực châu Á - Thái Bình Dương. Cũng chính vì thế, sau quyết định từ nhiệm của ông, đất nước Nhật Bản sẽ bước vào một thời kỳ chính trị mới; đồng thời tác động không nhỏ đến các chính sách an ninh của khu vực mà Nhật Bản đóng 1 vai trò quan trọng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thu-tuong-nhat-ban-tu-chuc-va-nhung-tac-dong-den-cac-chinh-sach-an-ninh-khu-vuc-c55-62978.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_8/v1_30_08_cau_chuyen_quoc_te_2020_308202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ quyết tìm cách trừng phạt Iran (23/8/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/my-quyet-tim-cach-trung-phat-iran-2382020-c55-62805.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau một tuần cố gắng gia hạn lệnh cấm vận vũ khí thông thường với Iran nhưng bất thành, Ngoại trưởng Mỹ Mike Pompeo đã tới trụ sở Liên hợp quốc tại thành phố New York để chính thức kích hoạt “quy trình đảo ngược” trong thỏa thuận hạt nhân ký kết giữa nhóm P5+1 với Iran nhằm tái áp đặt các lệnh trừng phạt của Liên hợp quốc với Iran. Đây được xem là bước đi chưa từng có tiền lệ trong một thỏa thuận ngoại giao đa phương cấp cao và có nguy cơ đẩy thỏa thuận hạt nhân Iran đến chỗ sụp đổ hoàn toàn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/my-quyet-tim-cach-trung-phat-iran-2382020-c55-62805.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_8/v1_23_08_14h50_cau_chuyen_quoc_te_2020_248202016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thỏa thuận hòa bình Israel-UEA: Bước đi tái định hình chính trị Trung Đông (16/8/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thoa-thuan-hoa-binh-israel-uea-buoc-di-tai-dinh-hinh-chinh-tri-trung-dong-16820-c55-62557.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một thỏa thuận trở thành tâm điểm chú ý tại Trung Đông trong tuần qua. Các Tiểu Vương quốc Arab Thống nhất (UAE) và Israel đạt thỏa thuận tiến tới bình thường hóa quan hệ hoàn toàn được xem là một bước tiến ngoại giao lịch sử tại khu vực, khi đa số các quốc gia Arab và Israel cho tới nay vẫn xem nhau như kẻ thù số một. Trong khi nhiều nước gọi đây là “đột phá to lớn”, một số ý kiến lại chỉ trích gay gắt, coi thỏa thuận này như “lưỡi dao” đâm sau lưng thế giới Hồi giáo, cụ thể là Palestine. Dù nhìn ở góc độ nào, giới quan sát cũng cho rằng thỏa thuận vừa rồi có thể sẽ tái định hình bức tranh địa - chính trị Trung Đông.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thoa-thuan-hoa-binh-israel-uea-buoc-di-tai-dinh-hinh-chinh-tri-trung-dong-16820-c55-62557.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_8/v1_16_08_14h50_cau_chuyen_quoc_te_2020_168202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc chiến công nghệ Mỹ - Trung và những tác động! (9/8/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/cuoc-chien-cong-nghe-my-trung-va-nhung-tac-dong-982020-c55-62342.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cuộc chiến công nghệ Mỹ - Trung trong tuần tiếp tục nóng với nhiều diễn biến mới. Ngày 6/8, Tổng thống Mỹ Donald Trump đã ban hành các sắc lệnh cấm mọi giao dịch với 2 công ty của Trung Quốc gồm ByteDance - chủ sở hữu ứng dụng chia sẻ video TikTok và Công ty Tencent - chủ sở hữu ứng dụng nhắn tin WeChat. Các sắc lệnh sẽ có hiệu lực trong 45 ngày tới. Các sắc lệnh này được ban hành trong bối cảnh chính quyền của Tổng thống Trump trong tuần thông báo đẩy mạnh các biện pháp “thanh lọc” những ứng dụng không đáng tin cậy của Trung Quốc trong mạng lưới công nghệ số ở Mỹ. Tổng thống Trump cũng gọi những ứng dụng như TikTok và WeChat là “những mối đe dọa nghiêm trọng”. Có ý kiến cho rằng, không phủ nhận yếu tố “an ninh” mà Mỹ đưa ra nhưng “tảng băng chìm” lại là việc Mỹ đang thực sự lo ngại về tốc độ phát triển quá nhanh của Trung Quốc trong lĩnh vực công nghệ, có thể lấn át Mỹ và thống lĩnh thị trường toàn cầu. Để có phân tích sâu về cuộc chiến công nghệ giữa 2 “ông lớn” Mỹ - Trung, chúng tôi có cuộc trao đổi với chuyên gia Trần Thanh Tuấn, Thông tấn xã Việt Nam.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/cuoc-chien-cong-nghe-my-trung-va-nhung-tac-dong-982020-c55-62342.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_8/v1_09_08_14h50_cau_chuyen_quoc_te_2020_98202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bầu cử Mỹ bước vào chặng nước rút (2/8/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/bau-cu-my-buoc-vao-chang-nuoc-rut-282020-c55-62117.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chỉ còn 3 tháng nữa là nước Mỹ bước vào ngày bầu cử quyết định để lựa chọn ra vị chủ nhân của Nhà Trắng trong nhiệm kỳ 4 năm tiếp theo. Thông thường, đây là giai đoạn nước rút quan trọng để các ứng viên tìm cách thu hút lá phiếu cử tri thông qua các chiến dịch tranh cử rầm rộ. Nhưng kỳ bầu cử Mỹ năm nay là một kỳ bầu cử đặc biệt, khi nước Mỹ đang phải vật lộn chống chọi với dịch Covid-19, tác động rất lớn đến chiến lược và chiến thuật của các ứng cử viên.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/bau-cu-my-buoc-vao-chang-nuoc-rut-282020-c55-62117.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/2020_8/v1_02_08_14h50_cau_chuyen_quoc_te_2020_28202016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
