<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>dhvn</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nhà văn Bích Ngân: Nghĩa tình của người cầm bút6/10/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nha-van-bich-ngan-nghia-tinh-cua-nguoi-cam-but-c158-33921.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn gắn liền với trang viết, song nhà văn cũng không thể tách rời cuộc sống mà cộng đồng đang sống, đang chiến đấu với kẻ thù vô hình Covid-19. Thời gian gần đây, hình ảnh nhà văn, nghệ sỹ tham gia tình nguyện viên hỗ trợ công tác chống dịch được người dân đánh giá cao, bởi khi đất nước cần họ sẵn sàng nhập cuộc không chỉ bằng nhiệt huyết, góp sức người sức của mà còn bằng chính tác phẩm của mình. Ở tâm dịch TP.HCM, trên cương vị Chủ tịch Hội Nhà văn TP.HCM, nhà văn Bích Ngân đã có những chia sẻ với phóng viên Chuyên mục Tiếng nói văn nghệ sỹ về cuộc sống và những hoạt động của các nhà văn thành phố trong thời gian qua]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nha-van-bich-ngan-nghia-tinh-cua-nguoi-cam-but-c158-33921.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/tnvns_610202111.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thư mùa dịch: Tình yêu, dịch bệnh và Hemingway 1/10/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/thu-mua-dich-tinh-yeu-dich-benh-va-hemingway-c158-33910.aspx</link>
      <description><![CDATA[Dịch bệnh covid 19 đã làm thay đổi cả thế giới, đã tác động ghê gớm tới đời sống mỗi cá nhân và khiến chúng ta phải nghĩ ngợi rất nhiều về những ngày mình đã và đang sống, nhìn nhận lại những giá trị: những giá trị bất biến, vĩnh cửu, những giá trị bị lãng quên, có lúc không được coi trọng như giá trị của thiên nhiên, giá trị của đời sống tinh thần, giá trị của tình yêu thương ....Đôi khi sự nghĩ ngợi này chính văn chương, chính những nhà văn đã đúc triết, thấu suốt và thậm chí tiên tri mà chúng ta đã lướt qua, đã không để ý mà thôi. Nhà văn Thùy Dương cũng như nhiều người viết khác ngẫm ngợi về dịch bệnh Covid – 19 nhưng chị có một sự liên tưởng và đối chiếu thú vị về những trang viết của văn hào Hemingway. Chỉ có tình yêu thương mới giúp con người vượt qua những hiểm họa dông gió, “chỉ có tình yêu thương mới có ý nghĩa để chúng ta tồn tại” - Hemingway đã nói như vậy. Bài viết sau của nhà văn Thùy Dương, chúng ta cùng chia sẻ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/thu-mua-dich-tinh-yeu-dich-benh-va-hemingway-c158-33910.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2021_10/tinh_yeu_dich_benh_va_hemingway_110202116.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Xanh mát Nguyên Bình 30/9/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/xanh-mat-nguyen-binh-c158-33905.aspx</link>
      <description><![CDATA[Từ trung tâm thành phố Cao Bằng về phía tây chừng 70 km đến Phia Oắc - Phia Ðén, huyện Nguyên Bình, tỉnh Cao Bằng, du khách không khỏi ngỡ ngàng trước cảnh thiên nhiên hữu tình được bao phủ bởi mầu xanh ngút ngàn của rừng núi, đồi chè, ruộng bậc thang. Khí hậu ở đây quanh năm trong lành, mát rượi…Trên đỉnh Phia Ðén, một trong những “nóc nhà”, được ví như “Ðà Lạt của Cao Bằng” là khu sinh thái có cái tên lạ lùng, thơ mộng: Kolia. Chủ của khu sinh thái có cái tên lạ lùng, thơ mộng này là doanh nhân Hoàng Mạnh Ngọc. Bút ký “Xanh mát Nguyên Bình” của nhà thơ Lữ Mai phác họa đôi nét chân dung của doanh nhân Hoàng Mạnh Ngọc-người góp phần làm cho cao nguyên Phia Oắc - Phia Ðén trước đây chỉ là miền núi rừng hoang sơ, nghèo khó nay xanh thêm, đẹp thêm và đời sống vật chất, tinh thần người dân nơi đây ngày càng ấm êm, đủ đầy…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/xanh-mat-nguyen-binh-c158-33905.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2021_9/xanh_mat_nguyen_binh_309202116.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
