<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>dhvn</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Sep 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Văn mẫu – Hệ lụy trong tương lai”: Để văn mẫu chỉ là thị phạm27/9/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/van-mau-he-luy-trong-tuong-lai-de-van-mau-chi-la-thi-pham-c158-33892.aspx</link>
      <description><![CDATA[Lâu nay, văn mẫu luôn là một vấn đề nóng mỗi khi năm học mới bắt đầu. Năm nay, do diễn biến phức tạp của đại dịch Covid 19, việc học tập của học sinh ở nhiều tỉnh, thành phố phải chuyển sang hình thức online. Vì thế, việc giảng dạy và học tập, nhất là với môn Ngữ văn, lại càng phải chú trọng hơn. Làm thế nào để cả giáo viên lẫn học sinh không còn phụ thuộc vào văn mẫu trong quá trình học tập và thi cử? Sau đây, mời quý vị và các bạn nghe phóng sự của BTV Dương Hà có nhan đề “Để văn mẫu chỉ là thị phạm”. Đây cũng là phóng sự kì cuối, khép lại vệt bài “Văn mẫu – Hệ lụy trong tương lai” của Ban Văn học Nghệ thuật (VOV6).]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/van-mau-he-luy-trong-tuong-lai-de-van-mau-chi-la-thi-pham-c158-33892.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2021_9/phong_su_3_de_van_mau_la_thi_pham_279202110.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Từ trang sách đến gương mặt văn chương 27/9/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tu-trang-sach-den-guong-mat-van-chuong-c158-33891.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Từ trang sách đến gương mặt văn chương” là tập tiểu luận phê bình văn học của nhà phê bình Nguyễn Hoài Nam, do Công ty cổ phần Sách Tao Đàn và NXB Hội Nhà văn ấn hành. Là người cho rằng người làm phê bình “hãy trung thực, thậm chí trung thực với sự thiên vị của mình và đừng viết ra những gì mình không/chưa tin tưởng”, tác giả Nguyễn Hoài Nam đã thể hiện quan niệm này như thế nào trong cuốn sách này? Chúng ta cùng tìm hiểu “Từ trang sách đến gương mặt văn chương” qua đôi điều cảm nhận của BTV Văn nghệ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tu-trang-sach-den-guong-mat-van-chuong-c158-33891.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2021_9/tu_trang_sach_den_guong_mat_van_chuong_279202110.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bút ký “Shiper áo lính”: Xúc động hình ảnh bộ đội đi chợ giúp dân 20/9/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-shiper-ao-linh-xuc-dong-hinh-anh-bo-doi-di-cho-giup-dan-c158-33873.aspx</link>
      <description><![CDATA[Quân đội nhân dân, dù trong thời chiến hay thời bình, thời nào cũng vì nhân dân mà phục vụ. Hình ảnh các anh nhường doanh trại, giường chiếu cho người dân ở nơi cách ly dịch bệnh hay băng rừng, trèo đèo, lội suối cứu người bị nạn và giúp dân gặt lúa, dọn dẹp nhà cửa, trường học nơi mưa bão, lũ lụt, sạt lở…có sức lay động biết nhường nào. Và trong những ngày này, cả nước đang dốc sức chống dịch Covid-19, bộ đội còn đi chợ, vận chuyển lương thực, thực phẩm giúp người dân ở tâm dịch TP.HCM. Hơn tất cả mọi lời nói, điều ấy góp phần tô thắm, lan tỏa hình ảnh anh “bộ đội Cụ Hồ” trong thời kỳ mới...Thật dễ thương, khi nhà thơ Phạm Vân Anh gọi họ là những “Shiper áo lính” trong bút ký của mình (Văn nghệ 21/09/2021)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-shiper-ao-linh-xuc-dong-hinh-anh-bo-doi-di-cho-giup-dan-c158-33873.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2021_9/shiper_ao_linh_209202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
