<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hồ sơ sự kiện</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te-cmobile33.aspx</link>
    <description>Hồ sơ sự kiện</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>hssk</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Hososukien.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Hồ sơ sự kiện</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Hososukien.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Vì sao miền Đông Ukraine "nóng" trở lại? (13/4/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/vi-sao-mien-dong-ukraine-nong-tro-lai-1342021-c33-70815.aspx</link>
      <description><![CDATA[Những căng thẳng, bất ổn tại miền Đông Ukraine được ví như “thùng thuốc súng” của khu vực những năm qua, nay lại có nguy cơ "phát nổ" do xung đột giữa lực lượng ly khai được Nga ủng hộ và binh lính Ukraine, trong khi các bên liên quan cũng đang rục rịch “động binh” tăng cường lực lượng tại đây. Giới quan sát đã nhắc đến kịch bản một cuộc chiến tranh “nóng”có thể xảy ra nếu bất cứ bên nào có những bước đi vượt tầm kiểm soát. Vì sao miền Đông Ukraine căng thẳng trở lại sau hàng loạt lệnh ngừng bắn? Tình hình hiện nay phản ánh điều gì về tính toán của các bên và hệ lụy ra sao nếu căng thẳng không được hạ nhiệt?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/vi-sao-mien-dong-ukraine-nong-tro-lai-1342021-c33-70815.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_4/v1_1304_14h50_ho_so_su_kien_134202116.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiến lược“Nước Anh toàn cầu trong kỷ nguyên cạnh tranh” (23/3/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/chien-luocnuoc-anh-toan-cau-trong-ky-nguyen-canh-tranh-2332021-c33-70214.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chính phủ Anh mới đây công bố bản Đánh giá Tích hợp về chính sách quốc phòng, an ninh, phát triển và ngoại giao của Vương quốc Anh, trong tài liệu có tựa đề “Nước Anh toàn cầu trong kỷ nguyên cạnh tranh”. Nếu như coi đây là định hướng chính sách mới về đối ngoại và an ninh thì cũng không sai, bởi kể từ sau Chiến tranh Thế giới lần thứ 2, đến nay ở Anh chưa có lần nào điều chỉnh chính sách đối ngoại và an ninh cơ bản và sâu rộng như lần này. Tất nhiên điều này cũng dễ hiểu bởi cuộc “ly hôn” lịch sử giữa Anh với Liên minh châu Âu, kèm theo nhưng thay đổi của chính trị thế giới buộc “xứ sở sương mù” phải đi tìm lời giải cho câu hỏi “Nước Anh bây giờ sẽ đóng vai trò gì trên thế giới”?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/chien-luocnuoc-anh-toan-cau-trong-ky-nguyen-canh-tranh-2332021-c33-70214.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/v1_2303_14h50_ho_so_su_kien_qt_233202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 năm nội chiến:  Syria chìm trong cơn "ác mộng giữa đời thường" (16/3/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/10-nam-noi-chien-syria-chim-trong-con-ac-mong-giua-doi-thuong-1632020-c33-70023.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một thập niên trước, vào tháng 3 năm 2011, một làn sóng nổi dậy ủng hộ dân chủ đã lan rộng khắp thế giới, đặc biệt là tại Trung Đông. Các nhà lãnh đạo bị lật đổ, các cuộc bầu cử được tổ chức, nhưng "giấc mơ dân chủ"chưa bao giờ được thực hiện đầy đủ. Tại Syria, làn sóng biểu tình 10 năm trước đã kéo theo một cuộc nội chiến đẫm máu và dai dẳng, đến tận bây giờ, với gần 400 người đã thiệt mạng, hàng triệu người di tản chưa thể trở về quê hương. Ngày 15/3 - được xem là dấu mốc khởi đầu cho cuộc xung đột tại Syria và cũng là thời điểm mà có lẽ  nhiều người dân ở quốc gia Trung Đông này không bao giờ muốn nhớ lại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/10-nam-noi-chien-syria-chim-trong-con-ac-mong-giua-doi-thuong-1632020-c33-70023.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/v1_1903_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_163202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thảm họa kép động đất, sóng thần Nhật Bản: 10 năm nhìn lại! (09/03/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/tham-hoa-kep-dong-dat-song-than-nhat-ban-10-nam-nhin-lai-09032021-c33-69836.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cách đây 10 năm, trận động đất mạnh 9 độ rích-te kéo theo những cơn sóng thần kinh hoàng đã bất ngờ ập vào vùng Đông Bắc Nhật Bản. Không chỉ khiến hàng chục nghìn người thiệt mạng và mất tích, thảm họa kép động đất - sóng thần còn gây ra một trong những sự cố hạt nhân tồi tệ nhất trong lịch sử nhân loại. Một thập kỷ đã trôi qua, những ký ức ám ảnh vẫn còn đó như một phần cuộc sống và lịch sử của người dân Nhật Bản. Và công cuộc “tìm lại nguồn sống” vẫn còn rất nhiều khó khăn và thách thức!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/tham-hoa-kep-dong-dat-song-than-nhat-ban-10-nam-nhin-lai-09032021-c33-69836.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/v1_0903_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te2021_93202115.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đằng sau ý tưởng hình thành “Bộ Tứ Trung Đông” (02/03/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/dang-sau-y-tuong-hinh-thanh-bo-tu-trung-dong-02032021-c33-69668.aspx</link>
      <description><![CDATA[Theo một số nguồn tin khu vực, Israel hiện đang xúc tiến các cuộc đàm phán với Ả-rập Xê-út, Bahrain và Các Tiểu Vương quốc Arab Thống nhất (UAE) nhằm thành lập một liên minh ở khu vực Trung Đông. Thông tin này đang thu hút sự quan tâm đặc biệt của dư luận quốc tế, bởi sự ra đời của một liên minh được ví như “Bộ tứ Trung Đông” có thể đánh dấu bước ngoặt trong mối quan hệ giữa Israel và các quốc gia Arab, đồng thời là khởi đầu mới đối với cục diện địa chính trị tại Trung Đông.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/dang-sau-y-tuong-hinh-thanh-bo-tu-trung-dong-02032021-c33-69668.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/v1_0203_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_pl_0503-2021_23202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiến lược thương mại mới:  “Vũ khí” đàm phán của EU trước Mỹ và Trung Quốc (23/2/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/chien-luoc-thuong-mai-moi-vu-khi-dam-phan-cua-eu-truoc-my-va-trung-quoc-2322020-c33-69484.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong định hướng phát triển thập kỷ tới,  Liên minh châu Âu (EU) không chỉ hướng tới tự chủ về chính trị mà còn cả kinh tế. Điều này có thể thấy rõ trong chiến lược thương mại mới vừa được Ủy ban châu Âu công bố. Tài liệu có tên gọi “Tự chủ chiến lược rộng mở”, được xem là một cách để đối phó với các thách thức bao gồm biến đổi khí hậu, chủ nghĩa đơn phương và hậu quả kinh tế do đại dịch Covid-19 gây ra. So với chiến lược năm 2019, bản chiến lược mới được Ủy ban châu Âu (EC) công bố hôm 18/2 mang tính chất truyền đi thông điệp về lập trường rõ ràng hơn của liên minh này trong vấn đề thương mại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/chien-luoc-thuong-mai-moi-vu-khi-dam-phan-cua-eu-truoc-my-va-trung-quoc-2322020-c33-69484.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_2/v1_2302_14h50_ho_so_su_kien_qt_232202115.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Luồng gió mới" của Tổ chức Thương mại Thế giới WTO (19/2/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/luong-gio-moi-cua-to-chuc-thuong-mai-the-gioi-wto-1922021-c33-69384.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau phiên bỏ phiếu trực tuyến hôm 16/2 vừa qua, bà Okonjo Iweala, cựu Bộ trưởng Tài chính Nigeria đã chính thức trở thành tân Tổng Giám đốc của Tổ chức Thương mại Thế giới (WTO). Là người phụ nữ đầu tiên và người da màu đầu tiên đảm nhận vị trí này, bà Okonjo Iweala được kỳ vọng sẽ mang lại “luồng gió mới” cho tổ chức thương mại đa phương lớn nhất hành tinh bằng những cải cách mang tính hệ thống, định vị lại “thương hiệu” WTO sau một thời gian hoạt động mà không có người “chèo lái”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/luong-gio-moi-cua-to-chuc-thuong-mai-the-gioi-wto-1922021-c33-69384.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_2/v1_1902_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_2021_192202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
