<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hồ sơ sự kiện</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te-cmobile33.aspx</link>
    <description>Hồ sơ sự kiện</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>hssk</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Jan 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Hososukien.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Hồ sơ sự kiện</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Hososukien.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nancy Pelosi – “bà đầm thép nước Mỹ” ghi dấu ấn nhiệm kỳ 4 là Chủ tịch Hạ viện (5/1/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/nancy-pelosi-ba-dam-thep-nuoc-my-ghi-dau-an-nhiem-ky-4-la-chu-tich-ha-vien-5120-c33-68309.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nước Mỹ đang hoàn thiện bộ máy chính trị sau các cuộc bầu cử quan trọng. Nhiều cái tên quen thuộc vẫn tiếp tục nắm giữ những vị trí then chốt.  Với tỷ lệ phiếu sít sao, 216 phiếu thuận và 209 phiếu chống, bà Nancy Pelosi - lãnh đạo đảng Dân chủ hơn 2 thập kỷ qua, một lần nữa tái đắc cử vị trí Chủ tịch Hạ viện. Như vậy, đây sẽ là nhiệm kỳ Chủ tịch hạ viện thứ 4 và có thể là cuối cùng của bà Pelosi, bởi năm nay bà đã 80 tuổi. Bà cũng là người phụ nữ đầu tiên giữ chức vụ này trong lịch sử Mỹ. Con đường trở thành một trong những người phụ nữ quyền lực nhất chính trường Mỹ hiện nay của bà Pelosi chắc hẳn sẽ khiến nhiều người cảm thấy ngưỡng mộ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/nancy-pelosi-ba-dam-thep-nuoc-my-ghi-dau-an-nhiem-ky-4-la-chu-tich-ha-vien-5120-c33-68309.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_1/v1_0501_14h50_ho_so_su_kien_qt_51202117.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 năm trôi qua: Làn sóng “mùa xuân Arab” bùng nổ và những giấc mơ tan vỡ (15/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/10-nam-troi-qua-lan-song-mua-xuan-arab-bung-no-va-nhung-giac-mo-tan-vo-15122020-c33-66836.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cách đây 10 năm, một “ngọn lửa” đã bùng phát tại thế giới Arab kéo theo nhiều thay đổi và cả hy vọng ở thời điểm đó. Hàng loạt sự kiện gây rúng động khu vực từ cuối 2010 mà phương Tây gọi là  Mùa Xuân Arab tạo ra các hệ quả về dài hạn. Từ sự sụp đổ nhanh chóng của các chính phủ đến sự trỗi dậy rồi sụp đổ của một vương quốc thánh chiến mang tên Nhà nước Hồi giáo (IS) tự xưng, Trung Đông, Bắc Phi đã trải qua thập kỷ thứ hai của thế kỷ 21 trong tình trạng biến động không ngừng. “Mùa xuân Ả-rập” còn lại gì sau những biến động đó?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/10-nam-troi-qua-lan-song-mua-xuan-arab-bung-no-va-nhung-giac-mo-tan-vo-15122020-c33-66836.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_12/v1_1512_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_1512202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bế tắc kế hoạch phục hồi kinh tế của Liên minh châu Âu: Đâu là giải pháp? (08/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/be-tac-ke-hoach-phuc-hoi-kinh-te-cua-lien-minh-chau-au-dau-la-giai-phap-08122020-c33-66690.aspx</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, chính phủ các nước thành viên Liên minh châu Âu (EU) và Nghị viện châu Âu (EP) đã đạt được đồng thuận về ngân sách thường niên cho năm 2021. Tuy nhiên, dự thảo ngân sách này chỉ có thể được phê chuẩn thành luật nếu hai thành viên là Ba Lan và Hungary rút lại quyền phủ quyết đối với khung ngân sách tổng thể 2021-2027. 
Trước nguy cơ bế tắc kéo dài, có khả năng EU sẽ loại 2 nước này ra khỏi kế hoạch phục hồi kinh tế nếu tiếp tục có các động thái chống lại nỗ lực của khối. Tuy nhiên trong bối cảnh châu Âu đang đối diện hàng loạt thách thức, đặc biệt là vấn đề đoàn kết nội khối, đâu sẽ là lựa chọn của giới chức EU?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/be-tac-ke-hoach-phuc-hoi-kinh-te-cua-lien-minh-chau-au-dau-la-giai-phap-08122020-c33-66690.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_12/v1_0812_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_-_2020_812202016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhìn lại 15 năm cầm quyền của “nhà quản lý khủng hoảng” Angela Merkel (24/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/nhin-lai-15-nam-cam-quyen-cua-nha-quan-ly-khung-hoang-angela-merkel-24112020-c33-66366.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cách đây 15 năm, vào ngày 22/11/2005, sau cuộc tổng tuyển cử, bà Angela Merkel trở thành nữ thủ tướng đầu tiên của nước Đức. Khi đó, không một ai có thể ngờ rằng vị chính khách xuất thân từ Đông Đức sẽ bền bỉ điều hành đất nước qua 4 nhiệm kỳ. Một số nhà quan sát nhận định, điểm mạnh của bà Merkel không phải ở “tầm nhìn xa” mà là ở việc quản lý và giải quyết bất cứ tình huống khó khăn, hay bất cứ cuộc khủng hoảng nào bằng sự bình tĩnh, tỉnh táo và khoa học. Trong thời gian cuối cùng của nhiệm kỳ thứ 4, bà Merkel tiếp tục chứng tỏ bản lĩnh của một “bà đầm thép”, một “nhà quản lý khủng hoảng” khi đối diện với những thách thức do đại dịch Covid-19 gây ra.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/nhin-lai-15-nam-cam-quyen-cua-nha-quan-ly-khung-hoang-angela-merkel-24112020-c33-66366.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_11/v1_2411_14h50_ho_so_su_kien_qt_2411202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhật Bản - Australia tăng cường hợp tác quốc phòng nhằm đối trọng Trung Quốc (20/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/nhat-ban-australia-tang-cuong-hop-tac-quoc-phong-nham-doi-trong-trung-quoc-2011-c33-66283.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong chuyến thăm Nhật Bản mới đây của Thủ tướng Australia Scott Morrison, điểm nhấn và thành công nổi bật nhất chính là hai bên đã đạt được một thỏa thuận mở rộng về hợp tác quốc phòng song phương, hướng tới ký kết Thỏa thuận Tiếp cận qua lại (RAA). Văn bản này nhằm tạo khung pháp lý để hai nước tăng cường hợp tác về an ninh - quốc phòng trong bối cảnh tình hình an ninh khu vực đang có những diễn biến phức tạp. Dù không nhắc trực tiếp tới Trung Quốc nhưng theo giới quan sát, một trong những mục tiêu quan trọng của thỏa thuận là nhằm đối trọng với một Trung Quốc đang ngày càng trỗi dậy mạnh mẽ trong khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/nhat-ban-australia-tang-cuong-hop-tac-quoc-phong-nham-doi-trong-trung-quoc-2011-c33-66283.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_11/v1_2011_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_-_2020_2011202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giữa dịch Covid-19, ASEAN thúc đẩy xây dựng Cộng đồng (10/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/giua-dich-covid-19-asean-thuc-day-xay-dung-cong-dong-10112020-c33-65060.aspx</link>
      <description><![CDATA[Bắt đầu từ ngày 12 tới ngày 15/11, Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các hội nghị cấp cao liên quan sẽ diễn ra dưới hình thức trực tuyến. Đây là Hội nghị Cấp cao cuối cùng của ASEAN do Việt Nam chủ trì tổ chức trong nhiệm kỳ Chủ tịch ASEAN 2020. Hội nghị là dịp để ASEAN đánh giá một cách tổng thể những kết quả hợp tác trong năm – cả trong nội khối cũng như với các đối tác, đồng thời đề ra định hướng ưu tiên cho giai đoạn tiếp theo. Đây cũng là dịp duy nhất trong năm lãnh đạo ASEAN họp với lãnh đạo hầu hết các đối tác quan trọng của ASEAN.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/giua-dich-covid-19-asean-thuc-day-xay-dung-cong-dong-10112020-c33-65060.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_11/v1_1011_14h50_ho_so_su_kien_111120209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cơ chế bầu cử Mỹ và những ngoại lệ của mùa bầu cử 2020 (27/10/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/co-che-bau-cu-my-va-nhung-ngoai-le-cua-mua-bau-cu-2020-27102020-c33-64683.aspx</link>
      <description><![CDATA[Bầu cử tổng thống Mỹ diễn ra 4 năm một lần và được coi là cuộc bầu cử gay cấn và kéo dài nhất thế giới.  Kể từ lúc bắt đầu tiến hành thăm dò dư luận để quyết định ứng cử viên cho đến khi trở thành tổng thống là cả một quá trình phức tạp, với nhiều giai đoạn. Ngay cả việc bỏ phiếu cũng tiến hành theo nhiều hình thức khác nhau, trong đó có trực tiếp, qua đường bưu điện hoặc qua email. Đặc biệt năm nay do đại dịch Covid-19 tại Mỹ vẫn diễn biến phức tạp và khó lường nên hình thức bỏ phiếu sớm và không trực tiếp gia tăng với số phiếu cao chưa từng có. Điều này được cho sẽ khiến cho cuộc bầu cử năm nay trở nên khó đoán định.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/co-che-bau-cu-my-va-nhung-ngoai-le-cua-mua-bau-cu-2020-27102020-c33-64683.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_10/v1_2710_14h50_ho_so_su_kien_2710202017.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
