<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hồ sơ sự kiện</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te-cmobile33.aspx</link>
    <description>Hồ sơ sự kiện</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>hssk</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Hososukien.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Hồ sơ sự kiện</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Hososukien.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hội nghị thượng đỉnh về biến đổi khí hậu và sự trở lại của nước Mỹ! (20/04/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/hoi-nghi-thuong-dinh-ve-bien-doi-khi-hau-va-su-tro-lai-cua-nuoc-my-20042021-c33-70992.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong tuần, một sự kiện được dư luận quốc tế đặc biệt quan tâm là Hội nghị thượng đỉnh trực tuyến về biến đổi khí hậu diễn ra trong 2 ngày - 22 và 23/4 theo sáng kiến của Tổng thống Mỹ Joe Biden. Sự kiện này đánh dấu cam kết mạnh mẽ cũng là tham vọng lớn của nhà lãnh đạo Mỹ nhằm giải quyết vấn đề biến đổi khí hậu vốn được ông Biden chú trọng trong quá trình tranh cử Tổng thống.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/hoi-nghi-thuong-dinh-ve-bien-doi-khi-hau-va-su-tro-lai-cua-nuoc-my-20042021-c33-70992.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_4/v1_2004_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te2021_204202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vụ mắc kẹt Suez và bài toán đa dạng hóa các tuyến hàng hải chiến lược (30/03/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/vu-mac-ket-suez-va-bai-toan-da-dang-hoa-cac-tuyen-hang-hai-chien-luoc-30032021-c33-70398.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một sự việc khá hy hữu đã gây chấn động dòng chảy thương mại toàn thế giới - mà nguyên nhân xuất phát chỉ từ một con tàu. “Vụ mắc kẹt lịch sử, sự cố hàng hải nghiêm trọng hay vụ tắc nghẽn tốn kém nhất”... là những gì mà dư luận mô tả vụ siêu tàu Ever Given bất ngờ mắc kẹt tại kênh đào Suez. 
Đơn giản chỉ là hình ảnh một chiếc tàu xoay ngang, nhưng chỉ trong 1 tuần “nằm yên bất động”, sự cố đã gây ra những thiệt hại vô cùng lớn cho kinh tế - thương mại toàn cầu. Chưa hết, sự việc cũng đặt ra hàng loạt vấn đề như an ninh hàng hải hay bài toán đa dạng hóa các các tuyến đường biển huyết mạch trên thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/vu-mac-ket-suez-va-bai-toan-da-dang-hoa-cac-tuyen-hang-hai-chien-luoc-30032021-c33-70398.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/v1_3003_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te2021_303202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiến lược“Nước Anh toàn cầu trong kỷ nguyên cạnh tranh” (23/3/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/chien-luocnuoc-anh-toan-cau-trong-ky-nguyen-canh-tranh-2332021-c33-70214.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chính phủ Anh mới đây công bố bản Đánh giá Tích hợp về chính sách quốc phòng, an ninh, phát triển và ngoại giao của Vương quốc Anh, trong tài liệu có tựa đề “Nước Anh toàn cầu trong kỷ nguyên cạnh tranh”. Nếu như coi đây là định hướng chính sách mới về đối ngoại và an ninh thì cũng không sai, bởi kể từ sau Chiến tranh Thế giới lần thứ 2, đến nay ở Anh chưa có lần nào điều chỉnh chính sách đối ngoại và an ninh cơ bản và sâu rộng như lần này. Tất nhiên điều này cũng dễ hiểu bởi cuộc “ly hôn” lịch sử giữa Anh với Liên minh châu Âu, kèm theo nhưng thay đổi của chính trị thế giới buộc “xứ sở sương mù” phải đi tìm lời giải cho câu hỏi “Nước Anh bây giờ sẽ đóng vai trò gì trên thế giới”?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/chien-luocnuoc-anh-toan-cau-trong-ky-nguyen-canh-tranh-2332021-c33-70214.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/v1_2303_14h50_ho_so_su_kien_qt_233202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 năm nội chiến:  Syria chìm trong cơn "ác mộng giữa đời thường" (16/3/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/10-nam-noi-chien-syria-chim-trong-con-ac-mong-giua-doi-thuong-1632020-c33-70023.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một thập niên trước, vào tháng 3 năm 2011, một làn sóng nổi dậy ủng hộ dân chủ đã lan rộng khắp thế giới, đặc biệt là tại Trung Đông. Các nhà lãnh đạo bị lật đổ, các cuộc bầu cử được tổ chức, nhưng "giấc mơ dân chủ"chưa bao giờ được thực hiện đầy đủ. Tại Syria, làn sóng biểu tình 10 năm trước đã kéo theo một cuộc nội chiến đẫm máu và dai dẳng, đến tận bây giờ, với gần 400 người đã thiệt mạng, hàng triệu người di tản chưa thể trở về quê hương. Ngày 15/3 - được xem là dấu mốc khởi đầu cho cuộc xung đột tại Syria và cũng là thời điểm mà có lẽ  nhiều người dân ở quốc gia Trung Đông này không bao giờ muốn nhớ lại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/10-nam-noi-chien-syria-chim-trong-con-ac-mong-giua-doi-thuong-1632020-c33-70023.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/v1_1903_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_163202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thảm họa kép động đất, sóng thần Nhật Bản: 10 năm nhìn lại! (09/03/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/tham-hoa-kep-dong-dat-song-than-nhat-ban-10-nam-nhin-lai-09032021-c33-69836.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cách đây 10 năm, trận động đất mạnh 9 độ rích-te kéo theo những cơn sóng thần kinh hoàng đã bất ngờ ập vào vùng Đông Bắc Nhật Bản. Không chỉ khiến hàng chục nghìn người thiệt mạng và mất tích, thảm họa kép động đất - sóng thần còn gây ra một trong những sự cố hạt nhân tồi tệ nhất trong lịch sử nhân loại. Một thập kỷ đã trôi qua, những ký ức ám ảnh vẫn còn đó như một phần cuộc sống và lịch sử của người dân Nhật Bản. Và công cuộc “tìm lại nguồn sống” vẫn còn rất nhiều khó khăn và thách thức!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/tham-hoa-kep-dong-dat-song-than-nhat-ban-10-nam-nhin-lai-09032021-c33-69836.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/v1_0903_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te2021_93202115.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đằng sau ý tưởng hình thành “Bộ Tứ Trung Đông” (02/03/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/dang-sau-y-tuong-hinh-thanh-bo-tu-trung-dong-02032021-c33-69668.aspx</link>
      <description><![CDATA[Theo một số nguồn tin khu vực, Israel hiện đang xúc tiến các cuộc đàm phán với Ả-rập Xê-út, Bahrain và Các Tiểu Vương quốc Arab Thống nhất (UAE) nhằm thành lập một liên minh ở khu vực Trung Đông. Thông tin này đang thu hút sự quan tâm đặc biệt của dư luận quốc tế, bởi sự ra đời của một liên minh được ví như “Bộ tứ Trung Đông” có thể đánh dấu bước ngoặt trong mối quan hệ giữa Israel và các quốc gia Arab, đồng thời là khởi đầu mới đối với cục diện địa chính trị tại Trung Đông.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/dang-sau-y-tuong-hinh-thanh-bo-tu-trung-dong-02032021-c33-69668.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/v1_0203_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_pl_0503-2021_23202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiến lược thương mại mới:  “Vũ khí” đàm phán của EU trước Mỹ và Trung Quốc (23/2/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/chien-luoc-thuong-mai-moi-vu-khi-dam-phan-cua-eu-truoc-my-va-trung-quoc-2322020-c33-69484.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong định hướng phát triển thập kỷ tới,  Liên minh châu Âu (EU) không chỉ hướng tới tự chủ về chính trị mà còn cả kinh tế. Điều này có thể thấy rõ trong chiến lược thương mại mới vừa được Ủy ban châu Âu công bố. Tài liệu có tên gọi “Tự chủ chiến lược rộng mở”, được xem là một cách để đối phó với các thách thức bao gồm biến đổi khí hậu, chủ nghĩa đơn phương và hậu quả kinh tế do đại dịch Covid-19 gây ra. So với chiến lược năm 2019, bản chiến lược mới được Ủy ban châu Âu (EC) công bố hôm 18/2 mang tính chất truyền đi thông điệp về lập trường rõ ràng hơn của liên minh này trong vấn đề thương mại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/chien-luoc-thuong-mai-moi-vu-khi-dam-phan-cua-eu-truoc-my-va-trung-quoc-2322020-c33-69484.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_2/v1_2302_14h50_ho_so_su_kien_qt_232202115.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
