<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hồ sơ sự kiện</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te-cmobile33.aspx</link>
    <description>Hồ sơ sự kiện</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>hssk</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2020 19:28:15 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Hososukien.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Hồ sơ sự kiện</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Hososukien.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>10 năm trôi qua: Làn sóng “mùa xuân Arab” bùng nổ và những giấc mơ tan vỡ (15/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/10-nam-troi-qua-lan-song-mua-xuan-arab-bung-no-va-nhung-giac-mo-tan-vo-15122020-c33-66836.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cách đây 10 năm, một “ngọn lửa” đã bùng phát tại thế giới Arab kéo theo nhiều thay đổi và cả hy vọng ở thời điểm đó. Hàng loạt sự kiện gây rúng động khu vực từ cuối 2010 mà phương Tây gọi là  Mùa Xuân Arab tạo ra các hệ quả về dài hạn. Từ sự sụp đổ nhanh chóng của các chính phủ đến sự trỗi dậy rồi sụp đổ của một vương quốc thánh chiến mang tên Nhà nước Hồi giáo (IS) tự xưng, Trung Đông, Bắc Phi đã trải qua thập kỷ thứ hai của thế kỷ 21 trong tình trạng biến động không ngừng. “Mùa xuân Ả-rập” còn lại gì sau những biến động đó?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/10-nam-troi-qua-lan-song-mua-xuan-arab-bung-no-va-nhung-giac-mo-tan-vo-15122020-c33-66836.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_12/v1_1512_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_1512202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhật Bản - Australia tăng cường hợp tác quốc phòng nhằm đối trọng Trung Quốc (20/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/nhat-ban-australia-tang-cuong-hop-tac-quoc-phong-nham-doi-trong-trung-quoc-2011-c33-66283.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong chuyến thăm Nhật Bản mới đây của Thủ tướng Australia Scott Morrison, điểm nhấn và thành công nổi bật nhất chính là hai bên đã đạt được một thỏa thuận mở rộng về hợp tác quốc phòng song phương, hướng tới ký kết Thỏa thuận Tiếp cận qua lại (RAA). Văn bản này nhằm tạo khung pháp lý để hai nước tăng cường hợp tác về an ninh - quốc phòng trong bối cảnh tình hình an ninh khu vực đang có những diễn biến phức tạp. Dù không nhắc trực tiếp tới Trung Quốc nhưng theo giới quan sát, một trong những mục tiêu quan trọng của thỏa thuận là nhằm đối trọng với một Trung Quốc đang ngày càng trỗi dậy mạnh mẽ trong khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/nhat-ban-australia-tang-cuong-hop-tac-quoc-phong-nham-doi-trong-trung-quoc-2011-c33-66283.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_11/v1_2011_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_-_2020_2011202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giữa dịch Covid-19, ASEAN thúc đẩy xây dựng Cộng đồng (10/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/giua-dich-covid-19-asean-thuc-day-xay-dung-cong-dong-10112020-c33-65060.aspx</link>
      <description><![CDATA[Bắt đầu từ ngày 12 tới ngày 15/11, Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các hội nghị cấp cao liên quan sẽ diễn ra dưới hình thức trực tuyến. Đây là Hội nghị Cấp cao cuối cùng của ASEAN do Việt Nam chủ trì tổ chức trong nhiệm kỳ Chủ tịch ASEAN 2020. Hội nghị là dịp để ASEAN đánh giá một cách tổng thể những kết quả hợp tác trong năm – cả trong nội khối cũng như với các đối tác, đồng thời đề ra định hướng ưu tiên cho giai đoạn tiếp theo. Đây cũng là dịp duy nhất trong năm lãnh đạo ASEAN họp với lãnh đạo hầu hết các đối tác quan trọng của ASEAN.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/giua-dich-covid-19-asean-thuc-day-xay-dung-cong-dong-10112020-c33-65060.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_11/v1_1011_14h50_ho_so_su_kien_111120209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cơ chế bầu cử Mỹ và những ngoại lệ của mùa bầu cử 2020 (27/10/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/co-che-bau-cu-my-va-nhung-ngoai-le-cua-mua-bau-cu-2020-27102020-c33-64683.aspx</link>
      <description><![CDATA[Bầu cử tổng thống Mỹ diễn ra 4 năm một lần và được coi là cuộc bầu cử gay cấn và kéo dài nhất thế giới.  Kể từ lúc bắt đầu tiến hành thăm dò dư luận để quyết định ứng cử viên cho đến khi trở thành tổng thống là cả một quá trình phức tạp, với nhiều giai đoạn. Ngay cả việc bỏ phiếu cũng tiến hành theo nhiều hình thức khác nhau, trong đó có trực tiếp, qua đường bưu điện hoặc qua email. Đặc biệt năm nay do đại dịch Covid-19 tại Mỹ vẫn diễn biến phức tạp và khó lường nên hình thức bỏ phiếu sớm và không trực tiếp gia tăng với số phiếu cao chưa từng có. Điều này được cho sẽ khiến cho cuộc bầu cử năm nay trở nên khó đoán định.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/co-che-bau-cu-my-va-nhung-ngoai-le-cua-mua-bau-cu-2020-27102020-c33-64683.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_10/v1_2710_14h50_ho_so_su_kien_2710202017.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bóng ma khủng bố quay trở lại đe dọa châu Âu!</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/bong-ma-khung-bo-quay-tro-lai-de-doa-chau-au-c33-64494.aspx</link>
      <description><![CDATA[Lần thứ 2 chỉ trong vòng 3 tuần, nỗi kinh hoàng lại bao trùm nước Pháp với các vụ tấn công khủng bố. Mới cuối tháng trước, một người đàn ông di cư từ Pakistan đến Pháp đã dùng dao tấn công và làm bị thương 2 người bên ngoài văn phòng cũ của tạp chí Charlie Hebdo. Còn sự việc mới nhất là vụ sát hại dã man một giáo viên lịch sử - địa lý ngay trên một con phố ở ngoại ô thủ đô Paris. Tổng thống Pháp Emmanuel Macron đã gọi đây là cuộc tấn công của các phần tử khủng bố Hồi giáo cực đoan. 
Các vụ việc một lần nữa cho thấy, mối đe dọa khủng bố vẫn luôn âm thầm tồn tại và chỉ đợi dịp bùng phát không chỉ ở Pháp mà cả châu Âu, đe dọa sự bình ổn và an ninh của toàn khu vực!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/bong-ma-khung-bo-quay-tro-lai-de-doa-chau-au-c33-64494.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_10/v1_2310_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te-2020_2010202017.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Xung đột Nagorny - Karabakh giữa vòng xoáy các nước lớn!</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/xung-dot-nagorny-karabakh-giua-vong-xoay-cac-nuoc-lon-c33-64112.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cuộc xung đột dai dẳng kéo dài nhiều thập kỷ giữa Armenia và Azerbaijan tại điểm nóng Nagorny - Karabakh, bất ngờ bùng phát nghiêm trọng từ cuối tháng 9 vừa qua. Các vụ đụng độ ác liệt xảy ra giữa hai bên khiến hàng trăm người thương vong. Đây được đánh giá là sự việc nghiêm trọng nhất kể từ năm 2016 đến nay. Trước các diễn biến chưa có dấu hiệu hạ nhiệt, cộng đồng quốc tế đang kêu gọi các bên kiềm chế và ngừng bắn. Thế nhưng, tình hình đang càng lúc càng phức tạp trước những toan tính chiến lược của các nước bên ngoài.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/xung-dot-nagorny-karabakh-giua-vong-xoay-cac-nuoc-lon-c33-64112.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_10/v1_0610_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_-_2020_610202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Bất ngờ tháng 10” tác động ra sao đến bầu cử Tổng thống Mỹ (29/9/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/bat-ngo-thang-10-tac-dong-ra-sao-den-bau-cu-tong-thong-my-2992020-c33-63887.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tranh cử Tổng thống Mỹ là một cuộc chiến dài hơi, tốn kém, và tiềm ẩn nhiều bất ngờ. Ở thời điểm chỉ còn vài tuần nữa cuộc bầu cử sẽ diễn ra, những sự kiện, hành động bất ngờ khó đoán định của các ứng cử viên có thể sẽ là yếu tố quyết định kết quả cuối cùng của cuộc cạnh tranh năm nay. Trong những ngày qua, rất nhiều nhà quan sát quốc tế nhắc đến cụm từ “Bất ngờ tháng 10” và đặt câu hỏi đâu sẽ là “Điều bất ngờ tháng 10”của kỳ bầu cử năm nay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/bat-ngo-thang-10-tac-dong-ra-sao-den-bau-cu-tong-thong-my-2992020-c33-63887.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_9/v1_2909_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_299202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
