<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mandarin Bean Culture</title>
    <link>https://mandarinbean.com/</link>
    <description>Chinese Conversation</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Dec 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/MDRB-MandarinBeanCulture.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Chinese Conversation</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/MDRB-MandarinBeanCulture.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>[Culture] Beginning of Spring - 立春</title>
      <link>https://mandarinbean.com/beginning-of-spring/</link>
      <description><![CDATA[立春立春，二二月月四四号號，这這是是今年今年的的第第一一个個节气節氣。
“立立”有有开始開始的的意思意思，“立春立春”就是就是春天春天开始開始了了。
这這一一天天，中国人中國人会會吃吃萝卜蘿蔔、姜薑、饼餅等等东西東西，称为稱為“咬咬春春”。
大家大家也也会會吃吃一些一些春天春天的的菜菜，迎接迎接新新春春。

立春 (lì chūn - beginning of spring) 二 (èr - two) 月 (yuè - month) 四 (sì - four) 号 (hào - date) 这 (zhè - This) 是 (shì - be) 今年 (jīn nián - this year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 立 (lì - lì) 有 (yǒu - Have) 开始 (kāi shǐ - Start) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 立春 (lì chūn - beginning of spring) 就是 (jiù shì - Is) 春天 (chūn tiān - spring) 开始 (kāi shǐ - Start) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 中国人 (zhōngguó rén - Chinese people) 会 (huì - would) 吃 (chī - eat) 萝卜 (luóbo - radish) 姜 (jiāng - ginger) 饼 (bǐng - cake) 等 (děng - and so on) 东西 (dōng xi - thing) 称为 (chēngwéi - be called) 咬 (yǎo - bite) 春 (chūn - spring) 大家 (dàjiā - everyone) 也 (yě - also) 会 (huì - would) 吃 (chī - eat) 一些 (yī xiē - some) 春天 (chūn tiān - spring) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 菜 (cài - dish) 迎接 (yíng jiē - welcome) 新 (xīn - new) 春 (chūn - spring) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/beginning-of-spring/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Beginning_of_Spring_-_2014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Culture] Great Cold - 大寒</title>
      <link>https://mandarinbean.com/great-cold/</link>
      <description><![CDATA[1月月20日日，大寒大寒。这這是是二二十十四四节气節氣中中的的最后最後一一个個节气節氣。
这這个個时候時候，天气天氣多多是是雨雨雪雪、低低温溫、大大风風。我我们們要要少少吃吃生生冷冷的的东西東西，多多吃吃羊羊肉肉、牛牛肉肉等等。
“小寒小寒大寒大寒，杀殺猪豬过年過年”，因为因為下下一一个個节气節氣就就是是立春立春了了。在在中国中國，特别特別是是农村農村，每每到到大寒大寒节气節氣，人们人們就就开始開始忙忙着著准备準備过年過年的的东西東西了了。
大寒大寒以后以後，新新一一年年的的节气節氣将將开始開始。

月 (yuè - ) 日 (rì - ) 大寒 (dàhán - ) 这 (zhè - ) 是 (shì - ) 二 (èr - ) 十 (shí - ) 四 (sì - ) 节气 (jiéqì - ) 中 (zhōng - ) 的 (de - ) 最后 (zuì hòu - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 节气 (jiéqì - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 时候 (shí hòu - ) 天气 (tiān qì - ) 多 (duō - ) 是 (shì - ) 雨 (yǔ - ) 雪 (xuě - ) 低 (dī - ) 温 (wēn - ) 大 (dà - ) 风 (fēng - ) 我 (wǒ - ) 们 (men - ) 要 (yào - ) 少 (shǎo - ) 吃 (chī - ) 生 (shēng - ) 冷 (lěng - ) 的 (de - ) 东西 (dōng xī - ) 多 (duō - ) 吃 (chī - ) 羊 (yáng - ) 肉 (ròu - ) 牛 (niú - ) 肉 (ròu - ) 等 (děng - ) 小寒 (xiǎo hán - ) 大寒 (dàhán - ) 杀 (shā - ) 猪 (zhū - ) 过年 (guònián - ) 因为 (yīnwèi - ) 下 (xià - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 节气 (jiéqì - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 立春 (lì chūn - ) 了 (le - ) 在 (zài - ) 中国 (zhōngguó - ) 特别 (tèbié - ) 是 (shì - ) 农村 (nóng cūn - ) 每 (měi - ) 到 (dào - ) 大寒 (dàhán - ) 节气 (jiéqì - ) 人们 (rén men - ) 就 (jiù - ) 开始 (kāi shǐ - ) 忙 (máng - ) 着 (zhe - ) 准备 (zhǔn bèi - ) 过年 (guònián - ) 的 (de - ) 东西 (dōng xi - ) 了 (le - ) 大寒 (dàhán - ) 以后 (yǐ hòu - ) 新 (xīn - ) 一 (yī - ) 年 (nián - ) 的 (de - ) 节气 (jiéqì - ) 将 (jiāng - ) 开始 (kāi shǐ - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/great-cold/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Great_Cold_2007.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Culture] Heavy Snow - 大雪</title>
      <link>https://mandarinbean.com/heavy-snow/</link>
      <description><![CDATA[中国中國有有24个個节气節氣。今天今天开始開始第第21个個节气節氣——大雪大雪。
在在这這个個节气節氣，雪雪会會越来越越來越大大，气温氣溫下降下降很很多多，天气天氣也也更更冷冷。
大家大家应该應該多多喝喝水水，多多穿穿衣服衣服，不要不要生病生病。
中医中醫认为認為，这這个個时候時候我们我們要要多多喝喝热熱粥粥，吃吃羊羊肉肉。桔子桔子也也是是冬天冬天很很好好的的水果水果。
对對农民農民来说來說，这這个個节气節氣也也非常非常重要重要。因为因為如果如果雪雪很很大大，那么那麼下下一一年年会會是是丰收豐收的的一一年年，所以所以我们我們说說“瑞雪兆丰年瑞雪兆豐年”。

中国 (zhōngguó - China) 有 (yǒu - Have) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 今天 (jīn tiān - today) 开始 (kāi shǐ - Start) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 大雪 (dàxuě - Heavy Snow) 在 (zài - in) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 雪 (xuě - snow) 会 (huì - would) 越来越 (yuè lái yuè - More and more) 大 (dà - Big) 气温 (qì wēn - Temperature) 下降 (xiàjiàng - decline) 很 (hěn - very) 多 (duō - a lot) 天气 (tiān qì - the weather) 也 (yě - also) 更 (gèng - more) 冷 (lěng - cold) 大家 (dàjiā - everyone) 应该 (yīnggāi - should) 多 (duō - more) 喝 (hē - drink) 水 (shuǐ - water) 多 (duō - more) 穿 (chuān - wear) 衣服 (yīfú - clothes) 不要 (bùyào - Do not) 生病 (shēng bìng - sick) 中医 (zhōngyī - Traditional Chinese medicine) 认为 (rènwéi - think) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 我们 (wǒ men - we) 要 (yào - need) 多 (duō - more) 喝 (hē - drink) 热 (rè - hot) 粥 (zhōu - Porridge) 吃 (chī - eat) 羊 (yáng - sheep) 肉 (ròu - meat) 桔子 (júzi - orange) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 冬天 (dōng tiān - winter) 很 (hěn - very) 好 (hǎo - good) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 水果 (shuǐ guǒ - fruit) 对 (duì - regard) 农民 (nóng mín - Farmers) 来说 (láishuō - in the case of) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 也 (yě - also) 非常 (fēi cháng - very much) 重要 (zhòngyào - important) 因为 (yīnwèi - because) 如果 (rú guǒ - in case) 雪 (xuě - snow) 很 (hěn - very) 大 (dà - Big) 那么 (nàme - Then) 下 (xià - next) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 会 (huì - would) 是 (shì - be) 丰收 (fēng shōu - Harvest) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 所以 (suǒ yǐ - so) 我们 (wǒ men - we) 说 (shuō - Say) 瑞雪兆丰年 (ruì xuě zhào fēng nián - A heavy snowfall in winter means a bumper harvest.) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/heavy-snow/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Heavy_Snow_-_2009.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Culture] Hello 2018 - 你好，2018</title>
      <link>https://mandarinbean.com/hello-2018/</link>
      <description><![CDATA[新年新年，在在中国中國也也叫叫元旦元旦。
元旦元旦有有4000多多年年历史歷史了了。
每每年年1月月1日日，新新的的一一年年到来到來。
下下个個星期星期一一是是元旦元旦节節，2018年年开始開始。
12月月30号號到到1月月1号號，放假放假三三天天。你们你們去去哪儿哪兒？
再见再見，2017。你好你好，2018。
祝祝你们你們元旦元旦节節快乐快樂！新年新年快乐快樂！

新年 (xīn nián - New Year) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 中国 (zhōngguó - China) 也 (yě - also) 叫 (jiào - call) 元旦 (yuán dàn - New Year's Day) 元旦 (yuán dàn - New Year's Day) 有 (yǒu - Have) 多 (duō - many, more) 年 (nián - year) 历史 (lì shǐ - history) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 每 (měi - each) 年 (nián - year) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 新 (xīn - new) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 到来 (dào lái - arrival) 下 (xià - under) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 星期 (xīng qī - week) 一 (yī - one) 是 (shì - Yes) 元旦 (yuán dàn - New Year's Day) 节 (jié - festival) 年 (nián - year) 开始 (kāi shǐ - Start) 月 (yuè - month) 号 (hào - number) 到 (dào - To) 月 (yuè - month) 号 (hào - number) 放假 (fàngjià - take holiday) 三 (sān - three) 天 (tiān - day) 你们 (nǐ men - you guys) 去 (qù - go) 哪儿 (nǎér - where) 再见 (zàijiàn - Goodbye) 你好 (nǐhǎo - Hello there) 祝 (zhù - wish) 你们 (nǐ men - you guys) 元旦 (yuán dàn - New Year's Day) 节 (jié - festival) 快乐 (kuàilè - happy) 新年 (xīn nián - New Year) 快乐 (kuàilè - happy) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/hello-2018/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Hello_2018_-_1003.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Culture] Leap Year - 闰年</title>
      <link>https://mandarinbean.com/leap-year/</link>
      <description><![CDATA[我们我們都都知道知道，一一年年有有12个個月月，365天天。有有365天天的的这這一一年年，我们我們叫叫“平年平年”。有时候有時候，一一年年有有366天天，这這一一年年叫叫“闰年閏年”。每每四四年年有有一一个個闰年閏年。闰年閏年的的二月二月有有二十九二十九天天，平年平年的的二月二月有有二十八二十八天天。

我们 (wǒ men - we) 都 (dōu - All) 知道 (zhī dào - know) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 有 (yǒu - have, there be) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 月 (yuè - month) 天 (tiān - day) 有 (yǒu - have, there be) 天 (tiān - day) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 我们 (wǒ men - we) 叫 (jiào - call) 平年 (píng nián - Ordinary Year) 有时候 (yǒushí hòu - sometimes) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 有 (yǒu - have, there be) 天 (tiān - day) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 叫 (jiào - call) 闰年 (rùn nián - Leap Year) 每 (měi - each) 四 (sì - four) 年 (nián - year) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 闰年 (rùn nián - Leap Year) 闰年 (rùn nián - Leap Year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 二月 (èr yuè - February) 有 (yǒu - have, there be) 二十九 (èr shí jiǔ - Twenty-nine) 天 (tiān - day) 平年 (píng nián - Ordinary Year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 二月 (èr yuè - February) 有 (yǒu - have, there be) 二十八 (èr shí bā - Twenty-eight) 天 (tiān - day) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/leap-year/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/The_Leap_Year_-_1011.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Culture] Rain Water - 雨水</title>
      <link>https://mandarinbean.com/rain-water/</link>
      <description><![CDATA[今天今天是是“雨水雨水”，二二十十四四节气節氣中中的的第第二二个個节气節氣。
“雨水雨水”是是有关有關降水降水的的节气節氣。这這个個节气節氣开始開始，天气天氣变得變得暖和暖和，雨雨会會变變多多、变變大大。春天春天到到了了。
因为因為春天春天的的雨雨很很珍贵珍貴，所以所以有有“春雨贵如油春雨貴如油”的的说法說法。
这這一一天天，已经已經结婚結婚的的女儿女兒们們要要回家回家看看爸爸爸爸妈妈媽媽，还要還要送送给給妈妈媽媽一一段段红绸紅綢和和一一罐罐炖肉燉肉。
“好雨知时节好雨知時節，当春乃发生當春乃發生。随风潜入夜隨風潛入夜，润物细无声潤物細無聲。”也也是是很很有名有名的的唐代唐代诗句詩句，说說的的就是就是春春雨雨。

今天 (jīntiān - Nowadays) 是 (shì - be) 雨水 (yǔshuǐ - Rain Water) 二 (èr - two) 十 (shí - ten) 四 (sì - four) 节气 (jiéqì - Solar terms) 中 (zhōng - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 雨水 (yǔshuǐ - Rain Water) 是 (shì - be) 有关 (yǒuguān - related) 降水 (jiàngshuǐ - precipitation) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 开始 (kāishǐ - Start) 天气 (tiānqì - the weather) 变得 (biàn dé - Become) 暖和 (nuǎnhuo - warm) 雨 (yǔ - rain) 会 (huì - would) 变 (biàn - change, become) 多 (duō - many, more) 变 (biàn - change, become) 大 (dà - Big) 春天 (chūntiān - spring) 到 (dào - arrive) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 因为 (yīnwèi - because) 春天 (chūntiān - spring) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 雨 (yǔ - rain) 很 (hěn - very) 珍贵 (zhēnguì - precious) 所以 (suǒyǐ - and so) 有 (yǒu - there be) 春雨贵如油 (chūnyǔ guì rú yóu - Rain is as expensive as oil) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 说法 (shuōfǎ - statement) 这 (Zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 已经 (yǐjīng - already) 结婚 (jiéhūn - married) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 们 (men - (aux. plural) 要 (yào - need) 回家 (huí jiā - Return home) 看 (kàn - visit) 爸爸 (bàba - father) 妈妈 (māma - mother) 还要 (hái yào - Also) 送 (sòng - give away, send) 给 (gěi - give to) 妈妈 (māma - mom) 一 (yī - one) 段 (duàn - (measure word)  (HSK3) 红绸 (hóng chóu - Red silk) 和 (hé - and) 一 (yī - one) 罐 (guàn - tank) 炖肉 (dùn ròu - stew meat) 好雨知时节 (Hǎo yǔ zhī shíjié - Good Rain knows the time) 当春乃发生 (dāng chūnnǎi fāshēng - and so comes in spring) 随风潜入夜 (Suí fēng qiánrù yè - It falls stealthily at night with the wind) 润物细无声 (rùn wù xì wúshēng - and soaks everything noiselessly) 也 (yě - and also) 是 (shì - be) 很 (hěn - very) 有名 (yǒumíng - famous) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 唐代 (táng dài - Tang Dynasty) 诗句 (shījù - verse, line) 说 (shuō - Say) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 就是 (jiùshì - Is) 春 (chūn - spring) 雨 (yǔ - rain) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/rain-water/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Rain_Water_-_2016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Culture] The difference between China and foreign countries - 中外的不同</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-difference-between-china-and-foreign-countries/</link>
      <description><![CDATA[中国中國的的语言語言、文化文化和和外国外國都都有有很很大大不同不同。比如比如，名字名字，中国人中國人的的名字名字是是姓姓在在前面前面，名名在在后面後面；日期日期，中国人中國人说說日期日期，是是年年、月月、日日，从從大大到到小小，而而不是不是日日、月月、年年。这些這些都都是是小小问题問題，但是但是也也都都很很重要重要，大家大家要要注意注意。

中国 (zhōngguó - China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 语言 (yǔyán - Language) 文化 (wén huà - culture) 和 (hé - and) 外国 (wài guó - Foreign) 都 (dōu - All) 有 (yǒu - have, there be) 很 (hěn - very) 大 (dà - Big) 不同 (bùtóng - difference) 比如 (bǐ rú - such as) 名字 (míng zì - name) 中国人 (zhōngguó rén - Chinese people) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 名字 (míng zì - name) 是 (shì - be) 姓 (xìng - surname) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 前面 (qián miàn - front) 名 (míng - first name) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 后面 (hòu miàn - Behind) 日期 (rìqī - date) 中国人 (zhōngguó rén - Chinese people) 说 (shuō - Say) 日期 (rìqī - date) 是 (shì - be) 年 (nián - year) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 从 (cóng - From) 大 (dà - Big) 到 (dào - To) 小 (xiǎo - small) 而 (ér - but) 不是 (bù shì - Not) 日 (rì - day) 月 (yuè - month) 年 (nián - year) 这些 (zhèxiē - these) 都 (dōu - All) 是 (shì - be) 小 (xiǎo - small) 问题 (wèn tí - problem) 但是 (dàn shì - but) 也 (yě - also) 都 (dōu - All) 很 (hěn - very) 重要 (zhòngyào - important) 大家 (dàjiā - everyone) 要 (yào - need to) 注意 (zhù yì - pay attention) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-difference-between-china-and-foreign-countries/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/The_difference_between_China_and_foreign_countries_-_2032.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Culture] The Spring Festival - 大年初一</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-spring-festival/</link>
      <description><![CDATA[新年新年好好！今天今天是是大年初一大年初一，就就是是我们我們的的“春节春節”。
这這是是新新一一年年的的第第一一天天，是是春季春季的的第第一一天天，也也是是正月正月的的第第一一天天。
春节春節是是中国中國最最重要重要的的一一天天。
中国中國人人过過春节春節已经已經有有4000多多年年了了。
春节春節快乐快樂，恭喜发财恭喜發財！

新年 (xīn nián - New Year) 好 (hǎo - good) 今天 (jīn tiān - Nowadays) 是 (shì - be) 大年初一 (dànián chū yī - New Year's Day) 就 (jiù - on, with regard to) 是 (shì - be) 我们 (wǒ men - we, us) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 春节 (chūnjié - Chinese New Year) 这 (zhè - This) 是 (shì - be) 新 (xīn - new) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 的 (de - of) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 是 (shì - be) 春季 (chūn jì - spring) 的 (de - of) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 也 (yě - and also) 是 (shì - be) 正月 (zhēngyuè - First month of moon calendar) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 春节 (chūnjié - Chinese New Year) 是 (shì - be) 中国 (zhōngguó - China) 最 (zuì - most) 重要 (zhòngyào - important) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 中国 (zhōngguó - China) 人 (rén - people) 过 (guò - celebrate) 春节 (chūnjié - Chinese New Year) 已经 (yǐjīng - already) 有 (yǒu - Have) 多 (duō - more) 年 (nián - year) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 春节 (chūnjié - Chinese New Year) 快乐 (kuàilè - happy) 恭喜发财 (gōng xǐfācái - Congratulations on making money) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-spring-festival/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/The_Spring_Festival_2005.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Culture] Winter Solstice Festival - 冬至</title>
      <link>https://mandarinbean.com/winter-solstice-festival/</link>
      <description><![CDATA[12月月22日日是是今年今年的的第第22个個节气節氣—冬至冬至。
这這一一天天，北北半球半球晚上晚上最最长長，白天白天最最短短。
因为因為这這是是冬天冬天，所以所以天气天氣很很冷冷。
冬至冬至的的时候時候，中国人中國人会會吃吃饺子餃子、羊肉羊肉、馄饨餛飩、豆腐豆腐、汤圆湯圓。
在在中国中國，这這是是很很重要重要的的一一天天，有有“冬至大似年冬至大似年”的的说法說法。

月 (yuè - month) 日 (rì - day) 是 (shì - be) 今年 (jīn nián - this year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 冬至 (dōng zhì - Winter Solstice) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 北 (běi - north) 半球 (bàn qiú - hemisphere) 晚上 (wǎn shàng - at night) 最 (zuì - most) 长 (cháng - long) 白天 (bái tiān - day) 最 (zuì - most) 短 (duǎn - short) 因为 (yīnwèi - because) 这 (zhè - This) 是 (shì - be) 冬天 (dōng tiān - winter) 所以 (suǒ yǐ - so) 天气 (tiān qì - the weather) 很 (hěn - very) 冷 (lěng - cold) 冬至 (dōng zhì - Winter Solstice) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 中国人 (zhōngguó rén - Chinese people) 会 (huì - would) 吃 (chī - eat) 饺子 (jiǎozi - Dumplings) 羊肉 (yáng ròu - Lamb) 馄饨 (hún tun - wonton) 豆腐 (dòu fǔ - tofu) 汤圆 (tāngyuán - glue pudding, sweet dumplings) 在 (zài - in) 中国 (zhōngguó - China) 这 (zhè - This) 是 (shì - be) 很 (hěn - very) 重要 (zhòngyào - important) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 有 (yǒu - there is ) 冬至大似年 (dōng zhìdàsìnián - the Winter Solstice is as important as the Chinese New Year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 说法 (shuōfǎ - saying) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/winter-solstice-festival/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Winter_Solstice_Festival_-_2010.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Auspicious numbers - 吉祥的数字</title>
      <link>https://mandarinbean.com/auspicious-numbers/</link>
      <description><![CDATA[如果如果你你熟悉熟悉中国中國文化文化，那么那麼对于對於北京北京奥运会奧運會的的开始開始时间時間你你一定一定不会不會觉得覺得奇怪奇怪，2008年年8月月8日日晚上晚上8点點。
吉祥吉祥的的数字數字一直一直是是中国中國文化文化的的重要重要部分部分，很多很多中国人中國人在在选選房间房間号码號碼、电话電話号码號碼、车牌車牌等等数字數字的的时候時候，都都会會选選吉祥吉祥的的数字數字。双数雙數比比单数單數要要更更吉祥吉祥，比如比如二二、六六、八八等等。当然當然四四肯定肯定是是非常非常不不吉祥吉祥的的数字數字，因为因為“四四”听聽起来起來像像“死死”，这這是是中国人中國人最最不不喜欢喜歡的的意思意思之一之一了了。

如果 (rú guǒ - if) 你 (nǐ - you) 熟悉 (shúxī - Familiar with) 中国 (zhōngguó - China) 文化 (wénhuà - culture) 那么 (nàme - Then) 对于 (duì yú - for, about, with regard to) 北京 (běi jīng - Beijing) 奥运会 (ào yùnhuì - Olympic Games) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 开始 (kāi shǐ - Start) 时间 (shíjiān - time) 你 (nǐ - you) 一定 (yī dìng - for sure) 不会 (bùhuì - wouldn't) 觉得 (juéde - to think, to feel) 奇怪 (qíguài - strange) 年 (nián - year) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 晚上 (wǎnshàng - at night) 点 (diǎn - point) 吉祥 (jí xiáng - auspicious) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 数字 (shùzì - digital) 一直 (yī zhí - Always) 是 (shì - be) 中国 (zhōngguó - China) 文化 (wénhuà - culture) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 重要 (zhòngyào - important) 部分 (bùfèn - section) 很多 (hěn duō - a lot of) 中国人 (zhōngguó rén - Chinese people) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 选 (xuǎn - selected) 房间 (fángjiān - room) 号码 (hàomǎ - number) 电话 (diàn huà - phone) 号码 (hàomǎ - number) 车牌 (chēpái - License plate) 等 (děng - and etc.) 数字 (shùzì - digital) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 都 (dōu - both,all) 会 (huì - would) 选 (xuǎn - selected) 吉祥 (jí xiáng - auspicious) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 数字 (shùzì - digital) 双数 (shuāngshù - Even number) 比 (bǐ - than, used in comparative sentences) 单数 (dānshù - Odd number) 要 (yào - To) 更 (gèng - more) 吉祥 (jí xiáng - auspicious) 比如 (bǐ rú - E.g) 二 (èr - two) 六 (liù - six) 八 (bā - Eight) 等 (děng - and etc.) 当然 (dāngrán - of course) 四 (sì - four) 肯定 (kěn dìng - sure) 是 (shì - be) 非常 (fēi cháng - very much) 不 (bù - no, not) 吉祥 (jí xiáng - auspicious) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 数字 (shùzì - digital) 因为 (yīnwèi - because) 四 (sì - four) 听 (tīng - listen) 起来 (qǐ lái - the continuation of some actions or states) 像 (xiàng - be like) 死 (sǐ - death) 这 (zhè - This) 是 (shì - be) 中国人 (zhōngguó rén - Chinese people) 最 (zuì - most) 不 (bù - no, not) 喜欢 (xǐ huān - like) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 之一 (zhī yī - One of) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/auspicious-numbers/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Auspicious_numbers_-_3106.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Beginning of Autumn - 立秋</title>
      <link>https://mandarinbean.com/beginning-of-autumn/</link>
      <description><![CDATA[立秋立秋是是农历農曆二十四二十四节气節氣中中的的第第十三十三个個节气節氣，也也是是秋天秋天的的第第一一个個节气節氣。
“秋秋”的的意思意思是是热熱的的天气天氣过去過去，凉快涼快的的天气天氣到来到來。立秋立秋以后以後，天气天氣依然依然很很热熱，但是但是还是還是有有变化變化，中午中午热熱，早上早上和和晚上晚上凉快涼快。
这个這個时候時候，人们人們也也开始開始想想吃吃更多更多东西東西来來补充補充营养營養，为為寒冷寒冷的的天气天氣做做准备準備。

立秋 (lì qiū - Beginning of Autumn) 是 (shì - be) 农历 (nóng lì - Lunar calendar) 二十四 (èr shí sì - twenty four) 节气 (jiéqì - Solar terms) 中 (zhōng - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 十三 (shí sān - thirteen) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 秋天 (qiū tiān - fall) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar term) 秋 (qiū - autumn) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 是 (shì - be) 热 (rè - heat) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 天气 (tiān qì - the weather) 过去 (guòqù - pass by) 凉快 (liáng kuài - Cool) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 天气 (tiān qì - the weather) 到来 (dào lái - arrive) 立秋 (lì qiū - Beginning of Autumn) 以后 (yǐ hòu - after) 天气 (tiān qì - the weather) 依然 (yī rán - still) 很 (hěn - very) 热 (rè - heat, hot) 但是 (dàn shì - but) 还是 (háishì - still) 有 (yǒu - have, there be) 变化 (biàn huà - change) 中午 (zhōngwǔ - noon) 热 (rè - heat) 早上 (zǎo shàng - morning) 和 (hé - and) 晚上 (wǎn shàng - everning) 凉快 (liáng kuài - Cool) 这个 (zhègè - This) 时候 (shí hòu - time) 人们 (rén men - people) 也 (yě - also) 开始 (kāi shǐ - Start) 想 (xiǎng - want) 吃 (chī - eat) 更多 (gèngduō - More) 东西 (dōng xi - things) 来 (lái - to) 补充 (bǔ chōng - supplement) 营养 (yíng yǎng - nutrition) 为 (wèi - for) 寒冷 (hán lěng - cold) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 天气 (tiān qì - the weather) 做 (zuò - do) 准备 (zhǔn bèi - preparation) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/beginning-of-autumn/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Beginning_of_Autumn-_3031.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Beginning of Summer - 立夏</title>
      <link>https://mandarinbean.com/beginning-of-summer/</link>
      <description><![CDATA[立夏立夏是是农历農曆二二十十四四节气節氣中中的的第第七七个個节气節氣，夏季夏季的的第第一一个個节气節氣。
立夏立夏表示表示春天春天结束結束，夏天夏天开始開始。
立夏立夏的的时候時候，温度溫度明显明顯升高升高，雷雨雷雨增多增多，农作物農作物旺盛旺盛生长生長。
立夏立夏以后以後，大家大家应该應該多多吃吃清淡清淡的的菜菜和和水果水果，少少吃吃肉肉。

立夏 (lì xià - beginning of summer) 是 (shì - be) 农历 (nóng lì - Lunar calendar) 二 (èr - two) 十 (shí - ten) 四 (sì - four) 节气 (jiéqì - Solar terms) 中 (zhōng - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 七 (qī - Seven) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 夏季 (xià jì - summer) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 立夏 (lì xià - beginning of summer) 表示 (biǎo shì - indicate) 春天 (chūn tiān - spring) 结束 (jiéshù - End) 夏天 (xià tiān - summer) 开始 (kāi shǐ - Start) 立夏 (lì xià - beginning of summer) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 温度 (wēndù - temperature) 明显 (míng xiǎn - obvious) 升高 (shēng gāo - Increase) 雷雨 (léiyǔ - thunderstorm) 增多 (zēng duō - increase) 农作物 (nóngzuòwù - crop) 旺盛 (wàngshèng - vigorous) 生长 (shēngzhǎng - Grow) 立夏 (lì xià - beginning of summer) 以后 (yǐ hòu - after) 大家 (dàjiā - everyone) 应该 (yīnggāi - should) 多 (duō - many, more) 吃 (chī - eat) 清淡 (qīng dàn - Light) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 菜 (cài - dish) 和 (hé - and) 水果 (shuǐ guǒ - fruit) 少 (shǎo - less) 吃 (chī - eat) 肉 (ròu - meat) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/beginning-of-summer/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Beginning_of_Summer_-_3018.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Chinese characters - 汉字</title>
      <link>https://mandarinbean.com/chinese-characters-story/</link>
      <description><![CDATA[汉字漢字是是用用来來记录記錄汉语漢語的的书写書寫符号符號。汉字漢字是是世界世界上上最最古老古老的的文字文字之一之一，已经已經有有六六千千多多年年历史歷史了了。很多很多人人觉得覺得汉字漢字非常非常难難，因为因爲看看起来起來像像图画圖畫，其实其實最最早早的的汉字漢字就就是是画畫出来出來的的，最后，最後变成變成了了我们我們现在現在的的汉字漢字。
汉字漢字有有多少多少个個？将近將近十十万萬个個，但但没有沒有一一个個准确準確的的数字數字。我们我們日常日常生活生活中中需要需要用用到到的的汉字漢字只有只有3000多多个個。现代現代汉字漢字包括包括繁体繁體字字和和简体簡體字字两兩种種。
汉字漢字的的历史歷史里裏有有很多很多中国中國文化文化，所以所以如果如果想想真正真正地地学习學習汉语漢語，了解瞭解中国中國，就就开始開始学习學習汉字漢字吧吧！

汉字 (hàn zì - ) 是 (shì - ) 用 (yòng - ) 来 (lái - ) 记录 (jì lù - ) 汉语 (hànyǔ - ) 的 (de - ) 书写 (shūxiě - ) 符号 (fúhào - ) 汉字 (hàn zì - ) 是 (shì - ) 世界 (shì jiè - ) 上 (shàng - ) 最 (zuì - ) 古老 (gǔ lǎo - ) 的 (de - ) 文字 (wén zì - ) 之一 (zhī yī - ) 已经 (yǐjīng - ) 有 (yǒu - ) 六 (liù - ) 千 (qiān - ) 多 (duō - ) 年 (nián - ) 历史 (lì shǐ - ) 了 (le - ) 很多 (hěn duō - ) 人 (rén - ) 觉得 (juéde - ) 汉字 (hàn zì - ) 非常 (fēi cháng - ) 难 (nán - ) 因为 (yīnwèi - ) 看 (kàn - ) 起来 (qǐ lái - ) 像 (xiàng - ) 图画 (tú huà - ) 其实 (qíshí - ) 最 (zuì - ) 早 (zǎo - ) 的 (de - ) 汉字 (hàn zì - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 画 (huà - ) 出来 (chū lái - ) 的 (de - ) ，最后 (， zuì hòu - ) 变成 (biàn chéng - ) 了 (le - ) 我们 (wǒ men - ) 现在 (xiàn zài - ) 的 (de - ) 汉字 (hàn zì - ) 汉字 (hàn zì - ) 有 (yǒu - ) 多少 (duōshǎo - ) 个 (gè - ) 将近 (jiāngjìn - ) 十 (shí - ) 万 (wàn - ) 个 (gè - ) 但 (dàn - ) 没有 (méiyǒu - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 准确 (zhǔn què - ) 的 (de - ) 数字 (shùzì - ) 我们 (wǒ men - ) 日常 (rì cháng - ) 生活 (shēng huó - ) 中 (zhōng - ) 需要 (xūyào - ) 用 (yòng - ) 到 (dào - ) 的 (de - ) 汉字 (hàn zì - ) 只有 (zhǐyǒu - ) 多 (duō - ) 个 (gè - ) 现代 (xiàn dài - ) 汉字 (hàn zì - ) 包括 (bāokuò - ) 繁体 (fántǐ - ) 字 (zì - ) 和 (hé - ) 简体 (jiǎntǐ - ) 字 (zì - ) 两 (liǎng - ) 种 (zhǒng - ) 汉字 (hàn zì - ) 的 (de - ) 历史 (lì shǐ - ) 里 (lǐ - ) 有 (yǒu - ) 很多 (hěn duō - ) 中国 (zhōngguó - ) 文化 (wénhuà - ) 所以 (suǒ yǐ - ) 如果 (rú guǒ - ) 想 (xiǎng - ) 真正 (zhēnzhèng - ) 地 (de - ) 学习 (xué xí - ) 汉语 (hànyǔ - ) 了解 (liǎojiě - ) 中国 (zhōngguó - ) 就 (jiù - ) 开始 (kāi shǐ - ) 学习 (xué xí - ) 汉字 (hàn zì - ) 吧 (ba - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/chinese-characters-story/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/Chinese_characters_-_3109.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Chu People Learn the Language of Qi State - 楚人学齐语</title>
      <link>https://mandarinbean.com/chu-people-learn-the-language-of-qi-state/</link>
      <description><![CDATA[从前從前，楚国楚國有有个個人人想想让讓儿子兒子学學说說齐国齊國话話，可是可是请請齐国齊國人人教教他他好好呢呢，还是還是请請楚国楚國人人教教他他好好呢呢？这這个個楚国楚國人人觉得覺得：“当然當然是是请請齐国齊國人人教教他他好好啊啊！”于是於是便便请請了了一一个個齐国齊國人人来來教教儿子兒子。
但是但是周围周圍一直一直有有许多許多楚国楚國人人在在说话說話，所以所以虽然雖然请請了了齐国齊國人人教教他他，并且並且每每天天学习學習，他他的的儿子兒子最终最終还是還是没有沒有学學会會说說齐国齊國话話。
后来後來，这這个個人人把把儿子兒子带帶到到齐国齊國住住了了几幾年年，结果結果他他的的儿子兒子很很快快就就会會说說齐国齊國话話了了。相反相反，你你再再让讓他他说說楚国楚國话話，尽管儘管每每天天打打他他，他他也也不不会會说說了了。

从前 (cóng qián - once upon a time) 楚国 (chǔ guó - Chu State) 有 (yǒu - have, there be) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 想 (xiǎng - to want, would like) 让 (ràng - let) 儿子 (érzi - son) 学 (xué - learn) 说 (shuō - say) 齐国 (qí guó - Qi State) 话 (huà - language) 可是 (kěshì - but) 请 (qǐng - ask) 齐国 (qí guó - Qi State) 人 (rén - people) 教 (jiāo - teach) 他 (tā - he, him) 好 (hǎo - good) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 还是 (háishì - or) 请 (qǐng - ask) 楚国 (chǔ guó - Chu State) 人 (rén - people) 教 (jiāo - teach) 他 (tā - he, him) 好 (hǎo - good) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 这 (zhè - this) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 楚国 (chǔ guó - Chu State) 人 (rén - people) 觉得 (juéde - to think, to feel) 当然 (dāngrán - of course) 是 (shì - be) 请 (qǐng - ask) 齐国 (qí guó - Qi State) 人 (rén - people) 教 (jiāo - teach) 他 (tā - he, him) 好 (hǎo - good) 啊 (a - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 于是 (yú shì - then) 便 (biàn - then, in that case) 请 (qǐng - ask) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 齐国 (qí guó - Qi State) 人 (rén - people) 来 (lái - come) 教 (jiāo - teach) 儿子 (érzi - son) 但是 (dàn shì - but) 周围 (zhōu wéi - around) 一直 (yī zhí - all the time, always) 有 (yǒu - have, there be) 许多 (xǔ duō - a lot of) 楚国 (chǔ guó - Chu State) 人 (rén - people) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 说话 (shuōhuà - speak) 所以 (suǒ yǐ - so) 虽然 (suī rán - although) 请 (qǐng - ask) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 齐国 (qí guó - Qi State) 人 (rén - people) 教 (jiāo - teach) 他 (tā - he, him) 并且 (bìngqiě - and) 每 (měi - each) 天 (tiān - day) 学习 (xué xí - learn) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 最终 (zuì zhōng - finally) 还是 (háishì - or) 没有 (méiyǒu - no) 学 (xué - learn) 会 (huì - can) 说 (shuō - say) 齐国 (qí guó - Qi State) 话 (huà - language) 后来 (hòu lái - later) 这 (zhè - this) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 儿子 (érzi - son) 带 (dài - bring) 到 (dào - to arrive,to reach) 齐国 (qí guó - Qi State) 住 (zhù - live) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 几 (jǐ - a few) 年 (nián - year) 结果 (jiéguǒ - result) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 很 (hěn - very) 快 (kuài - fast) 就 (jiù - just, with regard to) 会 (huì - can) 说 (shuō - say) 齐国 (qí guó - Qi State) 话 (huà - language) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 相反 (xiāngfǎn - on the contrary) 你 (nǐ - you) 再 (zài - again) 让 (ràng - let) 他 (tā - he, him) 说 (shuō - say) 楚国 (chǔ guó - Chu State) 话 (huà - language) 尽管 (jǐnguǎn - in spite of) 每 (měi - each) 天 (tiān - day) 打 (dǎ - hit) 他 (tā - he, him) 他 (tā - he, him) 也 (yě - also) 不 (bù - no, not) 会 (huì - can) 说 (shuō - say) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/chu-people-learn-the-language-of-qi-state/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Chu_People_Learn_the_Language_of_Qi_State_-_3041.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Gild the lily - 画蛇添足</title>
      <link>https://mandarinbean.com/gild-the-lily/</link>
      <description><![CDATA[战国戰國时期時期，楚国楚國有有一一个個管管祠堂祠堂的的人人在在祭祀祭祀以后以後要要把把酒酒分分给給工作工作人员人員，但是但是酒酒不不够夠，于是於是他们他們想想到到一一个個办法辦法：大家大家比赛比賽在在地地上上画畫蛇蛇，画畫得得最最快快的的人人就就可以可以喝喝酒酒。
有有一一个個人人画畫得得最最快快，但是但是画畫好好以后以後他他发现發現其他其他人人都都还還没有沒有画畫完完，他他就就又又给給蛇蛇画畫了了脚腳。这个這個时候時候另另一一个個人人刚好剛好画畫完完，就就把把酒酒抢搶了了过来過來，说說：蛇蛇本来本來就就没有沒有脚腳，你你为什么為什麼要要给給它它画畫脚腳呢呢？说說完完就就把把酒酒喝喝掉掉了了。
这這个個故事故事就就叫叫“画蛇添足畫蛇添足”。用用来來形容形容做做了了多余多餘的的事事，不但不但没有沒有好处好處，也也不不合适合適。

战国 (zhàn guó - the Warring States) 时期 (shíqī - period) 楚国 (chǔ guó - Chu State) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 管 (guǎn - be in chage of) 祠堂 (cí táng - Shrine) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - people) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 祭祀 (jì sì - Sacrifice) 以后 (yǐ hòu - after) 要 (yào - need) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 酒 (jiǔ - liqueur) 分 (fēn - distribute) 给 (gěi - to) 工作 (gōngzuò - working) 人员 (rényuán - personnel) 但是 (dàn shì - but) 酒 (jiǔ - liqueur) 不 (bù - no, not) 够 (gòu - enough) 于是 (yú shì - then) 他们 (tā men - they, them) 想 (xiǎng - think of) 到 (dào - to arrive,to reach) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 办法 (bàn fǎ - Method) 大家 (dàjiā - everyone) 比赛 (bǐ sài - compete) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 地 (dì - earth, ground) 上 (shàng - on) 画 (huà - painting) 蛇 (shé - snake) 画 (huà - painting) 得 (de - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 最 (zuì - most) 快 (kuài - fast) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - people) 就 (jiù - just, with regard to) 可以 (kěyǐ - can) 喝 (hē - drink) 酒 (jiǔ - liqueur) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people, person) 画 (huà - painting) 得 (de - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 最 (zuì - most) 快 (kuài - fast) 但是 (dàn shì - but) 画 (huà - painting) 好 (hǎo - good) 以后 (yǐ hòu - after) 他 (tā - he, him) 发现 (fāxiàn - Find) 其他 (qítā - other) 人 (rén - people) 都 (dōu - both,all) 还 (hái - also) 没有 (méiyǒu - bot) 画 (huà - painting) 完 (wán - Finish) 他 (tā - he, him) 就 (jiù - just, with regard to) 又 (yòu - also) 给 (gěi - give) 蛇 (shé - snake) 画 (huà - painting) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 脚 (jiǎo - foot) 这个 (zhègè - this) 时候 (shí hòu - time) 另 (lìng - another) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people, person) 刚好 (gānghǎo - just) 画 (huà - painting) 完 (wán - Finish) 就 (jiù - just, with regard to) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 酒 (jiǔ - liqueur) 抢 (qiǎng - grab) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 过来 (guòlái - come（directional word)) 说 (shuō - say) 蛇 (shé - snake) 本来 (běn lái - originally) 就 (jiù - just, with regard to) 没有 (méiyǒu - No) 脚 (jiǎo - foot) 你 (nǐ - you) 为什么 (wèishénme - why) 要 (yào - To) 给 (gěi - give) 它 (tā - it) 画 (huà - painting) 脚 (jiǎo - foot) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 说 (shuō - say) 完 (wán - Finish) 就 (jiù - just, with regard to) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 酒 (jiǔ - liqueur) 喝 (hē - drink) 掉 (diào - after certain verbs to indicate removal) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 故事 (gù shì - story) 就 (jiù - just, with regard to) 叫 (jiào - call) 画蛇添足 (huàshétiān zú - gild the lily) 用 (yòng - use) 来 (lái - to) 形容 (xíng róng - describe) 做 (zuò - do) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 多余 (duō yú - Superfluous) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 事 (shì - thing) 不但 (bù dàn - Not only) 没有 (méiyǒu - No) 好处 (hǎochù - benefit) 也 (yě - also) 不 (bù - no, not) 合适 (héshì - Suitable) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/gild-the-lily/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Gild_the_lily_-_3101.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Grain Buds - 小满</title>
      <link>https://mandarinbean.com/grain-buds/</link>
      <description><![CDATA[今天今天是是二十四二十四节气節氣中中的的第第八八个個节气節氣，也也是是夏天夏天第第二二个個节气節氣——小满小滿。
这這个個节气節氣出现出現在在每每年年的的5月月18到到22中中的的一一天天。
小满小滿的的意思意思是是夏天夏天成熟成熟的的农作物農作物开始開始变得變得饱满飽滿，但但还還没有沒有成熟成熟，只是只是”小满小滿”，还還没有沒有”大大满滿”。
这這时候時候，中国中國大部分大部分地区地區开始開始进入進入夏天夏天，高温高溫天气天氣开始開始出现出現，大家大家要要注意注意天气天氣的的变化變化。
吃吃苦菜苦菜也也是是这這个個节气節氣的的一一种種习俗習俗。

今天 (jīn tiān - today) 是 (shì - be) 二十四 (èr shí sì - twenty four) 节气 (jiéqì - Solar terms) 中 (zhōng - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 八 (bā - Eight) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 夏天 (xià tiān - summer) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 小满 (xiǎo mǎn - Grain Buds) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 出现 (chū xiàn - appear) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 每 (měi - each) 年 (nián - year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 月 (yuè - month) 到 (dào - To) 中 (zhōng - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 小满 (xiǎo mǎn - Grain Buds) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 是 (shì - be) 夏天 (xià tiān - summer) 成熟 (chéngshú - mature) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 农作物 (nóngzuòwù - crop) 开始 (kāi shǐ - Start) 变得 (biàndé - Become) 饱满 (bǎo mǎn - full) 但 (dàn - but) 还 (hái - still) 没有 (méiyǒu - not) 成熟 (chéngshú - mature) 只是 (zhǐshì - just) 小满 (xiǎo mǎn - Grain Buds) 还 (hái - still) 没有 (méiyǒu - not) 大 (dà - Big) 满 (mǎn - full) 这 (zhè - This) 时候 (shí hòu - time) 中国 (zhōngguó - China) 大部分 (dàbùfèn - most) 地区 (dìqū - area) 开始 (kāi shǐ - Start) 进入 (jìn rù - enter) 夏天 (xià tiān - summer) 高温 (gāo wēn - high temperature) 天气 (tiān qì - the weather) 开始 (kāi shǐ - Start) 出现 (chū xiàn - appear) 大家 (dàjiā - everyone) 要 (yào - need) 注意 (zhù yì - note) 天气 (tiān qì - the weather) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 变化 (biàn huà - Variety) 吃 (chī - eat) 苦菜 (kǔ cài - Bitter herbs) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 种 (zhǒng - kind) 习俗 (xí sú - custom) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/grain-buds/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Grain_Buds_-_3020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Grain in Ear - 芒种</title>
      <link>https://mandarinbean.com/grain-in-ear/</link>
      <description><![CDATA[芒种芒種是是二十四二十四节气節氣中中的的第第九九个個节气節氣，也也是是夏季夏季的的第第三三个個节气節氣。
一般一般在在每每年年的的6月月5日日，6月月6日日或者或者6月月7日日。
芒种芒種的的到到来來，气温氣溫明显明顯升高升高，雨雨也也会會更更多多更更大大。南方南方进入進入多多雨雨的的季节季節。

芒种 (mángzhòng - Grain in Ear) 是 (shì - be) 二十四 (èr shí sì - twenty four) 节气 (jiéqì - Solar terms) 中 (zhōng - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 九 (jiǔ - nine) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 夏季 (xià jì - summer) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 三 (sān - three) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 一般 (yī bān - generally) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 每 (měi - each) 年 (nián - year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 或者 (huò zhě - or) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 芒种 (mángzhòng - Grain in Ear) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 到 (dào - arrive) 来 (lái - Come) 气温 (qì wēn - Temperature) 明显 (míng xiǎn - obvious) 升高 (shēng gāo - Increase) 雨 (yǔ - rain) 也 (yě - also) 会 (huì - would) 更 (gèng - more) 多 (duō - many, more) 更 (gèng - more) 大 (dà - Big) 南方 (nánfāng - south) 进入 (jìn rù - enter) 多 (duō - many, more) 雨 (yǔ - rain) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 季节 (jìjié - season) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/grain-in-ear/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Grain_in_Ear_-_3023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Great Heat - 大暑</title>
      <link>https://mandarinbean.com/great-heat/</link>
      <description><![CDATA[小暑小暑之后之後就就是是大暑大暑。大暑大暑也也是是二十四二十四节气節氣之一之一，一般一般在在农历農曆六月六月中中。
这這是是一一年年中中天气天氣最最热熱，气温氣溫最最高高的的时候時候。很多很多地方地方也也有有大大雨雨、大大风風等等天气天氣灾害災害。
大暑大暑节气節氣的的习惯習慣是是喝喝伏茶伏茶，喝喝羊肉羊肉汤湯等等。在在广东廣東地区地區，人们人們会會吃吃仙草仙草这這种種甜品甜品，台湾臺灣地区地區，人们人們会會吃吃凤梨鳳梨，也也有有希望希望平安平安吉祥吉祥的的意思意思。

小暑 (xiǎo shǔ - Slight heat) 之后 (zhī hòu - after that) 就 (jiù - just, with regard to) 是 (shì - be) 大暑 (dàshǔ - Great heat) 大暑 (dàshǔ - Great heat) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 二十四 (èr shí sì - twenty four) 节气 (jiéqì - solar term) 之一 (zhī yī - one of) 一般 (yībān - generally) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 农历 (nóng lì - Lunar calendar) 六月 (liùyuè - June) 中 (zhōng - middle) 这 (zhè - This) 是 (shì - be) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 中 (zhōng - in) 天气 (tiān qì - the weather) 最 (zuì - most) 热 (rè - heat) 气温 (qì wēn - Temperature) 最 (zuì - most) 高 (gāo - high) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 很多 (hěn duō - a lot of) 地方 (dìfāng - places) 也 (yě - also) 有 (yǒu - have, there be) 大 (dà - Big) 雨 (yǔ - rain) 大 (dà - Big) 风 (fēng - wind) 等 (děng - etc.) 天气 (tiān qì - the weather) 灾害 (zāi hài - disaster) 大暑 (dàshǔ - Great heat) 节气 (jiéqì - solar term) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 习惯 (xí guàn - habit) 是 (shì - be) 喝 (hē - drink) 伏茶 (fú chá - Fucha) 喝 (hē - drink) 羊肉 (yáng ròu - Lamb) 汤 (tāng - soup) 等 (děng - etc.) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 广东 (guǎngdōng - Guangdong) 地区 (dìqū - area) 人们 (rén men - people) 会 (huì - would) 吃 (chī - eat) 仙草 (xiān cǎo - grass jelly) 这 (zhè - This) 种 (zhǒng - Species) 甜品 (tián pǐn - Dessert) 台湾 (táiwān - Taiwan) 地区 (dìqū - area) 人们 (rén men - people) 会 (huì - would) 吃 (chī - eat) 凤梨 (fèng lí - pineapple) 也 (yě - also) 有 (yǒu - have, there be) 希望 (xī wàng - hope) 平安 (píng ān - Peace) 吉祥 (jí xiáng - auspicious) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/great-heat/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Great_Heat_-_3029.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Green hat - 绿帽子</title>
      <link>https://mandarinbean.com/green-hat/</link>
      <description><![CDATA[你你有有绿色綠色的的帽子帽子吗嗎？在在中国中國，绿綠帽子帽子不不是是好好东西東西。因为因為如果如果一一个個人人的的伴侣伴侶和和别人別人出轨出軌了了，那那这這个個人人就就是是戴戴了了绿綠帽子帽子，或者或者说說这這个個人人被被戴戴了了绿綠帽子帽子。因为因為被被戴戴绿綠帽子帽子是是很很丢人丟人的的事情事情，所以所以如果如果中国人中國人看到看到有人有人真的真的戴戴绿色綠色的的帽子帽子可能可能会會笑话笑話这這个個人人。我们我們在在送送礼物禮物的的时候時候，也也不不会會送送给給别人別人绿色綠色的的帽子帽子。

你 (nǐ - you) 有 (yǒu - have, there be) 绿色 (lǜsè - green) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 帽子 (màozi - hat) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 中国 (zhōngguó - China) 绿 (lǜ - green) 帽子 (màozi - hat) 不 (bù - no, not) 是 (shì - be) 好 (hǎo - good) 东西 (dōng xī - thing) 因为 (yīnwèi - because) 如果 (rú guǒ - if) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 伴侣 (bàn lǚ - partner) 和 (hé - and) 别人 (biérén - other people) 出轨 (chū guǐ - have an affair) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 那 (nà - then) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 就 (jiù - just, with regard to) 是 (shì - be) 戴 (dài - wear) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 绿 (lǜ - green) 帽子 (màozi - hat) 或者 (huò zhě - or) 说 (shuō - say) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 被 (bèi - by) 戴 (dài - wore) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 绿 (lǜ - green) 帽子 (màozi - hat) 因为 (yīnwèi - because) 被 (bèi - by) 戴 (dài - wore) 绿 (lǜ - green) 帽子 (màozi - hat) 是 (shì - be) 很 (hěn - very) 丢人 (diū rén - embarrassed, shameful) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 事情 (shì qíng - thing) 所以 (suǒ yǐ - so) 如果 (rú guǒ - if) 中国人 (zhōngguó rén - Chinese people) 看到 (kàndào - see) 有人 (yǒurén - Someone) 真的 (zhēnde - Really) 戴 (dài - wear) 绿色 (lǜsè - green) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 帽子 (màozi - hat) 可能 (kěnéng - may) 会 (huì - would) 笑话 (xiào huà - jeer at) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 我们 (wǒ men - we, us) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 送 (sòng - give ) 礼物 (lǐ wù - gift) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 也 (yě - also) 不 (bù - no, not) 会 (huì - would) 送 (sòng - give) 给 (gěi - to) 别人 (biérén - other people) 绿色 (lǜsè - green) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 帽子 (màozi - hat) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/green-hat/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Green_hat_-_3104.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] He who doesn't reach the Great Wall is not a true man - 不到长城非好汉</title>
      <link>https://mandarinbean.com/he-who-doesnt-reach-the-great-wall-is-not-a-true-man/</link>
      <description><![CDATA[中国中國有有一一句句话話很很有名有名：不到长城非好汉不到長城非好漢。如果如果你你去去过過长城長城，肯定肯定也也见見过過这這句句话話。这這句句话話里裡的的“非非”的的意思意思是是“不是不是”，“好汉好漢”的的意思意思是是“很很厉害厲害的的人人”或者或者“英雄英雄”。所以所以我们我們可以可以知道知道这這句句话話是是说說没有沒有去去过過长城長城的的人人不是不是英雄英雄。现在現在我们我們常常用用这這句句话話来來比喻比喻一一种種积极積極的的精神精神，如果如果遇到遇到困难困難，要要努力努力想想办法辦法，如果如果问题問題解决解決了了，那那就就是是“好汉好漢”。

中国 (zhōngguó - China) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 句 (jù - sentence) 话 (huà - words) 很 (hěn - very) 有名 (yǒumíng - famous) 不到长城非好汉 (bù dàochángchéng fēihǎohàn - He who doesn't reach the Great Wall is not a true man.) 如果 (rú guǒ - if) 你 (nǐ - you) 去 (qù - go to) 过 (guò - (the structural particle, used after a verb indicating a past experience action which hasn't lasted to the present ) (HSK2) 长城 (chángchéng - Great Wall) 肯定 (kěn dìng - sure) 也 (yě - also) 见 (jiàn - see) 过 (guò - (the structural particle, used after a verb indicating a past experience action which hasn't lasted to the present ) (HSK2) 这 (zhè - This) 句 (jù - sentence) 话 (huà - words) 这 (zhè - This) 句 (jù - sentence) 话 (huà - words) 里 (lǐ - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 非 (fēi - fēi) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 是 (shì - be) 不是 (bù shì - not) 好汉 (hǎohàn - true man<br />) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 是 (shì - be) 很 (hěn - very) 厉害 (lì hài - Great) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - people) 或者 (huò zhě - or) 英雄 (yīng xióng - hero) 所以 (suǒ yǐ - so) 我们 (wǒ men - we, us) 可以 (kěyǐ - can) 知道 (zhī dào - know) 这 (zhè - This) 句 (jù - sentence) 话 (huà - words) 是 (shì - be) 说 (shuō - say) 没有 (méiyǒu - didn't) 去 (qù - go to) 过 (guò - (the structural particle, used after a verb indicating a past experience action which hasn't lasted to the present ) (HSK2) 长城 (chángchéng - Great Wall) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - people) 不是 (bù shì - Not) 英雄 (yīng xióng - hero) 现在 (xiàn zài - now) 我们 (wǒ men - we, us) 常 (cháng - often) 用 (yòng - use) 这 (zhè - This) 句 (jù - sentence) 话 (huà - words) 来 (lái - to) 比喻 (bǐ yù - metaphor) 一 (yī - One) 种 (zhǒng - kinds of) 积极 (jī jí - positive) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 精神 (jīng shén - spirit) 如果 (rú guǒ - if) 遇到 (yù dào - Encounter) 困难 (kùnnán - difficulty) 要 (yào - need) 努力 (nǔ lì - Work hard) 想 (xiǎng - to want, would like) 办法 (bàn fǎ - Method) 如果 (rú guǒ - if) 问题 (wèn tí - problem) 解决 (jiějué - solve) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 那 (nà - that) 就 (jiù - just, with regard to) 是 (shì - be) 好汉 (hǎohàn - hero) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/he-who-doesnt-reach-the-great-wall-is-not-a-true-man/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/He_who_doesnt_reach_the_Great_Wall_is_not_a_true_man_-_3095.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] I love hot pot - 我爱火锅</title>
      <link>https://mandarinbean.com/i-love-hot-pot/</link>
      <description><![CDATA[每每次次不不知道知道吃吃什么什麽的的时候時候，我们我們就就会會去去吃吃火锅火鍋。火锅火鍋非常非常好吃好吃，我们我們可以可以选择選擇自己自己喜欢喜歡的的味道味道和和食物食物。一一群群人人坐坐在在一起一起吃吃不同不同口味口味的的菜菜，真的真的很很方便方便，也也很很热闹熱鬧。许多許多外国人外國人来來到到中国中國以后以後最最喜欢喜歡的的就就是是火锅火鍋了了。现在現在火锅火鍋已经已經像像饺子餃子一样一樣成为成爲了了中国中國饮食飲食的的象征象徵。

每 (měi - each) 次 (cì - time) 不 (bù - no, not) 知道 (zhī dào - know) 吃 (chī - eat) 什么 (shénme - what) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 我们 (wǒ men - we, us) 就 (jiù - just, with regard to) 会 (huì - would) 去 (qù - go to) 吃 (chī - eat) 火锅 (huǒ guō - Hot Pot) 火锅 (huǒ guō - Hot Pot) 非常 (fēi cháng - very much) 好吃 (hǎochī - good to eat) 我们 (wǒ men - we, us) 可以 (kěyǐ - can) 选择 (xuǎnzé - select) 自己 (zì jǐ - oneself) 喜欢 (xǐ huān - like) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 味道 (wèi dào - taste) 和 (hé - and) 食物 (shíwù - food) 一 (yī - One) 群 (qún - group) 人 (rén - people) 坐 (zuò - sit) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 一起 (yī qǐ - together) 吃 (chī - eat) 不同 (bùtóng - different) 口味 (kǒu wèi - Taste) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 菜 (cài - dish) 真的 (zhēnde - Really) 很 (hěn - very) 方便 (fāngbiàn - Convenient) 也 (yě - also) 很 (hěn - very) 热闹 (rè nào - lively) 许多 (xǔ duō - a lot of) 外国人 (wài guó rén - Foreigner) 来 (lái - Come) 到 (dào - to arrive,to reach) 中国 (zhōngguó - China) 以后 (yǐ hòu - after) 最 (zuì - most) 喜欢 (xǐ huān - like) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 就 (jiù - just, with regard to) 是 (shì - be) 火锅 (huǒ guō - Hot Pot) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 现在 (xiàn zài - now) 火锅 (huǒ guō - Hot Pot) 已经 (yǐjīng - already) 像 (xiàng - like) 饺子 (jiǎozi - Dumplings) 一样 (yī yàng - same) 成为 (chéngwéi - become) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 中国 (zhōngguó - China) 饮食 (yǐnshí - food) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 象征 (xiàng zhēng - Symbol) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/i-love-hot-pot/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/I_love_hot_pot_-_3086.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Know the ropes - 老马识途</title>
      <link>https://mandarinbean.com/know-the-ropes/</link>
      <description><![CDATA[中国中國古代古代战国戰國的的时候時候，齐国齊國攻打攻打另另一一个個国家國家。在在齐国齊國的的军队軍隊胜利勝利返回返回时時，因为因為不不熟悉熟悉路路，走走进進了了一一个個危险危險的的山谷山谷，迷路迷路了了。聪明聰明的的齐国齊國军师軍師说說：老老马馬不论不論走走多多远遠，总是總是能能从從来來时時的的路路走走回回去去。果然果然，齐国齊國的的这些這些军队軍隊跟跟在在老老马馬后面後面，走走出出了了这這个個地方地方，找找到到了了路路。
“老马识途老馬識途”这這个個成语成語的的意思意思就就是是说說有有经验經驗的的人人对對事情事情比较比較熟悉熟悉，是是一一种種夸奖誇獎。

中国 (zhōngguó - China) 古代 (gǔ dài - Ancient) 战国 (zhàn guó - the warring States period) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 齐国 (qí guó - Qi State) 攻打 (gōngdǎ - attack) 另 (lìng - another) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 国家 (guójiā - country) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 齐国 (qí guó - Qi State) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 军队 (jūn duì - army) 胜利 (shènglì - victory) 返回 (fǎn huí - return) 时 (shí - when) 因为 (yīnwèi - because) 不 (bù - no, not) 熟悉 (shúxī - Familiar with) 路 (lù - road) 走 (zǒu - go) 进 (jìn - Enter) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 危险 (wēi xiǎn - dangerous) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 山谷 (shāngǔ - valley) 迷路 (mí lù - get lost) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 聪明 (cōng míng - clever) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 齐国 (qí guó - Qi State) 军师 (jūn shī - military adviser) 说 (shuō - say) 老 (lǎo - old) 马 (mǎ - horse) 不论 (bùlùn - whether) 走 (zǒu - go) 多 (duō - many, more) 远 (yuǎn - far) 总是 (zǒng shì - always) 能 (néng - can) 从 (cóng - From) 来 (lái - Come) 时 (shí - Time) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 路 (lù - road) 走 (zǒu - go, walk) 回 (huí - back) 去 (qù - go to) 果然 (guǒ rán - As expected) 齐国 (qí guó - Qi State) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 这些 (zhèxiē - these) 军队 (jūn duì - army) 跟 (gēn - follow) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 老 (lǎo - old) 马 (mǎ - horse) 后面 (hòu miàn - Behind) 走 (zǒu - go) 出 (chū - Out) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 地方 (dìfāng - place) 找 (zhǎo - Find) 到 (dào - to arrive,to reach) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 路 (lù - road) 老马识途 (lǎo mǎshítú - Know the ropes) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 成语 (chéngyǔ - idiom) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 就 (jiù - just, with regard to) 是 (shì - be) 说 (shuō - say) 有 (yǒu - have, there be) 经验 (jīngyàn - experience) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - people) 对 (duì - to, for) 事情 (shì qíng - thing) 比较 (bǐ jiào - relatively，comparatively, compare with) 熟悉 (shúxī - Familiar with) 是 (shì - be) 一 (yī - One) 种 (zhǒng - kind of) 夸奖 (kuā jiǎng - Praise) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/know-the-ropes/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Know_the_ropes_-_3103.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Minor Chinese New Year - 小年</title>
      <link>https://mandarinbean.com/minor-chinese-new-year/</link>
      <description><![CDATA[今天今天是是小年小年。
每每年年的的农历農曆12月月23或者或者24日日这這一一天天，是是祭祀祭祀灶王爷灶王爺的的日子日子，称为稱為“过過小年小年”。人们人們会會做做很很多多好好吃吃的的，希望希望新新的的一一年年平平安安平平安安。
这這一一天天，人们人們还還会會打扫打掃卫生衛生，洗洗浴浴剪剪发發，贴貼窗窗花花等等。
很多很多地方地方的的人人把把这這一一天天当做當做一一年年工作工作的的结束結束。这這一一天天之后之後，主要主要的的事情事情就就是是准备準備过過春节春節的的东西東西了了。
祝祝你你小年小年快乐快樂！

今天 (jīn tiān - today) 是 (shì - is) 小年 (xiǎo nián - Minor Chinese New Year) 每 (měi - each) 年 (nián - year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 农历 (nóng lì - Lunar calendar) 月 (yuè - month) 或者 (huò zhě - or) 日 (rì - day) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 是 (shì - is) 祭祀 (jì sì - Sacrifice) 灶王爷 (zàowángyé - Kitchen Master) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 日子 (rìzi - day) 称为 (chēngwéi - Called) 过 (guò - Over) 小年 (xiǎo nián - Minor Chinese New Year) 人们 (rén men - people) 会 (huì - will) 做 (zuò - do) 很 (hěn - very) 多 (duō - many) 好 (hǎo - good) 吃 (chī - eat) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 希望 (xī wàng - hope) 新 (xīn - new) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 平平安安 (píng píng ān ān - Peaceful security) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 人们 (rén men - people) 还 (hái - also) 会 (huì - will) 打扫 (dǎsǎo - clean) 卫生 (wèi shēng - hygiene) 洗 (xǐ - wash) 浴 (yù - bath) 剪 (jiǎn - Cut) 发 (fā - hair) 贴 (tiē - paste) 窗 (chuāng - window) 花 (huā - flower) 等 (děng - etc.) 很多 (hěn duō - a lot of) 地方 (dìfāng - place) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - people) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 当做 (dāngzuò - As) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 工作 (gōngzuò - jobs) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 结束 (jiéshù - End) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 之后 (zhī hòu - after that) 主要 (zhǔyào - main) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 事情 (shì qíng - thing) 就 (jiù - on) 是 (shì - is) 准备 (zhǔn bèi - ready) 过 (guò - Over) 春节 (chūnjié - Chinese New Year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 东西 (dōng xī - thing) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 祝 (zhù - wish) 你 (nǐ - you) 小年 (xiǎo nián - Minor Chinese New Year) 快乐 (kuàilè - happy) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/minor-chinese-new-year/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Minor_Chinese_New_Year_3015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Minor Cold Starts - 小寒开始了</title>
      <link>https://mandarinbean.com/minor-cold-starts/</link>
      <description><![CDATA[中国中國有有24个個节气節氣。每每年年1月月5日日-7日日，是是第第23个個节气節氣，小寒小寒。今今年年，小寒小寒从從1月月5日日开始開始。
小寒小寒开始開始，一一年年中中最最冷冷的的时候時候也也开始開始了了。小寒小寒是是气温氣溫最最低低的的节气節氣。所以所以，最近最近很很多多地方地方都都下下雪雪了了，非常非常冷冷。大家大家要要多多穿穿衣服衣服，喝喝热熱水水，不不要要感冒感冒。

中国 (zhōngguó - China) 有 (yǒu - Have) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 每 (měi - each) 年 (nián - year) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 日 (rì - day) 是 (shì - is) 第 (dì - prefix before a number) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 小寒 (xiǎo hán - Minor Cold) 今 (jīn - this) 年 (nián - year) 小寒 (xiǎo hán - Minor Cold) 从 (cóng - From) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 开始 (kāi shǐ - Start) 小寒 (xiǎo hán - Minor Cold) 开始 (kāi shǐ - Start) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 中 (zhōng - in) 最 (zuì - most) 冷 (lěng - cold) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 也 (yě - and also) 开始 (kāi shǐ - Start) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 小寒 (xiǎo hán - Minor Cold) 是 (shì - is) 气温 (qì wēn - Temperature) 最 (zuì - most) 低 (dī - low) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 所以 (suǒ yǐ - and so) 最近 (zuì jìn - recent) 很 (hěn - very) 多 (duō - many) 地方 (dìfāng - place) 都 (dōu - All) 下 (xià - down) 雪 (xuě - snow) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 非常 (fēi cháng - very much) 冷 (lěng - cold) 大家 (dàjiā - everyone) 要 (yào - should) 多 (duō - many) 穿 (chuān - wear) 衣服 (yīfú - clothes) 喝 (hē - drink) 热 (rè - heat) 水 (shuǐ - water) 不 (bù - Do not) 要 (yào - should) 感冒 (gǎnmào - cold) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/minor-cold-starts/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Minor_Cold_Starts_3013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Minor Heat - 小暑</title>
      <link>https://mandarinbean.com/minor-heat/</link>
      <description><![CDATA[小暑小暑是是农历農曆二十四二十四节气節氣的的第第十一十一个個节气節氣，也也是是夏天夏天的的第第五五个個节气節氣。
小暑小暑的的到到来來也也表示表示夏季夏季的的正式正式开始開始。
暑暑，表示表示炎热炎熱的的意思意思，小暑小暑就就是是小小热熱，还還没有沒有特别特別热熱。
小暑小暑一般一般是是每每年年的的7月月6日日、7月月7日日或者或者7月月8日日。
这這个個节气節氣人们人們习惯習慣吃吃饺子餃子。中国中國南方南方在在这這段段时间時間也也进入進入暴雨暴雨的的季节季節。

小暑 (xiǎo shǔ - Minor Heat) 是 (shì - be) 农历 (nóng lì - Lunar calendar) 二十四 (èr shí sì - twenty four) 节气 (jiéqì - Solar terms) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 十一 (shí yī - eleven) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 夏天 (xià tiān - summer) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 五 (wǔ - Five) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 小暑 (xiǎo shǔ - Minor Heat) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 到 (dào - arrive) 来 (lái - come) 也 (yě - also) 表示 (biǎo shì - Express) 夏季 (xià jì - summer) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 正式 (zhèngshì - formal) 开始 (kāi shǐ - Start) 暑 (shǔ - heat) 表示 (biǎo shì - Express) 炎热 (yán rè - Hot) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 小暑 (xiǎo shǔ - Minor Heat) 就 (jiù - just, with regard to) 是 (shì - be) 小 (xiǎo - small) 热 (rè - heat) 还 (hái - also, still) 没有 (méiyǒu - No) 特别 (tèbié - particularly) 热 (rè - heat) 小暑 (xiǎo shǔ - Minor Heat) 一般 (yī bān - general) 是 (shì - be) 每 (měi - each) 年 (nián - year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 或者 (huò zhě - or) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 人们 (rén men - people) 习惯 (xí guàn - used to) 吃 (chī - eat) 饺子 (jiǎozi - Dumplings) 中国 (zhōngguó - China) 南方 (nánfāng - south) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 这 (zhè - This) 段 (duàn - period) 时间 (shíjiān - time) 也 (yě - also) 进入 (jìn rù - enter) 暴雨 (bàoyǔ - rainstorm) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 季节 (jìjié - season) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/minor-heat/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Minor_Heat_-_3027.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Mother&amp;#039;s Day - 母亲节</title>
      <link>https://mandarinbean.com/mothers-day/</link>
      <description><![CDATA[母亲母親节節是是一一个個感谢感謝母亲母親的的节日節日。每每个個国家國家有有不不同同的的日期日期，每每年年农历農曆四月四月初二初二是是中国中國的的母亲母親节節。
康乃馨康乃馨是是象征象徵母母爱愛的的花花，很很多多人人喜欢喜歡在在这這一一天天送送康乃馨康乃馨给給妈妈媽媽。中国中國的的“母亲母親花花”是是萱草萱草，又又叫叫“忘忧草忘憂草”，意思意思是是：伟大偉大的的母母爱愛；永远永遠爱愛你你，妈妈媽媽。
希望希望我们我們的的妈妈媽媽健康健康快乐快樂！

母亲 (mǔqīn - mother) 节 (jié - festival) 是 (shì - be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 感谢 (gǎn xiè - thank) 母亲 (mǔqīn - mother) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 节日 (jiérì - festival) 每 (měi - each) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 国家 (guójiā - country) 有 (yǒu - have, there be) 不 (bù - not) 同 (tóng - same) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 日期 (rì qī - date) 每 (měi - each) 年 (nián - year) 农历 (nóng lì - Lunar calendar) 四月 (sì yuè - April) 初二 (chū èr - the 2nd day of the month in Lunar Calendar) 是 (shì - be) 中国 (zhōngguó - China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 母亲 (mǔqīn - mother) 节 (jié - festival) 康乃馨 (kāng nǎi xīn - Carnation) 是 (shì - be) 象征 (xiàng zhēng - Emblem) 母 (mǔ - mother) 爱 (ài - Love) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 花 (huā - flower) 很 (hěn - very) 多 (duō - many, more) 人 (rén - people) 喜欢 (xǐ huān - like) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 送 (sòng - give away) 康乃馨 (kāng nǎi xīn - Carnation) 给 (gěi - give) 妈妈 (mā ma - mom) 中国 (zhōngguó - China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 母亲 (mǔqīn - mother) 花 (huā - flower) 是 (shì - be) 萱草 (xuān cǎo - tawny daylily) 又 (yòu - also) 叫 (jiào - be called) 忘忧草 (wàng yōu cǎo - forget worries grass) 意思 (yì sī - meaning) 是 (shì - be) 伟大 (wěidà - great) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 母 (mǔ - mother) 爱 (ài - Love) 永远 (yǒng yuǎn - forever ) 爱 (ài - Love) 你 (nǐ - you) 妈妈 (mā ma - mom) 希望 (xī wàng - hope) 我们 (wǒmen - we, our) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 健康 (jiàn kāng - healthy) 快乐 (kuàilè - happy) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/mothers-day/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Mothers_Day_-_3019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Name - 名字</title>
      <link>https://mandarinbean.com/name-culture/</link>
      <description><![CDATA[大多数大多數中国人中國人的的名字名字有有两兩个個部分部分，一一个個是是姓姓，一一个個是是名名。和和很多很多文化文化不不一样一樣的的是是，中国人中國人的的姓姓放放在在前面前面，名名放放在在后面後面。你你可以可以跟跟爸爸爸爸姓姓，也也可以可以跟跟妈妈媽媽姓姓，但是但是可以可以有有不同不同的的名名。很多很多人人小小的的时候時候，家人家人会會给給他们他們一一个個昵称昵稱，到到了了学校學校和和社会社會中中，他们他們开始開始用用自己自己正式正式的的名字名字。大多数大多數的的名字名字都都有有特殊特殊的的意义意義，很多很多父母父母也也会會把把对對孩子孩子的的期望期望放放在在名字名字中中。比如比如，“康康”可能可能是是希望希望孩子孩子健康健康，“美美”可能可能是是希望希望孩子孩子成为成爲一一个個美丽美麗的的人人。很多很多人人长長大大后後，会會根据根據自己自己的的喜好喜好给給自己自己起起一一个個新新名字名字。如果如果你你是是艺人藝人，可以可以起起一一个個艺藝名名；如果如果你你是是作家作家，可以可以起起一一个個笔筆名名；如果如果你你上网上網，还還可以可以起起一一个個网網名名。你你的的名字名字叫叫什么什麽？

大多数 (dàduōshù - ) 中国人 (zhōngguó rén - ) 的 (de - ) 名字 (míng zì - ) 有 (yǒu - ) 两 (liǎng - ) 个 (gè - ) 部分 (bùfèn - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 是 (shì - ) 姓 (xìng - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 是 (shì - ) 名 (míng - ) 和 (hé - ) 很多 (hěn duō - ) 文化 (wénhuà - ) 不 (bù - ) 一样 (yī yàng - ) 的 (de - ) 是 (shì - ) 中国人 (zhōngguó rén - ) 的 (de - ) 姓 (xìng - ) 放 (fàng - ) 在 (zài - ) 前面 (qián miàn - ) 名 (míng - ) 放 (fàng - ) 在 (zài - ) 后面 (hòu miàn - ) 你 (nǐ - ) 可以 (kěyǐ - ) 跟 (gēn - ) 爸爸 (bà bà - ) 姓 (xìng - ) 也 (yě - ) 可以 (kěyǐ - ) 跟 (gēn - ) 妈妈 (mā mā - ) 姓 (xìng - ) 但是 (dàn shì - ) 可以 (kěyǐ - ) 有 (yǒu - ) 不同 (bùtóng - ) 的 (de - ) 名 (míng - ) 很多 (hěn duō - ) 人 (rén - ) 小 (xiǎo - ) 的 (de - ) 时候 (shí hòu - ) 家人 (jiārén - ) 会 (huì - ) 给 (gěi - ) 他们 (tā men - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 昵称 (nìchēng - ) 到 (dào - ) 了 (le - ) 学校 (xuéxiào - ) 和 (hé - ) 社会 (shèhuì - ) 中 (zhōng - ) 他们 (tā men - ) 开始 (kāi shǐ - ) 用 (yòng - ) 自己 (zì jǐ - ) 正式 (zhèngshì - ) 的 (de - ) 名字 (míng zì - ) 大多数 (dàduōshù - ) 的 (de - ) 名字 (míng zì - ) 都 (dōu - ) 有 (yǒu - ) 特殊 (tè shū - ) 的 (de - ) 意义 (yì yì - ) 很多 (hěn duō - ) 父母 (fùmǔ - ) 也 (yě - ) 会 (huì - ) 把 (bǎ - ) 对 (duì - ) 孩子 (háizi - ) 的 (de - ) 期望 (qīwàng - ) 放 (fàng - ) 在 (zài - ) 名字 (míng zì - ) 中 (zhōng - ) 比如 (bǐ rú - ) 康 (kāng - ) 可能 (kěnéng - ) 是 (shì - ) 希望 (xī wàng - ) 孩子 (háizi - ) 健康 (jiàn kāng - ) 美 (měi - ) 可能 (kěnéng - ) 是 (shì - ) 希望 (xī wàng - ) 孩子 (háizi - ) 成为 (chéngwéi - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 美丽 (měilì - ) 的 (de - ) 人 (rén - ) 很多 (hěn duō - ) 人 (rén - ) 长 (zhǎng - ) 大 (dà - ) 后 (hòu - ) 会 (huì - ) 根据 (gēnjù - ) 自己 (zì jǐ - ) 的 (de - ) 喜好 (xǐhào - ) 给 (gěi - ) 自己 (zì jǐ - ) 起 (qǐ - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 新 (xīn - ) 名字 (míng zì - ) 如果 (rú guǒ - ) 你 (nǐ - ) 是 (shì - ) 艺人 (yì rén - ) 可以 (kěyǐ - ) 起 (qǐ - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 艺 (yì - ) 名 (míng - ) 如果 (rú guǒ - ) 你 (nǐ - ) 是 (shì - ) 作家 (zuòjiā - ) 可以 (kěyǐ - ) 起 (qǐ - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 笔 (bǐ - ) 名 (míng - ) 如果 (rú guǒ - ) 你 (nǐ - ) 上网 (shàngwǎng - ) 还 (hái - ) 可以 (kěyǐ - ) 起 (qǐ - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 网 (wǎng - ) 名 (míng - ) 你 (nǐ - ) 的 (de - ) 名字 (míng zì - ) 叫 (jiào - ) 什么 (shénme - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/name-culture/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/3129.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Qingdao Beer Festival - 青岛啤酒节</title>
      <link>https://mandarinbean.com/qingdao-beer-festival/</link>
      <description><![CDATA[青岛青島啤酒啤酒是是中国中國很很有名有名的的啤酒啤酒。在在青岛青島，除了除了春节春節、中秋节中秋節等等传统傳統节日節日以外以外，啤酒啤酒节節也也是是很很重要重要的的一一个個节日節日，并且幷且越来越越來越有名有名。这這个個啤酒啤酒节節开始開始于于1991年年，每每年年8月月的的第第二二个個周末周末开幕開幕，一共一共16天天。在在啤酒啤酒节節上上，除了除了青岛青島啤酒啤酒，你你还還可以可以喝喝到到世界世界上上不不同同地方地方的的啤酒啤酒。街道街道两兩边邊有有各各种種歌歌舞舞和和活动活動，非常非常精彩精彩有意思有意思。你你想想不不想想来來了解瞭解一下一下啤酒啤酒文化文化？快快来來参加參加吧吧！

青岛 (qīng dǎo - Qingdao) 啤酒 (pí jiǔ - beer) 是 (shì - be) 中国 (zhōngguó - China) 很 (hěn - very) 有名 (yǒumíng - famous) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 啤酒 (pí jiǔ - beer) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 青岛 (qīng dǎo - Qingdao) 除了 (chúle - apart from) 春节 (chūnjié - Chinese New Year) 中秋节 (zhōngqiūjié - Mid-Autumn Festival) 等 (děng - and etc.) 传统 (chuántǒng - Traditional) 节日 (jiérì - festival) 以外 (yǐ wài - other than) 啤酒 (pí jiǔ - beer) 节 (jié - festival) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 很 (hěn - very) 重要 (zhòngyào - important) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节日 (jiérì - festival) 并且 (bìngqiě - and) 越来越 (yuè lái yuè - More and more) 有名 (yǒumíng - famous) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 啤酒 (pí jiǔ - beer) 节 (jié - festival) 开始 (kāi shǐ - Start) 于 (yú - in) 年 (nián - year) 每 (měi - each) 年 (nián - year) 月 (yuè - month) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 周末 (zhōu mò - weekend) 开幕 (kāi mù - Opening) 一共 (yī gòng - Total) 天 (tiān - day) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 啤酒 (pí jiǔ - beer) 节 (jié - festival) 上 (shàng - on) 除了 (chúle - apart from) 青岛 (qīng dǎo - Qingdao) 啤酒 (pí jiǔ - beer) 你 (nǐ - you) 还 (hái - also) 可以 (kěyǐ - can) 喝 (hē - drink) 到 (dào - to arrive,to reach) 世界 (shì jiè - world) 上 (shàng - on) 不 (bù - no, not) 同 (tóng - same) 地方 (dìfāng - places) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 啤酒 (pí jiǔ - beer) 街道 (jiē dào - street) 两 (liǎng - Two) 边 (biān - side) 有 (yǒu - have, there be) 各 (gè - various) 种 (zhǒng - types) 歌 (gē - song) 舞 (wǔ - dance) 和 (hé - and) 活动 (huó dòng - activity) 非常 (fēi cháng - very much) 精彩 (jīng cǎi - wonderful) 有意思 (yǒuyì si - interesting) 你 (nǐ - you) 想 (xiǎng - to want, would like) 不 (bù - no, not) 想 (xiǎng - to want, would like) 来 (lái - Come) 了解 (liǎojiě - To understanding) 一下 (yī xià - a bit) 啤酒 (pí jiǔ - beer) 文化 (wénhuà - culture) 快 (kuài - fast) 来 (lái - Come) 参加 (cānjiā - participate) 吧 (ba - (part. )used at the end of a sentense to indicate consultation, suggestion, request or command (HSK2) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/qingdao-beer-festival/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/Qingdao_Beer_Festival_-_3113.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Send a Gift (1) - 送礼物(一)</title>
      <link>https://mandarinbean.com/send-a-gift/</link>
      <description><![CDATA[如果如果你你的的朋友朋友结婚結婚，你你会會送送什么什麽礼物禮物？如果如果问問你的你的中国中國朋友朋友，可能可能他们他們会會说說：没关系沒關係，不不需要需要礼物禮物。当然當然，这么這麽重要重要的的事情事情，我们我們不不可能可能不不送送礼物禮物。大多数大多數人人一般一般会會送送钱錢，因为因爲买買东西東西很很麻烦麻煩，结婚結婚的的朋友朋友可能可能不不需要需要或者或者不不喜欢喜歡这這个個礼物禮物，送送钱錢很很简单簡單，也也能能表达表達自己自己的的祝福祝福。如果如果去去朋友朋友家家玩玩，一般一般可以可以买買一一束束花花，一一盒盒茶茶，一些一些好吃好吃的的东西東西，或者或者一一瓶瓶酒酒，这些這些礼物禮物都都可以可以。

如果 (rú guǒ - ) 你 (nǐ - ) 的 (de - ) 朋友 (péng yǒu - ) 结婚 (jiéhūn - ) 你 (nǐ - ) 会 (huì - ) 送 (sòng - ) 什么 (shénme - ) 礼物 (lǐ wù - ) 如果 (rú guǒ - ) 问 (wèn - ) 你的 (nǐde - ) 中国 (Zhōngguó - ) 朋友 (péng yǒu - ) 可能 (kěnéng - ) 他们 (tā men - ) 会 (huì - ) 说 (shuō - ) 没关系 (méiguānxì - ) 不 (bù - ) 需要 (xūyào - ) 礼物 (lǐ wù - ) 当然 (dāngrán - ) 这么 (zhème - ) 重要 (zhòngyào - ) 的 (de - ) 事情 (shì qíng - ) 我们 (wǒ men - ) 不 (bù - ) 可能 (kěnéng - ) 不 (bù - ) 送 (sòng - ) 礼物 (lǐ wù - ) 大多数 (dàduōshù - ) 人 (rén - ) 一般 (yībān - ) 会 (huì - ) 送 (sòng - ) 钱 (qián - ) 因为 (yīnwèi - ) 买 (mǎi - ) 东西 (dōngxi - ) 很 (hěn - ) 麻烦 (má fán - ) 结婚 (jiéhūn - ) 的 (de - ) 朋友 (péng yǒu - ) 可能 (kěnéng - ) 不 (bù - ) 需要 (xūyào - ) 或者 (huò zhě - ) 不 (bù - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 礼物 (lǐ wù - ) 送 (sòng - ) 钱 (qián - ) 很 (hěn - ) 简单 (jiǎndān - ) 也 (yě - ) 能 (néng - ) 表达 (biǎo dá - ) 自己 (zì jǐ - ) 的 (de - ) 祝福 (zhù fú - ) 如果 (rú guǒ - ) 去 (qù - ) 朋友 (péng yǒu - ) 家 (jiā - ) 玩 (wán - ) 一般 (yībān - ) 可以 (kěyǐ - ) 买 (mǎi - ) 一 (yī - ) 束 (shù - ) 花 (huā - ) 一 (yī - ) 盒 (hé - ) 茶 (chá - ) 一些 (yī xiē - ) 好吃 (hǎochī - ) 的 (de - ) 东西 (dōngxi - ) 或者 (huò zhě - ) 一 (yī - ) 瓶 (píng - ) 酒 (jiǔ - ) 这些 (zhèxiē - ) 礼物 (lǐ wù - ) 都 (dōu - ) 可以 (kěyǐ - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/send-a-gift/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/3125.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Send a gift (2) - 送礼物(二)</title>
      <link>https://mandarinbean.com/send-a-gift-2/</link>
      <description><![CDATA[在在中国中國，送送礼物禮物给給朋友朋友需要需要特别特別小心小心，有些有些礼物禮物可能可能会會让讓你你的的中国中國朋友朋友不不太太开心開心。一般一般情况情况下下，我们我們不不会會送送钟鐘给給朋友朋友，因为因爲“送送钟鐘”听聽起来起來和和“送终送終”一样一樣，只有只有老人老人去世去世时時才才会會这么這麽说說。如果如果你你想想送送帽子帽子，别別送送绿色綠色的的帽子帽子，因为因爲“绿綠帽子帽子”在在汉语漢語中中表示表示这這个個人人被被自己自己的的爱人愛人背叛背叛了了。如果如果你你想想送送花花，菊花菊花不不是是一一个個好好的的选择選擇，因为因爲这這是是给給死死人人的的花花。伞傘和和梨子梨子也也最好最好不要不要送送，因为因爲“伞傘”听聽起来起來像像“散散”，“梨梨”听聽起来起來像像“离離”，都都有有分离分離、分手分手的的意思意思，不不太太吉利吉利。你你觉得覺得送送什么什麽礼物禮物给給中国中國朋友朋友好好呢呢？


在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 中国 (Zhōngguó - China) 送 (sòng - send, give) 礼物 (lǐ wù - Gift) 给 (gěi - give to) 朋友 (péng yǒu - friend) 需要 (xūyào - need) 特别 (tèbié - special) 小心 (xiǎo xīn - careful) 有些 (yǒuxiē - some) 礼物 (lǐ wù - Gift) 可能 (kěnéng - possible) 会 (huì - would) 让 (ràng - let) 你 (nǐ - you) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 中国 (Zhōngguó - Chinese) 朋友 (péng yǒu - friend) 不 (bù - no, not) 太 (tài - too) 开心 (kāi xīn - happy) 一般 (yībān - generally) 情况 (qíng kuàng - situation) 下 (xià - under) 我们 (wǒ men - we, us) 不 (bù - no, not) 会 (huì - would) 送 (sòng - send, give) 钟 (zhōng - bell) 给 (gěi - give to) 朋友 (péng yǒu - friend) 因为 (yīnwèi - because) 送 (sòng - send, give) 钟 (zhōng - bell) 听 (tīng - sound<br /) 起来 (qǐ lái - (complement) (HSK4) 和 (hé - and) 送终 (sòng zhōng - bury a parent) 一样 (yī yàng - same) 只有 (zhǐyǒu - only) 老人 (lǎo rén - elder) 去世 (qù shì - passed away) 时 (shí - Time) 才 (cái - just) 会 (huì - would) 这么 (zhème - so) 说 (shuō - say) 如果 (rú guǒ - if) 你 (nǐ - you) 想 (xiǎng - to want, would like) 送 (sòng - send, give) 帽子 (màozi - hat) 别 (bié - do not) 送 (sòng - send, give) 绿色 (lǜsè - green) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 帽子 (màozi - hat) 因为 (yīnwèi - because) 绿 (lǜ - green) 帽子 (màozi - hat) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 汉语 (hànyǔ - Chinese) 中 (zhōng - in) 表示 (biǎo shì - express) 这 (zhè - this) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - person) 被 (bèi - by) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 爱人 (ài rén - spouse) 背叛 (bèipàn - betray) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 如果 (rú guǒ - if) 你 (nǐ - you) 想 (xiǎng - to want, would like) 送 (sòng - send, give) 花 (huā - flower) 菊花 (jú huā - chrysanthemum) 不 (bù - no, not) 是 (shì - be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 好 (hǎo - good) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 选择 (xuǎnzé - choice) 因为 (yīnwèi - because) 这 (zhè - this) 是 (shì - be) 给 (gěi - give to) 死 (sǐ - dead) 人 (rén - people) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 花 (huā - flower) 伞 (sǎn - umbrella) 和 (hé - and) 梨子 (lízi - pear) 也 (yě - also) 最好 (zuìhǎo - most) 不要 (bùyào - don't) 送 (sòng - send, give) 因为 (yīnwèi - because) 伞 (sǎn - unmbrella) 听 (tīng - sound<br /) 起来 (qǐ lái - (complement) (HSK4) 像 (xiàng - like) 散 (sàn - break up) 梨 (lí - pear) 听 (tīng - sound<br /) 起来 (qǐ lái - (complement) (HSK4) 像 (xiàng - like) 离 (lí - leave, separate) 都 (dōu - both,all) 有 (yǒu - have, there be) 分离 (fēnlí - separate) 分手 (fēnshǒu - break up) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 不 (bù - no, not) 太 (tài - too) 吉利 (jí lì - auspicious) 你 (nǐ - you) 觉得 (juéde - to think, to feel) 送 (sòng - send, give) 什么 (shénme - what) 礼物 (lǐ wù - Gift) 给 (gěi - give to) 中国 (Zhōngguó - Chinese) 朋友 (péng yǒu - friend) 好 (hǎo - good) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/send-a-gift-2/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/3126.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] Stereotype - 刻板印象</title>
      <link>https://mandarinbean.com/stereotype/</link>
      <description><![CDATA[很多很多外国人外國人可能可能会會对對中国中國和和中国人中國人有有一些一些刻板印象刻板印象。比如比如，中国人中國人都都会會功夫功夫，每每个個人人家家里裏都都有有一一只只大熊猫大熊猫，中国人中國人都都喜欢喜歡吃吃猫猫肉肉和和狗狗肉肉等等。事实事實上上，如果如果你你来來过過中国中國，就就会會发现發現中国中國并幷不是不是这样這樣的的。
中国人中國人不是不是都都不不喜欢喜歡说话說話，中国中國学生學生也也不是不是都都只只擅长擅長数学數學……大多数大多數人人其实其實对對中国中國并幷不不了解瞭解。
不仅不僅是是对對中国中國，人们人們对對其他其他国家國家也也会會有有一些一些刻板印象刻板印象。我们我們能能做做的的就就是是多多和和这這个個国家國家的的人人交流交流，去去这這个個国家國家看看看看，才才能能真正真正了解瞭解他们他們的的生活生活和和文化文化，消除消除误解誤解。

很多 (hěn duō - ) 外国人 (wài guó rén - ) 可能 (kěnéng - ) 会 (huì - ) 对 (duì - ) 中国 (Zhōngguó - ) 和 (hé - ) 中国人 (Zhōngguó rén - ) 有 (yǒu - ) 一些 (yī xiē - ) 刻板印象 (kè bǎn yìn xiàng - ) 比如 (bǐ rú - ) 中国人 (Zhōngguó rén - ) 都 (dōu - ) 会 (huì - ) 功夫 (gōngfū - ) 每 (měi - ) 个 (gè - ) 人 (rén - ) 家 (jiā - ) 里 (lǐ - ) 都 (dōu - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 只 (zhī - ) 大熊猫 (dàxióngmāo - ) 中国人 (Zhōngguó rén - ) 都 (dōu - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 吃 (chī - ) 猫 (māo - ) 肉 (ròu - ) 和 (hé - ) 狗 (gǒu - ) 肉 (ròu - ) 等 (děng - ) 事实 (shì shí - ) 上 (shàng - ) 如果 (rú guǒ - ) 你 (nǐ - ) 来 (lái - ) 过 (guò - ) 中国 (Zhōngguó - ) 就 (jiù - ) 会 (huì - ) 发现 (fāxiàn - ) 中国 (Zhōngguó - ) 并 (bìng - ) 不是 (bù shì - ) 这样 (zhèyàng - ) 的 (de - ) 中国人 (Zhōngguó rén - ) 不是 (bù shì - ) 都 (dōu - ) 不 (bù - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 说话 (shuōhuà - ) 中国 (Zhōngguó - ) 学生 (xué shēng - ) 也 (yě - ) 不是 (bù shì - ) 都 (dōu - ) 只 (zhǐ - ) 擅长 (shàncháng - ) 数学 (shùxué - ) 大多数 (dàduōshù - ) 人 (rén - ) 其实 (qíshí - ) 对 (duì - ) 中国 (Zhōngguó - ) 并 (bìng - ) 不 (bù - ) 了解 (liǎojiě - ) 不仅 (bùjǐn - ) 是 (shì - ) 对 (duì - ) 中国 (Zhōngguó - ) 人们 (rén men - ) 对 (duì - ) 其他 (qítā - ) 国家 (guójiā - ) 也 (yě - ) 会 (huì - ) 有 (yǒu - ) 一些 (yī xiē - ) 刻板印象 (kè bǎn yìn xiàng - ) 我们 (wǒ men - ) 能 (néng - ) 做 (zuò - ) 的 (de - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 多 (duō - ) 和 (hé - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 国家 (guójiā - ) 的 (de - ) 人 (rén - ) 交流 (jiāo liú - ) 去 (qù - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 国家 (guójiā - ) 看 (kàn - ) 看 (kàn - ) 才 (cái - ) 能 (néng - ) 真正 (zhēnzhèng - ) 了解 (liǎojiě - ) 他们 (tā men - ) 的 (de - ) 生活 (shēng huó - ) 和 (hé - ) 文化 (wénhuà - ) 消除 (xiāo chú - ) 误解 (wùjiě - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/stereotype/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/3136.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] The dispute between southerners and northerners - 南北之争</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-dispute-between-southerners-and-northerners/</link>
      <description><![CDATA[你你可能可能经常經常听聽中国中國人人介绍介紹自己自己是是南方南方人人或者或者北方北方人人，在在生活生活中中，中国中國的的南方南方和和北方北方有有不不少少不同不同。比如比如，南方南方人人大多数大多數喜欢喜歡吃吃甜甜的的东西東西，所以所以豆腐脑豆腐腦在在南方南方是是甜甜的的，西红柿西紅柿炒炒蛋蛋也也会會放放一一点點糖糖，但是但是这這两兩种種吃吃的的东西東西在在北方北方都都是是咸鹹的的。但但有意思有意思的的是是，吃吃粽子粽子的的时候時候，南方南方人人喜欢喜歡吃吃咸鹹粽子粽子，北方北方人人却却喜欢喜歡有有枣子棗子加加糖糖的的甜甜粽子粽子。如果如果你你到到中国中國来來，一定一定要要试試一一试試南方南方和和北方北方不同不同的的味道味道。

你 (nǐ - you) 可能 (kěnéng - may) 经常 (jīngcháng - often) 听 (tīng - listen) 中国 (zhōngguó - China) 人 (rén - people) 介绍 (jiè shào - introduce) 自己 (zì jǐ - oneself) 是 (shì - be) 南方 (nánfāng - south) 人 (rén - people) 或者 (huò zhě - or) 北方 (běi fāng - north) 人 (rén - people) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 生活 (shēng huó - life) 中 (zhōng - in) 中国 (Zhōngguó - China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 南方 (nánfāng - south) 和 (hé - and) 北方 (běi fāng - north) 有 (yǒu - have, there be) 不 (bù - no, not) 少 (shǎo - less) 不同 (bùtóng - difference) 比如 (bǐ rú - such as) 南方 (nánfāng - south) 人 (rén - people) 大多数 (dàduōshù - most) 喜欢 (xǐ huān - like) 吃 (chī - eat) 甜 (tián - sweet) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 东西 (dōng xi - thing) 所以 (suǒ yǐ - so) 豆腐脑 (dòu fǔ nǎo - Doufunao) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 南方 (nánfāng - south) 是 (shì - be) 甜 (tián - sweet) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 西红柿 (xīhóngshì - tomato) 炒 (chǎo - fry) 蛋 (dàn - egg) 也 (yě - also) 会 (huì - would) 放 (fàng - put) 一 (yī - a) 点 (diǎn - little) 糖 (táng - sugar) 但是 (dàn shì - but) 这 (zhè - This) 两 (liǎng - Two) 种 (zhǒng - Species) 吃 (chī - eat) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 东西 (dōng xi - thing) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 北方 (běi fāng - north) 都 (dōu - both,all) 是 (shì - be) 咸 (xián - salty) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 但 (dàn - but) 有意思 (yǒuyìsi - interesting) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 是 (shì - be) 吃 (chī - eat) 粽子 (zòngzi - Zongzi) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - when) 南方 (nánfāng - south) 人 (rén - people) 喜欢 (xǐ huān - like) 吃 (chī - eat) 咸 (xián - salty) 粽子 (zòngzi - Zongzi) 北方 (běi fāng - north) 人 (rén - people) 却 (què - but) 喜欢 (xǐ huān - like) 有 (yǒu - have, there be) 枣子 (zǎozi - Dates) 加 (jiā - plus) 糖 (táng - sugar) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 甜 (tián - sweet) 粽子 (zòngzi - Zongzi) 如果 (rú guǒ - if) 你 (nǐ - you) 到 (dào - to arrive,to reach) 中国 (Zhōngguó - China) 来 (lái - Come) 一定 (yī dìng - for sure) 要 (yào - need) 试 (shì - try) 一 (yī - a) 试 (shì - try) 南方 (nánfāng - south) 和 (hé - and) 北方 (běi fāng - north) 不同 (bùtóng - different) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 味道 (wèi dào - taste) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-dispute-between-southerners-and-northerners/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/The_dispute_between_southerners_and_northerners_-_3110.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] The skilled-art of slaughtering dragons - 屠龙之技</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-skilled-art-of-slaughtering-dragons/</link>
      <description><![CDATA[从前從前有有个個人人，他他的的名字名字叫叫朱泙漫朱泙漫，他他非常非常想想学习學習一一种種奇特奇特的的本领本領。听说聽說有有一一个個人人会會屠屠龙龍，朱泙漫朱泙漫就就去去请請这這个個人人做做老师老師，让讓他他教教自己自己屠屠龙龍的的本领本領。后来後來朱泙漫朱泙漫在在老师老師那儿那兒学习學習了了三三年年，把把家家里裡所有所有的的钱錢都都花花光光了了，才才把把屠屠龙龍的的本领本領学學会會。但是但是这這个個世界世界上上本来本來就就没有沒有龙龍，他他到到哪里哪裡去去用用这這个個奇特奇特的的本领本領呢呢？
“屠龙之技屠龍之技”的的意思意思就就是是杀殺龙龍的的本领本領，用用来來比喻比喻那些那些没有沒有实际實際用处用處的的所谓所謂的的奇特奇特本领本領。

从前 (cóng qián - Once) 有 (yǒu - have, there be) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people, person) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 名字 (míng zì - name) 叫 (jiào - call) 朱泙漫 (Zhū Píngmàn - Zhu Pingman) 他 (tā - he, him) 非常 (fēi cháng - very much) 想 (xiǎng - to want, would like) 学习 (xué xí - Learn) 一 (yī - One) 种 (zhǒng - kind of) 奇特 (qítè - peculiar) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 本领 (běn lǐng - ability, skill) 听说 (tīngshuō - It is said that) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people, person) 会 (huì - would) 屠 (tú - Slaughter) 龙 (lóng - Dragon) 朱泙漫 (Zhū Píngmàn - Zhu Pingman) 就 (jiù - just, with regard to) 去 (qù - go to) 请 (qǐng - ask, invite) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people, person) 做 (zuò - being) 老师 (lǎo shī - teacher) 让 (ràng - Let) 他 (tā - he, him) 教 (jiào - teach) 自己 (zì jǐ - oneself) 屠 (tú - Slaughter) 龙 (lóng - Dragon) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 本领 (běn lǐng - ability, skill) 后来 (hòu lái - later) 朱泙漫 (Zhū Píngmàn - Zhu Pingman) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 老师 (lǎo shī - teacher) 那儿 (nàér - there) 学习 (xué xí - Learn) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 三 (sān - three) 年 (nián - year) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 家 (jiā - Family) 里 (lǐ - in) 所有 (suǒyǒu - all) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 钱 (qián - money) 都 (dōu - both,all) 花 (huā - cost, spend) 光 (guāng - up) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 才 (cái - only) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 屠 (tú - Slaughter) 龙 (lóng - Dragon) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 本领 (běn lǐng - ability, skill) 学 (xué - learn) 会 (huì - would) 但是 (dàn shì - but) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 世界 (shì jiè - world) 上 (shàng - on) 本来 (běn lái - originally) 就 (jiù - just, with regard to) 没有 (méiyǒu - No) 龙 (lóng - Dragon) 他 (tā - he, him) 到 (dào - to arrive,to reach) 哪里 (nǎlǐ - where) 去 (qù - go to) 用 (yòng - use) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 奇特 (qítè - peculiar) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 本领 (běn lǐng - ability, skill) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 屠龙之技 (tú lóng zhī jì - the skilled-art of slaughtering dragons) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 就 (jiù - just, with regard to) 是 (shì - be) 杀 (shā - kill) 龙 (lóng - Dragon) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 本领 (běn lǐng - ability, skill) 用 (yòng - use) 来 (lái - Come) 比喻 (bǐ yù - metaphor) 那些 (nàxiē - those) 没有 (méiyǒu - No) 实际 (shí jì - actual) 用处 (yòngchù - usefulness) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 所谓 (suǒ wèi - So-called) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 奇特 (qítè - peculiar) 本领 (běn lǐng - ability, skill) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-skilled-art-of-slaughtering-dragons/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/The_skilled-art_of_slaughtering_dragons_-_3102.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] The Spring Equinox - 春分</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-spring-equinox/</link>
      <description><![CDATA[今天今天是是二十四二十四节气節氣中中的的春分春分。这這一一天天，世界世界各地各地的的日出日出和和日落日落时间時間都都是是6点點，白天白天和和黑夜黑夜各各一半一半。春分春分这這一一天天，中国中國有有很多很多习俗習俗。
1.放放风筝風箏，并並在在风筝風箏上上写寫祝福祝福，希望希望天上天上的的神神能能看到看到。
2.戴戴花花喝酒喝酒。
3.吃吃春菜春菜，喝喝春酒春酒。
这這段段时间時間天气天氣温度溫度比较比較低低，也也比较比較冷冷，会會出现出現“倒春寒倒春寒”。大家大家要要注意注意健康健康问题問題。

今天 (jīn tiān  - Nowadays) 是 (shì  - is) 二十四 (èr shí sì  - twenty four) 节气 (jié qì  - Solar terms) 中 (zhōng  - in) 的 (de  - (aux. word) (HSK1) 春分 (chūn fēn  - spring equinox) 这 (zhè  - This) 一 (yī  - one) 天 (tiān  - day) 世界 (shì jiè  - world) 各地 (gè dì  - Around) 的 (de  - (aux. word) (HSK1) 日出 (rì chū  - sunrise) 和 (hé  - with) 日落 (rì luò  - sunset) 时间 (shí jiān  - time) 都 (dōu  - All) 是 (shì  - is) 点 (diǎn  - point) 白天 (bái tiān  - day) 和 (hé  - with) 黑夜 (hēi yè  - Dark night) 各 (gè  - each) 一半 (yī bàn  - half) 春分 (chūn fēn  - spring equinox) 这 (zhè  - This) 一 (yī  - one) 天 (tiān  - day) 中国 (zhōng guó  - China) 有 (yǒu  - Have) 很多 (hěn duō  - a lot of) 习俗 (xí sú  - custom) 放 (fàng  - fly) 风筝 (fēng zhēng  - kite) 并 (bìng  - and) 在 (zài  - (located) at / (to be) in (HSK1) 风筝 (fēng zhēng  - kite) 上 (shàng  - on) 写 (xiě  - write) 祝福 (zhù fú  - blessing) 希望 (xī wàng  - hope) 天上 (tiān shàng  - Heavenly) 的 (de  - (aux. word) (HSK1) 神 (shén  - God) 能 (néng  - can) 看到 (kàn dào  - see) 戴 (dài  - wore) 花 (huā  - flower) 喝酒 (hē jiǔ  - drink) 吃 (chī  - eat) 春菜 (chūn cài  - Spring vegetables) 喝 (hē  - drink) 春酒 (chūn jiǔ  - Spring liquor) 这 (zhè  - This) 段 (duàn  - segment) 时间 (shí jiān  - time) 天气 (tiān qì  - the weather) 温度 (wēn dù  - temperature) 比较 (bǐ jiào  - Comparing) 低 (dī  - low) 也 (yě  - and also) 比较 (bǐ jiào  - Comparing) 冷 (lěng  - cold) 会 (huì  - will) 出现 (chū xiàn  - appear) 倒春寒 (dào chūn hán  - Down the cold) 大家 (dà jiā  - everyone) 要 (yào  - want) 注意 (zhù yì  - note) 健康 (jiàn kāng  - health) 问题 (wèn tí - problem) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-spring-equinox/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/The_Spring_Equinox_3005.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Culture] “The Chinese” in Germany - 德国的“中国人”</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-chinese-in-germany/</link>
      <description><![CDATA[德国德國有有一一个個漂亮漂亮的的小小镇鎮，小小镇鎮上上有有6000多多个個人人，从從孩子孩子到到大人大人，都都是是欧洲歐洲人人的的样子樣子。但是但是，他们他們却却说說自己自己是是中国人中國人，自己自己的的小小镇鎮是是中国人中國人的的王国王國，甚至甚至把把汉语漢語也也作为作爲小小镇鎮的的官方官方语言語言。每每年年中国中國春节春節，这里這裏都都会會有有热闹熱鬧的的中国中國狂欢节狂歡節，大人大人和和孩子孩子都都认真認真地地庆祝慶祝。据说據說，这這是是因为因爲几百幾百年年前前这里這裏的的人人就就开始開始和和中国人中國人做生意做生意，慢慢慢慢喜欢喜歡上上了了中国中國文化文化，就就开始開始过過中国中國狂欢节狂歡節了了。

德国 (Déguó - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 漂亮 (piàoliàng - ) 的 (de - ) 小 (xiǎo - ) 镇 (zhèn - ) 小 (xiǎo - ) 镇 (zhèn - ) 上 (shàng - ) 有 (yǒu - ) 多 (duō - ) 个 (gè - ) 人 (rén - ) 从 (cóng - ) 孩子 (háizi - ) 到 (dào - ) 大人 (dàrén - ) 都 (dōu - ) 是 (shì - ) 欧洲 (ōu zhōu - ) 人 (rén - ) 的 (de - ) 样子 (yàng zi - ) 但是 (dàn shì - ) 他们 (tā men - ) 却 (què - ) 说 (shuō - ) 自己 (zì jǐ - ) 是 (shì - ) 中国人 (Zhōngguó rén - ) 自己 (zì jǐ - ) 的 (de - ) 小 (xiǎo - ) 镇 (zhèn - ) 是 (shì - ) 中国人 (Zhōngguó rén - ) 的 (de - ) 王国 (wángguó - ) 甚至 (shènzhì - ) 把 (bǎ - ) 汉语 (hànyǔ - ) 也 (yě - ) 作为 (zuòwéi - ) 小 (xiǎo - ) 镇 (zhèn - ) 的 (de - ) 官方 (guān fāng - ) 语言 (yǔyán - ) 每 (měi - ) 年 (nián - ) 中国 (Zhōngguó - ) 春节 (chūnjié - ) 这里 (zhèlǐ - ) 都 (dōu - ) 会 (huì - ) 有 (yǒu - ) 热闹 (rè nào - ) 的 (de - ) 中国 (Zhōngguó - ) 狂欢节 (kuáng huānjié - ) 大人 (dàrén - ) 和 (hé - ) 孩子 (háizi - ) 都 (dōu - ) 认真 (rèn zhēn - ) 地 (de - ) 庆祝 (qìng zhù - ) 据说 (jùshuō - ) 这 (zhè - ) 是 (shì - ) 因为 (yīnwèi - ) 几百 (jǐbǎi - ) 年 (nián - ) 前 (qián - ) 这里 (zhèlǐ - ) 的 (de - ) 人 (rén - ) 就 (jiù - ) 开始 (kāi shǐ - ) 和 (hé - ) 中国人 (Zhōngguó rén - ) 做生意 (zuò shēng yì - ) 慢慢 (màn màn - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 上 (shàng - ) 了 (le - ) 中国 (Zhōngguó - ) 文化 (wénhuà - ) 就 (jiù - ) 开始 (kāi shǐ - ) 过 (guò - ) 中国 (Zhōngguó - ) 狂欢节 (kuáng huānjié - ) 了 (le - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-chinese-in-germany/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/3123.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Cao Chong Weighs The Elephant - 曹冲称象</title>
      <link>https://mandarinbean.com/cao-chong-weighs-the-elephant/</link>
      <description><![CDATA[很很久久以前以前，有有个個聪明聰明的的孩子孩子叫叫曹冲曹沖。一天一天，有人有人送送给給他他父亲父親曹操曹操一一头頭大象大象，这這头頭大象大象又又高高又又大大，曹操曹操非常非常高兴高興。由于由於人们人們没有沒有见見过過大象大象，于是於是许多許多人人都都围圍着著它它看看。这這时候時候，曹操曹操对對大家大家说說：“这這头頭大象大象真真大大，可是可是究竟究竟有有多多重重呢呢？你们你們谁誰能能想想个個办法辦法称稱一一称稱？”大家大家你你看看看看我我，我我看看看看你你，谁誰都都没有沒有办法辦法。
这這时候時候，小小曹冲曹沖跑跑了了过来過來，说說：“父亲父親，我我有有个個办法辦法！”说說着著让讓人人把把大象大象牵牽到到一一条條大大船船上上，然后然後在在水面水面碰碰到到船船的的地方地方画畫了了个個记号記號。再再把把大象大象牵牽上上岸岸，往往船船里裡装裝石头石頭，一直一直装裝到到水面水面碰碰到到刚才剛才画畫的的记号記號时時就就停止停止。最后最後把把船船上上所有所有的的石头石頭都都称稱一下一下。做做完完这些這些工作工作后後，小小曹冲曹沖兴奋興奮地地说說：“把把石头石頭的的重量重量加加就就是是大象大象的的重量重量了了。”
人们人們看看后後都都夸誇曹冲曹沖是是个個聪明聰明的的孩子孩子。

很 (hěn - ) 久 (jiǔ - ) 以前 (yǐ qián - ) 有 (yǒu - ) 个 (gè - ) 聪明 (cōng míng - ) 的 (de - ) 孩子 (háizi - ) 叫 (jiào - ) 曹冲 (CáoChōng - ) 一天 (yī tiān - ) 有人 (yǒurén - ) 送 (sòng - ) 给 (gěi - ) 他 (tā - ) 父亲 (fùqīn - ) 曹操 (Cáo Cāo - ) 一 (yī - ) 头 (tóu - ) 大象 (dàxiàng - ) 这 (zhè - ) 头 (tóu - ) 大象 (dàxiàng - ) 又 (yòu - ) 高 (gāo - ) 又 (yòu - ) 大 (dà - ) 曹操 (Cáo Cāo - ) 非常 (fēi cháng - ) 高兴 (gāoxìng - ) 由于 (yóu yú - ) 人们 (rén men - ) 没有 (méiyǒu - ) 见 (jiàn - ) 过 (guò - ) 大象 (dàxiàng - ) 于是 (yú shì - ) 许多 (xǔ duō - ) 人 (rén - ) 都 (dōu - ) 围 (wéi - ) 着 (zhe - ) 它 (tā - ) 看 (kàn - ) 这 (zhè - ) 时候 (shí hou - ) 曹操 (Cáo Cāo - ) 对 (duì - ) 大家 (dàjiā - ) 说 (shuō - ) 这 (zhè - ) 头 (tóu - ) 大象 (dàxiàng - ) 真 (zhēn - ) 大 (dà - ) 可是 (kěshì - ) 究竟 (jiū jìng - ) 有 (yǒu - ) 多 (duō - ) 重 (zhòng - ) 呢 (ne - ) 你们 (nǐ men - ) 谁 (shéi - ) 能 (néng - ) 想 (xiǎng - ) 个 (gè - ) 办法 (bàn fǎ - ) 称 (chēng - ) 一 (yī - ) 称 (chēng - ) 大家 (dàjiā - ) 你 (nǐ - ) 看 (kàn - ) 看 (kàn - ) 我 (wǒ - ) 我 (wǒ - ) 看 (kàn - ) 看 (kàn - ) 你 (nǐ - ) 谁 (shéi - ) 都 (dōu - ) 没有 (méiyǒu - ) 办法 (bàn fǎ - ) 这 (zhè - ) 时候 (shí hou - ) 小 (xiǎo - ) 曹冲 (CáoChōng - ) 跑 (pǎo - ) 了 (le - ) 过来 (guòlái - ) 说 (shuō - ) 父亲 (fùqīn - ) 我 (wǒ - ) 有 (yǒu - ) 个 (gè - ) 办法 (bàn fǎ - ) 说 (shuō - ) 着 (zhe - ) 让 (ràng - ) 人 (rén - ) 把 (bǎ - ) 大象 (dàxiàng - ) 牵 (qiān - ) 到 (dào - ) 一 (yī - ) 条 (tiáo - ) 大 (dà - ) 船 (chuán - ) 上 (shang - ) 然后 (rán hòu - ) 在 (zài - ) 水面 (shuǐ miàn - ) 碰 (pèng - ) 到 (dào - ) 船 (chuán - ) 的 (de - ) 地方 (dìfāng - ) 画 (huà - ) 了 (le - ) 个 (gè - ) 记号 (jìhào - ) 再 (zài - ) 把 (bǎ - ) 大象 (dàxiàng - ) 牵 (qiān - ) 上 (shàng - ) 岸 (àn - ) 往 (wǎng - ) 船 (chuán - ) 里 (lǐ - ) 装 (zhuāng - ) 石头 (shítou - ) 一直 (yī zhí - ) 装 (zhuāng - ) 到 (dào - ) 水面 (shuǐ miàn - ) 碰 (pèng - ) 到 (dào - ) 刚才 (gāng cái - ) 画 (huà - ) 的 (de - ) 记号 (jìhào - ) 时 (shí - ) 就 (jiù - ) 停止 (tíng zhǐ - ) 最后 (zuì hòu - ) 把 (bǎ - ) 船 (chuán - ) 上 (shang - ) 所有 (suǒyǒu - ) 的 (de - ) 石头 (shítou - ) 都 (dōu - ) 称 (chēng - ) 一下 (yī xià - ) 做 (zuò - ) 完 (wán - ) 这些 (zhèxiē - ) 工作 (gōngzuò - ) 后 (hòu - ) 小 (xiǎo - ) 曹冲 (CáoChōng - ) 兴奋 (xīngfèn - ) 地 (de - ) 说 (shuō - ) 把 (bǎ - ) 石头 (shítou - ) 的 (de - ) 重量 (zhòngliàng - ) 加 (jiā - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 大象 (dàxiàng - ) 的 (de - ) 重量 (zhòngliàng - ) 了 (le - ) 人们 (rén men - ) 看 (kàn - ) 后 (hòu - ) 都 (dōu - ) 夸 (kuā - ) 曹冲 (CáoChōng - ) 是 (shì - ) 个 (gè - ) 聪明 (cōng míng - ) 的 (de - ) 孩子 (háizi - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/cao-chong-weighs-the-elephant/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Cao_Chong_Weighs_The_Elephant_-_4038.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Chang'e to the Moon - 嫦娥奔月</title>
      <link>https://mandarinbean.com/change-to-the-moon/</link>
      <description><![CDATA[嫦娥嫦娥是是中国中國神话神話里裏住住在在月亮月亮上上的的仙女仙女，她她原来原來是是英雄英雄后羿後羿的的妻子妻子。因为因爲后羿後羿为爲老百姓老百姓做做了了很多很多好好事事，大家大家都都很很尊敬尊敬他他。但是但是因为因爲后羿後羿经常經常不不能能回回家家，嫦娥嫦娥每每天天都都很很孤单孤單，只有只有一一只只小小白白兔兔陪陪着著她她。
有有一一天天，后羿後羿得到得到一一瓶瓶神神药藥，回回家家以后以後就就把把药藥给給了了妻子妻子，还還告诉告訴她她吃吃了了这這个個药藥可以可以长生不老長生不老，等等他他回来回來以后以後一起一起吃吃，然后然後就就离开離開了了家家。嫦娥嫦娥太太寂寞寂寞了了，就就偷偷偷偷地地尝嘗了了这這个個神神药藥，她她想想可能可能吃吃了了神神药藥就就不不寂寞寂寞了了吧吧。不知不觉不知不覺，她她把把一一瓶瓶药藥都都吃吃了了。她她觉得覺得自己自己渐渐漸漸变變轻輕了了，连忙連忙抱抱起起小小白白兔兔，尽管儘管这样這樣，她她还是還是飞飛了了起来起來，一直一直飞飛到到了了月亮月亮上上。后来後來，她她就就只只能能在在月亮月亮上上住住了了。
后羿後羿回回家家以后以後发现發現妻子妻子和和药藥都都不见不見了了，他他难过難過极了極了，不不明白明白为什么爲什麽妻子妻子不不等等他他回来回來一起一起吃吃。而而月亮月亮上上的的嫦娥嫦娥更更寂寞寂寞了了。月月圆圓的的时候時候，我们我們还還能能看看到到月亮月亮上上她她和和小小白白兔兔孤单孤單的的影子影子。

嫦娥 (cháng é - Chang'e) 是 (shì - be) 中国 (zhōngguó - China) 神话 (shén huà - myth) 里 (lǐ - in) 住 (zhù - live) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 月亮 (yuè liàng - moon) 上 (shàng - on) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 仙女 (xiān nǚ - fairy) 她 (tā - she, her) 原来 (yuán lái - original) 是 (shì - be) 英雄 (yīng xióng - hero) 后羿 (hòu yì - Hou Yi) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 妻子 (qīzi - wife) 因为 (yīnwèi - because) 后羿 (hòu yì - Hou Yi) 为 (wèi - for) 老百姓 (lǎo bǎi xìng - Ordinary people) 做 (zuò - do) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 很多 (hěn duō - a lot of) 好 (hǎo - good) 事 (shì - thing) 大家 (dàjiā - everyone) 都 (dōu - both,all) 很 (hěn - very) 尊敬 (zūn jìng - respect) 他 (tā - he, him) 但是 (dàn shì - but) 因为 (yīnwèi - because) 后羿 (hòu yì - Hou Yi) 经常 (jīngcháng - often) 不 (bù - no, not) 能 (néng - can) 回 (huí - return) 家 (jiā - Family) 嫦娥 (cháng é - Chang'e) 每 (měi - each) 天 (tiān - day) 都 (dōu - both,all) 很 (hěn - very) 孤单 (gūdān - lonely) 只有 (zhǐyǒu - only) 一 (yī - One) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 小 (xiǎo - small) 白 (bái - White) 兔 (tù - rabbit) 陪 (péi - accompany) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 她 (tā - she, her) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 天 (tiān - day) 后羿 (hòu yì - Hou Yi) 得到 (dédào - get) 一 (yī - One) 瓶 (píng - (measure word) 神 (shén - mystical) 药 (yào - medicine) 回 (huí - return) 家 (jiā - home) 以后 (yǐ hòu - after) 就 (jiù - just, with regard to) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 药 (yào - medicine) 给 (gěi - give) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 妻子 (qīzi - wife) 还 (hái - also) 告诉 (gào sù - tell) 她 (tā - she, her) 吃 (chī - eat) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 药 (yào - medicine) 可以 (kěyǐ - can) 长生不老 (chángshēng bù lǎo - Immortal) 等 (děng - Wait) 他 (tā - he, him) 回来 (huí lái - come back) 以后 (yǐ hòu - after) 一起 (yī qǐ - together) 吃 (chī - eat) 然后 (rán hòu - then) 就 (jiù - just, with regard to) 离开 (lí kāi - to leave, to part with) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 家 (jiā - home) 嫦娥 (cháng é - Chang'e) 太 (tài - too) 寂寞 (jì mò - lonely) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 就 (jiù - just, with regard to) 偷偷 (tōu tōu - secretly) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 尝 (cháng - taste) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 神 (shén - mystical) 药 (yào - medicine) 她 (tā - she, her) 想 (xiǎng - to want, would like) 可能 (kěnéng - may) 吃 (chī - eat) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 神 (shén - mystical) 药 (yào - medicine) 就 (jiù - just, with regard to) 不 (bù - no, not) 寂寞 (jì mò - lonely) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 吧 (ba - (part. )used at the end of a sentense to indicate consultation, suggestion, request or command (HSK2) 不知不觉 (bù zhī bùjué - unconsciously) 她 (tā - she, her) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 一 (yī - One) 瓶 (píng - (measure word) 药 (yào - medicine) 都 (dōu - both,all) 吃 (chī - eat) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 她 (tā - she, her) 觉得 (juéde - to think, to feel) 自己 (zì jǐ - oneself) 渐渐 (jiànjiàn - gradually) 变 (biàn - change) 轻 (qīng - light, of little weight) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 连忙 (lián máng - Quickly) 抱 (bào - hold) 起 (qǐ - up) 小 (xiǎo - small) 白 (bái - White) 兔 (tù - rabbit) 尽管 (jǐnguǎn - in spite of) 这样 (zhèyàng - this) 她 (tā - she, her) 还是 (háishì - still is) 飞 (fēi - fly) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 起来 (qǐ lái - up) 一直 (yī zhí - all the way) 飞 (fēi - fly) 到 (dào - to arrive,to reach) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 月亮 (yuè liàng - moon) 上 (shàng - on) 后来 (hòu lái - later) 她 (tā - she, her) 就 (jiù - just, with regard to) 只 (zhǐ - only) 能 (néng - can) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 月亮 (yuè liàng - moon) 上 (shàng - on) 住 (zhù - live) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 后羿 (hòu yì - Hou Yi) 回 (huí - return) 家 (jiā - home) 以后 (yǐ hòu - after) 发现 (fāxiàn - Find) 妻子 (qīzi - wife) 和 (hé - and) 药 (yào - medicine) 都 (dōu - both,all) 不见 (bùjiàn - disappear) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他 (tā - he, him) 难过 (nánguò - Sad) 极了 (jíle - Extremely) 不 (bù - no, not) 明白 (míng bái - understand) 为什么 (wèishénme - why) 妻子 (qīzi - wife) 不 (bù - no, not) 等 (děng - Wait) 他 (tā - he, him) 回来 (huí lái - come back) 一起 (yī qǐ - together) 吃 (chī - eat) 而 (ér - and) 月亮 (yuè liàng - moon) 上 (shàng - on) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 嫦娥 (cháng é - Chang'e) 更 (gèng - more) 寂寞 (jì mò - lonely) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 月 (yuè - month) 圆 (yuán - round) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 我们 (wǒ men - we, us) 还 (hái - also) 能 (néng - can) 看 (kàn - see) 到 (dào - to arrive,to reach) 月亮 (yuè liàng - moon) 上 (shàng - on) 她 (tā - she, her) 和 (hé - and) 小 (xiǎo - small) 白 (bái - White) 兔 (tù - rabbit) 孤单 (gūdān - lonely) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 影子 (yǐngzi - shadow) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/change-to-the-moon/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/Change_to_the_Moon_-_4114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Dragon Boat Festival - 端午节</title>
      <link>https://mandarinbean.com/dragon-boat-festival/</link>
      <description><![CDATA[端午节端午節，一般一般在在每每年年的的农历農曆五五月月五五日日，又又叫叫“五五月月节節”。
端午节端午節、春节春節、清明节清明節和和中秋节中秋節是是中国中國四四大大传统傳統节日節日。从從古代古代开始開始，就就有有在在端午节端午節赛賽龙舟龍舟、吃吃粽子粽子、喝喝雄黄雄黃酒酒的的活动活動。
关于關於这這个個节日節日的的传说傳說和和故事故事很多很多，最最有名有名的的传说傳說是是为了為了纪念紀念诗人詩人屈原屈原。
端午节端午節在在日本日本、韩国韓國、越南越南等等国家國家也也很很流行流行。

端午节 (duān wǔjié - Dragon Boat Festival) 一般 (yī bān - normally) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 每 (měi - each) 年 (nián - year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 农历 (nóng lì - Lunar calendar) 五 (wǔ - fifth) 月 (yuè - month) 五 (wǔ - Fifth) 日 (rì - day) 又 (yòu - also) 叫 (jiào - called) 五 (wǔ - Five) 月 (yuè - month) 节 (jié - festival) 端午节 (duān wǔjié - Dragon Boat Festival) 春节 (chūnjié - Chinese New Year) 清明节 (qīng míngjié - Ching Ming Festival) 和 (hé - and) 中秋节 (zhōngqiūjié - Mid-Autumn Festival) 是 (shì - be) 中国 (zhōngguó - China) 四 (sì - four) 大 (dà - Big) 传统 (chuántǒng - Traditional) 节日 (jiérì - festival) 从 (cóng - From) 古代 (gǔ dài - Ancient) 开始 (kāi shǐ - Start) 就 (jiù - just, with regard to) 有 (yǒu - have, there be) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 端午节 (duān wǔjié - Dragon Boat Festival) 赛 (sài - Matches) 龙舟 (lóng zhōu - Dragon boat) 吃 (chī - eat) 粽子 (zòngzi - Zongzi) 喝 (hē - drink) 雄黄 (xióng huáng - realgar) 酒 (jiǔ - drink) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 活动 (huó dòng - activity) 关于 (guān yú - on) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节日 (jiérì - festival) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 传说 (chuánshuō - legend) 和 (hé - and) 故事 (gù shì - story) 很多 (hěn duō - a lot of) 最 (zuì - most) 有名 (yǒumíng - famous) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 传说 (chuánshuō - legend) 是 (shì - be) 为了 (wèile - in order to) 纪念 (jìniàn - commemorate) 诗人 (shī rén - poet) 屈原 (qū yuán - Qu Yuan) 端午节 (duān wǔjié - Dragon Boat Festival) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 日本 (rì běn - Japan) 韩国 (hán guó - Korea) 越南 (yuènán - Vietnam) 等 (děng - etc.) 国家 (guójiā - country) 也 (yě - also) 很 (hěn - very) 流行 (liúxíng - popular) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/dragon-boat-festival/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Dragon_Boat_Festival_-_4026.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Frost Falls - 霜降</title>
      <link>https://mandarinbean.com/frost-falls/</link>
      <description><![CDATA[霜降霜降是是二十四二十四节气節氣中中秋天秋天的的最后最後一一个個节气節氣，一般一般在在每每年年的的10月月23日日左右左右。霜降霜降的的意思意思是是天气天氣逐渐逐漸变變冷冷，开始開始有有霜霜，冬天冬天即将即將开始開始。
这个這個时候時候是是吃吃红紅柿子柿子的的好好季节季節，人们人們也也应该應該注意注意防止防止秋天秋天的的干燥乾燥和和可能可能出现出現的的抑郁抑鬱情绪情緒，也也要要注意注意保保暖暖。

霜降 (shuāngjiàng - Frost Falls) 是 (shì - be) 二十四 (èr shí sì - twenty four) 节气 (jiéqì - Solar terms) 中 (zhōng - in) 秋天 (qiū tiān - fall) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 最后 (zuì hòu - the last) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 一般 (yībān - generally) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 每 (měi - each) 年 (nián - year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 左右 (zuǒ yòu - about) 霜降 (shuāngjiàng - Frost Falls) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 是 (shì - be) 天气 (tiān qì - the weather) 逐渐 (zhújiàn - gradually) 变 (biàn - become) 冷 (lěng - cold) 开始 (kāi shǐ - Start) 有 (yǒu - have, there be) 霜 (shuāng - Frost) 冬天 (dōng tiān - winter) 即将 (jíjiāng - Coming soon) 开始 (kāi shǐ - Start) 这个 (zhègè - This) 时候 (shí hòu - time) 是 (shì - be) 吃 (chī - eat) 红 (hóng - red) 柿子 (shìzi - persimmon) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 好 (hǎo - good) 季节 (jìjié - season) 人们 (rén men - people) 也 (yě - also) 应该 (yīnggāi - should) 注意 (zhù yì - note) 防止 (fáng zhǐ - prevent) 秋天 (qiū tiān - fall) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 干燥 (gānzào - dry) 和 (hé - and) 可能 (kěnéng - may) 出现 (chū xiàn - appear) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 抑郁 (yì yù - Depression) 情绪 (qíng xù - mood) 也 (yě - also) 要 (yào - want) 注意 (zhù yì - note) 保 (bǎo - keep) 暖 (nuǎn - warm) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/frost-falls/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Frost_Falls_-_4046.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Grain Rain - 谷雨</title>
      <link>https://mandarinbean.com/grain-rain/</link>
      <description><![CDATA[谷雨穀雨是是二二十十四四节气節氣的的第第六六个個节气節氣，也也是是春天春天的的最后最後一一个個节气節氣。
谷雨穀雨节气節氣的的到来到來意味意味着著寒潮寒潮天气天氣基本基本结束結束，气温氣溫回升回升加快加快。天气天氣最最主要主要的的特点特點是是多雨多雨，有利于有利於谷物穀物的的生长生長。
主要主要的的习俗習俗有有走走谷雨穀雨、喝喝谷雨穀雨茶茶、赏花賞花、祭海祭海期望期望海神海神保佑保佑等等。

谷雨 (Gǔyǔ - Grain Rain) 是 (shì - be) 二 (èr - two) 十 (shí - ten) 四 (sì - four) 节气 (jiéqì - Solar terms) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 六 (liù - six) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 春天 (chūntiān - spring) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 最后 (zuìhòu - the last) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 谷雨 (Gǔyǔ - Grain Rain) 节气 (jiéqì - Solar terms) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 到来 (dàolái - arrival) 意味 (yì wèi - mean) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 寒潮 (háncháo - Cold wave) 天气 (tiānqì - the weather) 基本 (jīběn - Basic) 结束 (jiéshù - End) 气温 (qìwēn - Temperature) 回升 (huíshēng - rise again) 加快 (jiākuài - accelerate, speed up) 天气 (Tiānqì - the weather) 最 (zuì - most) 主要 (zhǔyào - main) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 特点 (tèdiǎn - Features) 是 (shì - Yes) 多雨 (duōyǔ - Rainy) 有利于 (yǒulìyú - beneficial to) 谷物 (gǔwù - cereals) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 生长 (shēngzhǎng - Grow) 主要 (Zhǔyào - main) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 习俗 (xísú - custom) 有 (yǒu - Have) 走 (zǒu - walk) 谷雨 (gǔyǔ - Grain Rain) 喝 (hē - drink) 谷雨 (gǔyǔ - Grain Rain) 茶 (chá - tea) 赏花 (shǎng huā - Flower appreciation) 祭海 (jì hǎi - make sacrificial offerings to sea) 期望 (qīwàng - expect) 海神 (hǎishén - sea-god) 保佑 (bǎoyòu - bless) 等 (děng - etc.) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/grain-rain/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Grain_Rain_-_4010.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Qingming Festival - 清明节</title>
      <link>https://mandarinbean.com/qingming-festival/</link>
      <description><![CDATA[每年每年的的4月月5号號前后前後是是清明节清明節。这這是是中国中國的的传统傳統节日節日，也也是是一一个個重要重要的的节气節氣，已经已經有有两兩千千五五百百多多年年的的历史歷史了了。现在現在清明节清明節会會有有三天三天的的公共公共假期假期。到到了了清明清明，气温氣溫变暖變暖，降雨降雨增多增多。这个這個节日節日，中国中國人人的的主要主要习俗習俗是是吃吃寒食寒食；扫墓掃墓，纪念紀念死去死去的的亲人親人；做做户外戶外运动運動，比如比如放风筝放風箏、春游春遊等等。

每年 (měi nián  - each year) 的 (de  - of) 月 (yuè  - month) 号 (hào  - number) 前后 (qián hòu  - Before and after) 是 (shì  - be) 清明节 (qīng míng jié  - Qingming Festival) 这 (zhè  - This) 是 (shì  - be) 中国 (zhōng guó  - China) 的 (de  - of) 传统 (chuán tǒng  - Traditional) 节日 (jié rì  - festival) 也 (yě  - also) 是 (shì  - be) 一 (yī  - one) 个 (gè  - (measure word) (HSK1) 重要 (zhòng yào  - important) 的 (de  - of) 节气 (jié qì  - Solar terms) 已经 (yǐ jīng  - already) 有 (yǒu  - Have) 两 (liǎng  - Two) 千 (qiān  - thousand) 五 (wǔ  - Five) 百 (bǎi  - hundred) 多 (duō  - many) 年 (nián  - year) 的 (de  - of) 历史 (lì shǐ  - history) 了 (le  - (partical) (HSK1) 现在 (xiàn zài  - just now) 清明节 (qīng míng jié  - Qingming Festival) 会 (huì  - would) 有 (yǒu  - Have) 三天 (sān tiān  - Three days) 的 (de  - of) 公共 (gōng gòng  - public) 假期 (jià qī  - Holiday) 到 (dào  - To) 了 (le  - The) 清明 (qīng míng  - Qingming) 气温 (qì wēn  - Temperature) 变暖 (biàn nuǎn  - get warm) 降雨 (jiàng yǔ  - Rainfall) 增多 (zēng duō  - increase) 这个 (zhè gè  - This one) 节日 (jié rì  - festival) 中国 (zhōng guó  - China) 人 (rén  - people) 的 (de  - of) 主要 (zhǔ yào  - main) 习俗 (xí sú  - custom) 是 (shì  - be) 吃 (chī  - eat) 寒食 (hán shí  - Cold food) 扫墓 (sǎo mù  - Sweeping tomb) 纪念 (jì niàn  - commemorate) 死去 (sǐ qù  - dead) 的 (de  - of) 亲人 (qīn rén  - Relatives) 做 (zuò  - do) 户外 (hù wài  - outdoor) 运动 (yùn dòng  - movement) 比如 (bǐ rú  - such as) 放风筝 (fàng fēng zhēng  - fly a kite) 春游 (chūn yóu  - Spring tour) 等 (děng  - and so on) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/qingming-festival/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Qingming_Festival_3001.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Riding Donkeys and Searching for Horses - 骑驴找马</title>
      <link>https://mandarinbean.com/riding-donkeys-and-searching-for-horses/</link>
      <description><![CDATA[“骑騎驴驢找找马馬”是是一一个個我们我們生活生活中中的的常常用用成语成語，意思意思是是一边一邊骑騎着著驴驢，一边一邊找找好好的的马馬，一旦一旦找找到到，就就把把现在現在的的驴驢换換掉掉。
如果如果把把这這个個成语成語用用在在工作工作中中，可以可以表示表示在在没有沒有能力能力或者或者经验經驗的的时候時候，先先找找一一份份工作工作做做，同时同時寻找尋找更好更好的的工作工作或者或者更更高级高級的的职位職位。
也也可以可以用用在在爱情愛情中中。其中其中一一个個人人并非幷非真的真的爱愛对方對方，只只是是因为因爲孤独孤獨、寂寞寂寞等等原因原因暂时暫時和和对方對方在在一起一起，等等找找到到更好更好的的、更更合适合適的的人人以后以後，就就会會抛弃拋弃这這个個人人。
总之總之，这這个個成语成語可以可以用用来來表示表示在在没有沒有找找到到理想理想的的、合适合適的的以前以前，先先降低降低标准標準和和要求要求，将就將就将就將就。

骑 (qí - ) 驴 (lǘ - ) 找 (zhǎo - ) 马 (mǎ - ) 是 (shì - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 我们 (wǒ men - ) 生活 (shēng huó - ) 中 (zhōng - ) 的 (de - ) 常 (cháng - ) 用 (yòng - ) 成语 (chéngyǔ - ) 意思 (yì sī - ) 是 (shì - ) 一边 (yībiān - ) 骑 (qí - ) 着 (zhe - ) 驴 (lǘ - ) 一边 (yībiān - ) 找 (zhǎo - ) 好 (hǎo - ) 的 (de - ) 马 (mǎ - ) 一旦 (yī dàn - ) 找 (zhǎo - ) 到 (dào - ) 就 (jiù - ) 把 (bǎ - ) 现在 (xiàn zài - ) 的 (de - ) 驴 (lǘ - ) 换 (huàn - ) 掉 (diào - ) 如果 (rú guǒ - ) 把 (bǎ - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 成语 (chéngyǔ - ) 用 (yòng - ) 在 (zài - ) 工作 (gōngzuò - ) 中 (zhōng - ) 可以 (kěyǐ - ) 表示 (biǎo shì - ) 在 (zài - ) 没有 (méiyǒu - ) 能力 (néng lì - ) 或者 (huò zhě - ) 经验 (jīngyàn - ) 的 (de - ) 时候 (shí hòu - ) 先 (xiān - ) 找 (zhǎo - ) 一 (yī - ) 份 (fèn - ) 工作 (gōngzuò - ) 做 (zuò - ) 同时 (tóngshí - ) 寻找 (xún zhǎo - ) 更好 (gènghǎo - ) 的 (de - ) 工作 (gōngzuò - ) 或者 (huò zhě - ) 更 (gèng - ) 高级 (gāo jí - ) 的 (de - ) 职位 (zhí wèi - ) 也 (yě - ) 可以 (kěyǐ - ) 用 (yòng - ) 在 (zài - ) 爱情 (ài qíng - ) 中 (zhōng - ) 其中 (qízhōng - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 人 (rén - ) 并非 (bìngfēi - ) 真的 (zhēnde - ) 爱 (ài - ) 对方 (duì fāng - ) 只 (zhǐ - ) 是 (shì - ) 因为 (yīnwèi - ) 孤独 (gū dú - ) 寂寞 (jì mò - ) 等 (děng - ) 原因 (yuán yīn - ) 暂时 (zàn shí - ) 和 (hé - ) 对方 (duì fāng - ) 在 (zài - ) 一起 (yī qǐ - ) 等 (děng - ) 找 (zhǎo - ) 到 (dào - ) 更好 (gènghǎo - ) 的 (de - ) 更 (gèng - ) 合适 (héshì - ) 的 (de - ) 人 (rén - ) 以后 (yǐ hòu - ) 就 (jiù - ) 会 (huì - ) 抛弃 (pāo qì - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 人 (rén - ) 总之 (zǒng zhī - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 成语 (chéngyǔ - ) 可以 (kěyǐ - ) 用 (yòng - ) 来 (lái - ) 表示 (biǎo shì - ) 在 (zài - ) 没有 (méiyǒu - ) 找 (zhǎo - ) 到 (dào - ) 理想 (lǐ xiǎng - ) 的 (de - ) 合适 (héshì - ) 的 (de - ) 以前 (yǐ qián - ) 先 (xiān - ) 降低 (jiàngdī - ) 标准 (biāo zhǔn - ) 和 (hé - ) 要求 (yāoqiú - ) 将就 (jiāngjiù - ) 将就 (jiāngjiù - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/riding-donkeys-and-searching-for-horses/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/4144.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Saiweng lost his horse - 塞翁失马</title>
      <link>https://mandarinbean.com/saiweng-lost-his-horse/</link>
      <description><![CDATA[古代古代战国戰國的的时候時候，在在北部北部的的城市城市，住住着著一一个個老人老人，名字名字叫叫塞翁塞翁。塞翁塞翁养養了了许多許多马馬，一一天天，他他的的马馬群群中中有有一一匹匹不见不見了了。邻居鄰居们們听说聽說这這件件事事，都都来來安慰安慰他他，劝勸他他不要不要太太着急著急，年龄年齡大大了了，多多注意注意身体身體。塞翁塞翁笑笑了了笑笑说說：丢丟了了一一匹匹马馬损失損失不不大大，可能可能会會带帶来來什么什麼福气福氣呢呢。
邻居鄰居听聽了了塞翁塞翁的的话話，心里心裡觉得覺得很很好笑好笑。马馬丢丟了了，明明明明是是件件坏壞事事，他他却卻认为認為也许也許是是好好事事，显然顯然是是安慰安慰自己自己而已而已。过過了了几幾天天，不见不見的的马馬不仅不僅自动自動回回了了家家，还還带帶回回一一匹匹好好马馬。
邻居鄰居听说聽說以后以後，对對塞翁塞翁非常非常佩服佩服，向向塞翁塞翁说說：还是還是您您有有远见遠見，马馬不仅不僅没有沒有丢丟，还還带帶回回一一匹匹好好马馬，真真是是福气福氣。
塞翁塞翁反而反而一点一點都都不不高兴高興：白白白白得得了了一一匹匹好好马馬，不不一定一定是是什么什麼福气福氣，也许也許会會有有什么什麼麻烦麻煩。
邻居鄰居们們以为以為他他是是故意故意这么這麼说說，心里心裡明明明明很很高兴高興，但是但是不不说說出来出來。
塞翁塞翁只只有有一一个個儿子兒子，非常非常喜欢喜歡骑騎马馬。他他发现發現带帶回来回來的的那那匹匹马馬是是匹匹非常非常好好的的马馬。他他每每天天都都骑騎马馬出出门門，心心里裡很很骄傲驕傲。　
一一天天，他他有些有些太太高兴高興了了，不不小心小心从從马馬背背上上摔摔下来下來，腿腿断斷了了。邻居鄰居听说聽說，都都来來慰问慰問。
塞翁塞翁说說：没关系沒關係，腿腿摔摔断斷了了但但没沒死死，或许或許是是福气福氣呢呢。邻居鄰居们們觉得覺得他他又又在在乱亂说话說話。他们他們想想不不出出，摔摔断斷腿腿会會带帶来來什么什麼福气福氣。
不久不久以后以後，战争戰爭开始開始了了，年轻年輕人人都都被被要求要求加入加入军队軍隊，塞翁塞翁的的儿子兒子因为因為摔摔断斷了了腿腿，不不能能加入加入。后来後來参加參加军队軍隊的的年轻年輕人人都都因为因為战争戰爭死死了了，只有只有塞翁塞翁的的儿子兒子还還活活着著。
后来後來人们人們用用“塞翁失马塞翁失馬”这這个個成语成語来來形容形容有时候有時候虽然雖然受到受到了了损失損失，不不一定一定是是坏壞事事，也也有有可能可能会會得到得到好处好處。也也用用来來形容形容坏壞事事有时候有時候也也会會变成變成好好事事。

古代 (gǔ dài - Ancient) 战国 (zhàn guó - the Warring States period) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 北部 (běi bù - North) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 城市 (chéng shì - city) 住 (zhù - live) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 老人 (lǎo rén - Old man) 名字 (míng zì - name) 叫 (jiào - call) 塞翁 (sàiwēng - Saiweng) 塞翁 (sàiwēng - Saiweng) 养 (yǎng - raise) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 许多 (xǔ duō - a lot of) 马 (mǎ - horse) 一 (yī - One) 天 (tiān - day) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 马 (mǎ - horse) 群 (qún - group) 中 (zhōng - in) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 匹 (pǐ - (measure word) (HSK5) 不见 (bùjiàn - get lost) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 邻居 (lín jū - neighbor) 们 (men - (aux. plural) 听说 (tīngshuō - hear) 这 (zhè - This) 件 (jiàn - (measure word) (HSK2) 事 (shì - thing) 都 (dōu - both,all) 来 (lái - Come) 安慰 (ān wèi - comfort) 他 (tā - he, him) 劝 (quàn - persuade) 他 (tā - he, him) 不要 (bùyào - Don't) 太 (tài - too) 着急 (zháojí - Anxious) 年龄 (nián líng - age) 大 (dà - Big) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 多 (duō - many, more) 注意 (zhù yì - note) 身体 (shēntǐ - body) 塞翁 (sàiwēng - Saiweng) 笑 (xiào - laugh) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 笑 (xiào - laugh) 说 (shuō - say) 丢 (diū - lost) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 匹 (pǐ - (measure word) (HSK5) 马 (mǎ - horse) 损失 (sǔn shī - loss) 不 (bù - no, not) 大 (dà - Big) 可能 (kěnéng - may) 会 (huì - would) 带 (dài - bring) 来 (lái - come to) 什么 (shénme - what) 福气 (fú qì - Blessing) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 邻居 (lín jū - neighbor) 听 (tīng - listen) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 塞翁 (sàiwēng - Saiweng) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 话 (huà - words) 心里 (xīn lǐ - In heart) 觉得 (juéde - to think, to feel) 很 (hěn - very) 好笑 (hǎoxiào - funny) 马 (mǎ - horse) 丢 (diū - lost) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 明明 (míng míng - Obviously) 是 (shì - be) 件 (jiàn - (measure word) (HSK2) 坏 (huài - Bad) 事 (shì - thing) 他 (tā - he, him) 却 (què - but) 认为 (rènwéi - think) 也许 (yě xǔ - Maybe) 是 (shì - be) 好 (hǎo - good) 事 (shì - thing) 显然 (xiǎn rán - Obviously) 是 (shì - be) 安慰 (ān wèi - comfort) 自己 (zì jǐ - oneself) 而已 (ér yǐ - Nothing more) 过 (guò - (the structural particle, used after a verb indicating a past experience action which hasn't lasted to the present ) (HSK2) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 几 (jǐ - a few) 天 (tiān - day) 不见 (bùjiàn - lost) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 马 (mǎ - horse) 不仅 (bùjǐn - not only) 自动 (zì dòng - automatic) 回 (huí - return) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 家 (jiā - home) 还 (hái - also) 带 (dài - bring) 回 (huí - back) 一 (yī - One) 匹 (pǐ - (measure word) (HSK5) 好 (hǎo - good) 马 (mǎ - horse) 邻居 (lín jū - neighbor) 听说 (tīngshuō - hear) 以后 (yǐ hòu - after) 对 (duì - to, for) 塞翁 (sàiwēng - Saiweng) 非常 (fēi cháng - very much) 佩服 (pèifú - admire) 向 (xiàng - to) 塞翁 (sàiwēng - Seon) 说 (shuō - say) 还是 (háishì - still) 您 (nín - you) 有 (yǒu - have, there be) 远见 (yuǎnjiàn - Foresight) 马 (mǎ - horse) 不仅 (bùjǐn - not only) 没有 (méiyǒu - not) 丢 (diū - get lost) 还 (hái - also) 带 (dài - bring) 回 (huí - back) 一 (yī - One) 匹 (pǐ - (measure word) (HSK5) 好 (hǎo - good) 马 (mǎ - horse) 真 (zhēn - really) 是 (shì - be) 福气 (fú qì - Blessing) 塞翁 (sàiwēng - Saiweng) 反而 (fǎn ér - on the contrary) 一点 (yī diǎn - a little) 都 (dōu - both,all) 不 (bù - no, not) 高兴 (gāoxìng - happy) 白白 (bái bái - in vain) 得 (dé - get) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 匹 (pǐ - (measure word) (HSK5) 好 (hǎo - good) 马 (mǎ - horse) 不 (bù - no, not) 一定 (yī dìng - for sure) 是 (shì - be) 什么 (shénme - what) 福气 (fú qì - Blessing) 也许 (yě xǔ - Maybe) 会 (huì - would) 有 (yǒu - have, there be) 什么 (shénme - what) 麻烦 (má fán - trouble) 邻居 (lín jū - neighbor) 们 (men - (aux. plural) 以为 (yǐwéi - think) 他 (tā - he, him) 是 (shì - be) 故意 (gù yì - deliberately) 这么 (zhème - so) 说 (shuō - say) 心里 (xīn lǐ - In heart) 明明 (míng míng - Obviously) 很 (hěn - very) 高兴 (gāoxìng - happy) 但是 (dàn shì - but) 不 (bù - no, not) 说 (shuō - say) 出来 (chū lái - come out) 塞翁 (sàiwēng - Saiweng) 只 (zhǐ - only) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 非常 (fēi cháng - very much) 喜欢 (xǐ huān - like) 骑 (qí - ride) 马 (mǎ - horse) 他 (tā - he, him) 发现 (fāxiàn - Find) 带 (dài - bring) 回来 (huí lái - come back) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 那 (nà - that) 匹 (pǐ - (measure word) (HSK5) 马 (mǎ - horse) 是 (shì - be) 匹 (pǐ - (measure word) (HSK5) 非常 (fēi cháng - very much) 好 (hǎo - good) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 马 (mǎ - horse) 他 (tā - he, him) 每 (měi - each) 天 (tiān - day) 都 (dōu - both,all) 骑 (qí - ride) 马 (mǎ - horse) 出 (chū - Out) 门 (mén - door) 心 (xīn - heart) 里 (lǐ - in) 很 (hěn - very) 骄傲 (jiāo ào - proud) 一 (yī - One) 天 (tiān - day) 他 (tā - he, him) 有些 (yǒuxiē - some) 太 (tài - too) 高兴 (gāoxìng - happy) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 不 (bù - no, not) 小心 (xiǎo xīn - Be careful) 从 (cóng - From) 马 (mǎ - horse) 背 (bèi - Back) 上 (shàng - on) 摔 (shuāi - fall) 下来 (xià lái - down) 腿 (tuǐ - leg) 断 (duàn - break off) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 邻居 (lín jū - neighbor) 听说 (tīngshuō - hear) 都 (dōu - both,all) 来 (lái - Come) 慰问 (wèi wèn - Condolences) 塞翁 (sàiwēng - Saiweng) 说 (shuō - say) 没关系 (méiguānxì - It's ok) 腿 (tuǐ - leg) 摔 (shuāi - fall) 断 (duàn - break off) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 但 (dàn - but) 没 (méi - No) 死 (sǐ - dead) 或许 (huò xǔ - perhaps) 是 (shì - be) 福气 (fú qì - Blessing) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 邻居 (lín jū - neighbor) 们 (men - (aux. plural) 觉得 (juéde - to think, to feel) 他 (tā - he, him) 又 (yòu - also) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 乱 (luàn - Mess) 说话 (shuōhuà - speak) 他们 (tā men - they, them) 想 (xiǎng - think of) 不 (bù - no, not) 出 (chū - Out) 摔 (shuāi - fall) 断 (duàn - break off) 腿 (tuǐ - leg) 会 (huì - would) 带 (dài - bring) 来 (lái - to) 什么 (shénme - what) 福气 (fú qì - Blessing) 不久 (bù jiǔ - soon) 以后 (yǐ hòu - after) 战争 (zhàn zhēng - war) 开始 (kāi shǐ - Start) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 年轻 (nián qīng - young) 人 (rén - people) 都 (dōu - both,all) 被 (bèi - by) 要求 (yāoqiú - Claim) 加入 (jiā rù - Join) 军队 (jūn duì - army) 塞翁 (sàiwēng - Saiweng) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 因为 (yīnwèi - because) 摔 (shuāi - fall) 断 (duàn - break off) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 腿 (tuǐ - leg) 不 (bù - no, not) 能 (néng - can) 加入 (jiā rù - Join) 后来 (hòu lái - later) 参加 (cānjiā - participate) 军队 (jūn duì - army) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 年轻 (nián qīng - young) 人 (rén - people) 都 (dōu - both,all) 因为 (yīnwèi - because) 战争 (zhàn zhēng - war) 死 (sǐ - die) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 只有 (zhǐyǒu - only) 塞翁 (sàiwēng - Saiweng) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 还 (hái - still) 活 (huó - live) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 后来 (hòu lái - later) 人们 (rén men - people) 用 (yòng - use) 塞翁失马 (sàiwēng shī mǎ - Saiweng lost his horse) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 成语 (chéngyǔ - idiom) 来 (lái - to) 形容 (xíng róng - describe) 有时候 (yǒushí hòu - sometimes) 虽然 (suī rán - although) 受到 (shòu dào - get) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 损失 (sǔn shī - loss) 不 (bù - no, not) 一定 (yī dìng - for sure) 是 (shì - be) 坏 (huài - Bad) 事 (shì - thing) 也 (yě - also) 有 (yǒu - have, there be) 可能 (kěnéng - possibility) 会 (huì - would) 得到 (dédào - get) 好处 (hǎochù - benefit) 也 (yě - also) 用 (yòng - use) 来 (lái - to) 形容 (xíng róng - describe) 坏 (huài - Bad) 事 (shì - thing) 有时候 (yǒushí hòu - sometimes) 也 (yě - also) 会 (huì - would) 变成 (biàn chéng - become) 好 (hǎo - good) 事 (shì - thing) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/saiweng-lost-his-horse/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Saiweng_lost_his_horse_-_4110.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Square dance - 广场舞</title>
      <link>https://mandarinbean.com/square-dance/</link>
      <description><![CDATA[广场舞廣場舞已经已經成为成爲中国中國文化文化的的一一部分部分。退休退休的的男人男人和和女人女人会會在在早上早上或或晚上晚上在在广场廣場上上跳舞跳舞，作为作爲常规常規的的锻炼鍛煉。但但中国中國年轻年輕一代一代并幷不不认为認爲这這是是一一件件很很酷酷的的事事，他们他們觉得覺得跳跳广场舞廣場舞是是老年人老年人做做的的事事，年轻人年輕人做做会會很很尴尬尷尬。但但很多很多国外國外的的媒体媒體赞扬贊揚广场舞廣場舞，他们他們认为認爲老人老人在在做做着著很很棒棒的的事情事情，在在享受享受生活生活，队伍隊伍是是如此如此的的庞大龐大，他们他們的的组织組織工作工作做做得得很很好好。可能可能中国中國的的年轻人年輕人应该應該多多给給老人老人们們一些一些支持支持和和理解理解。

广场舞 (guǎngchǎngwǔ - Square dance) 已经 (yǐjīng - already) 成为 (chéngwéi - become) 中国 (zhōngguó - China) 文化 (wénhuà - culture) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 部分 (bùfèn - part) 退休 (tuì xiū - retirement) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 男人 (nán rén - the man) 和 (hé - and) 女人 (nǚ rén - woman) 会 (huì - would) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 早上 (zǎoshàng - morning) 或 (huò - or) 晚上 (wǎnshàng - at night) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 广场 (guǎngchǎng - square) 上 (shàng - on) 跳舞 (tiào wǔ - dancing) 作为 (zuòwéi - As) 常规 (cháng guī - conventional) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 锻炼 (duàn liàn - work out) 但 (dàn - but) 中国 (zhōngguó - China) 年轻 (nián qīng - young) 一代 (yī dài - generation) 并 (bìng - and) 不 (bù - no, not) 认为 (rènwéi - think) 这 (zhè - This) 是 (shì - be) 一 (yī - One) 件 (jiàn - (measure word) (HSK2) 很 (hěn - very) 酷 (kù - Cool) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 事 (shì - thing) 他们 (tā men - they, them) 觉得 (juéde - to think, to feel) 跳 (tiào - dance) 广场舞 (guǎngchǎngwǔ - Square dance) 是 (shì - be) 老年人 (lǎo nián rén - Elderly) 做 (zuò - do) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 事 (shì - thing) 年轻人 (nián qīng rén - young people) 做 (zuò - do) 会 (huì - would) 很 (hěn - very) 尴尬 (gān gà - awkward) 但 (dàn - but) 很多 (hěn duō - a lot of) 国外 (guó wài - foreign) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 媒体 (méitǐ - media) 赞扬 (zàn yáng - Praise) 广场舞 (guǎngchǎngwǔ - Square dance) 他们 (tā men - they, them) 认为 (rènwéi - think) 老人 (lǎo rén - Old man) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 做 (zuò - do) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 很 (hěn - very) 棒 (bàng - great) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 事情 (shì qíng - thing) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 享受 (xiǎng shòu - enjoy) 生活 (shēng huó - life) 队伍 (duì wǔ - Team) 是 (shì - be) 如此 (rú cǐ - such) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 庞大 (pángdà - huge) 他们 (tā men - they, them) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 组织 (zǔ zhī - organize) 工作 (gōngzuò - work) 做 (zuò - do) 得 (de - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 很 (hěn - very) 好 (hǎo - good) 可能 (kěnéng - maybe) 中国 (zhōngguó - China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 年轻人 (nián qīng rén - young people) 应该 (yīnggāi - should) 多 (duō - many, more) 给 (gěi - give) 老人 (lǎo rén - Old man) 们 (men - (aux. plural) 一些 (yī xiē - some) 支持 (zhī chí - support) 和 (hé - and) 理解 (lǐjiě - understanding) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/square-dance/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Square_dance_-_4088.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Summer Solstice - 夏至</title>
      <link>https://mandarinbean.com/summer-solstice/</link>
      <description><![CDATA[夏至夏至是是二十四二十四节气節氣之一之一，在在每每年年的的6月月20日日，21日日或或22日日。
这這一一天天，地球地球的的北北半球半球白天白天最最长長，南南半球半球黑夜黑夜最最长長。气温氣溫继续繼續升高升高，天气天氣会會变得變得很很热熱，也也会會下下很很大大的的雨雨。
夏至夏至的的时候時候，很多很多地方地方有有吃吃面面的的习俗習俗。

夏至 (xià zhì - Summer Solstice) 是 (shì - be) 二十四 (èr shí sì - twenty four) 节气 (jiéqì - Solar terms) 之一 (zhī yī - one) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 每 (měi - each) 年 (nián - year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 日 (rì - day) 或 (huò - or) 日 (rì - day) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 地球 (dìqiú - Earth) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 北 (běi - north) 半球 (bàn qiú - hemisphere) 白天 (bái tiān - day) 最 (zuì - most) 长 (cháng - long) 南 (nán - south) 半球 (bàn qiú - hemisphere) 黑夜 (hēi yè - Dark night) 最 (zuì - most) 长 (cháng - long) 气温 (qì wēn - Temperature) 继续 (jì xù - carry on) 升高 (shēng gāo - rise) 天气 (tiān qì - the weather) 会 (huì - would) 变得 (biànde - Become) 很 (hěn - very) 热 (rè - heat) 也 (yě - also) 会 (huì - would) 下 (xià - fall ) 很 (hěn - very) 大 (dà - Big) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 雨 (yǔ - rain) 夏至 (xià zhì - Summer Solstice) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 很多 (hěn duō - a lot of) 地方 (dìfāng - place) 有 (yǒu - have, there be) 吃 (chī - eat) 面 (miàn - noodle) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 习俗 (xí sú - custom) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/summer-solstice/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Summer_Solstice_-_4027.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Taboos of Spring Festival Cleaning - 春节打扫的禁忌</title>
      <link>https://mandarinbean.com/taboos-of-spring-festival-cleaning/</link>
      <description><![CDATA[每每逢逢春节春節，中国人中國人都都会會进行進行春节春節扫掃尘塵，很多很多地方地方有有七七扫掃金金八八扫掃银銀的的习俗習俗，这這有有什么什麽禁忌禁忌和和讲究講究呢呢？
一般一般人们人們会會在在腊月臘月二十四二十四这這一一天天扫掃尘塵。所谓所謂的的七七扫掃金金八八扫掃银銀，指指的的是是扫掃尘塵的的时间時間。古代古代计算計算时间時間时時主要主要分分为爲十二十二个個时辰時辰，第第七七和和第第八八个個时辰時辰最最重要重要，也也就就是是现代現代的的北京北京时间時間中午中午11点點到到下午下午三三点點。在在这這个個时间時間段段内內打扫打掃，可以可以扫掃走走灰尘灰塵，扫掃回回财富財富，带帶来來福气福氣和和好好运運。
这這一一天天打扫打掃时時也也需要需要特别特別注意注意，不管不管发生發生什么什麽事事都都不能不能争吵爭吵，必须必須和和气气和和氣氣地地解决解决，才才能能带帶来來好好运運。如果如果争吵爭吵，可能可能会會不不吉利吉利。并且幷且打扫打掃的的顺序順序也也很很重要重要，最好最好从從大大门門开始開始打扫打掃，再再打扫打掃屋屋内內，这样這樣可以可以将將一一整整年年的的好好运運都都带帶回回家家。如果如果想想从從里裏到到外外打扫打掃，可以可以从從卧室臥室打扫打掃到到大大门門，这样這樣一一年年的的霉黴运運都都会會被被扫掃出去出去。
这這次次打扫打掃一般一般是是春节春節前前最后最後一一次次，所以所以大家大家都都会會特别特別认真認真，把把每每一一个個角落角落都都打扫打掃干净乾淨，迎接迎接新新年年。

每 (měi - ) 逢 (féng - ) 春节 (chūnjié - ) 中国人 (Zhōngguó rén - ) 都 (dōu - ) 会 (huì - ) 进行 (jìnxíng - ) 春节 (chūnjié - ) 扫 (sǎo - ) 尘 (chén - ) 很多 (hěn duō - ) 地方 (dìfāng - ) 有 (yǒu - ) 七 (qī - ) 扫 (sǎo - ) 金 (jīn - ) 八 (bā - ) 扫 (sǎo - ) 银 (yín - ) 的 (de - ) 习俗 (xí sú - ) 这 (zhè - ) 有 (yǒu - ) 什么 (shénme - ) 禁忌 (jìnjì - ) 和 (hé - ) 讲究 (jiǎng jiū - ) 呢 (ne - ) 一般 (yībān - ) 人们 (rén men - ) 会 (huì - ) 在 (zài - ) 腊月 (làyuè - ) 二十四 (èr shí sì - ) 这 (zhè - ) 一 (yī - ) 天 (tiān - ) 扫 (sǎo - ) 尘 (chén - ) 所谓 (suǒ wèi - ) 的 (de - ) 七 (qī - ) 扫 (sǎo - ) 金 (jīn - ) 八 (bā - ) 扫 (sǎo - ) 银 (yín - ) 指 (zhǐ - ) 的 (de - ) 是 (shì - ) 扫 (sǎo - ) 尘 (chén - ) 的 (de - ) 时间 (shíjiān - ) 古代 (gǔ dài - ) 计算 (jì suàn - ) 时间 (shíjiān - ) 时 (shí - ) 主要 (zhǔyào - ) 分 (fēn - ) 为 (wéi - ) 十二 (shí èr - ) 个 (gè - ) 时辰 (shí chén - ) 第 (dì - ) 七 (qī - ) 和 (hé - ) 第 (dì - ) 八 (bā - ) 个 (gè - ) 时辰 (shí chén - ) 最 (zuì - ) 重要 (zhòngyào - ) 也 (yě - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 现代 (xiàn dài - ) 的 (de - ) 北京 (běi jīng - ) 时间 (shíjiān - ) 中午 (zhōngwǔ - ) 点 (diǎn - ) 到 (dào - ) 下午 (xià wǔ - ) 三 (sān - ) 点 (diǎn - ) 在 (zài - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 时间 (shíjiān - ) 段 (duàn - ) 内 (nèi - ) 打扫 (dǎsǎo - ) 可以 (kěyǐ - ) 扫 (sǎo - ) 走 (zǒu - ) 灰尘 (huī chén - ) 扫 (sǎo - ) 回 (huí - ) 财富 (cái fù - ) 带 (dài - ) 来 (lái - ) 福气 (fú qì - ) 和 (hé - ) 好 (hǎo - ) 运 (yùn - ) 这 (zhè - ) 一 (yī - ) 天 (tiān - ) 打扫 (dǎsǎo - ) 时 (shí - ) 也 (yě - ) 需要 (xūyào - ) 特别 (tèbié - ) 注意 (zhù yì - ) 不管 (bù guǎn - ) 发生 (fāshēng - ) 什么 (shénme - ) 事 (shì - ) 都 (dōu - ) 不能 (bù néng - ) 争吵 (zhēngchǎo - ) 必须 (bì xū - ) 和和气气 (héhéqì qì - ) 地 (de - ) 解决 (jiějué - ) 才 (cái - ) 能 (néng - ) 带 (dài - ) 来 (lái - ) 好 (hǎo - ) 运 (yùn - ) 如果 (rú guǒ - ) 争吵 (zhēngchǎo - ) 可能 (kěnéng - ) 会 (huì - ) 不 (bù - ) 吉利 (jí lì - ) 并且 (bìngqiě - ) 打扫 (dǎsǎo - ) 的 (de - ) 顺序 (shùn xù - ) 也 (yě - ) 很 (hěn - ) 重要 (zhòngyào - ) 最好 (zuìhǎo - ) 从 (cóng - ) 大 (dà - ) 门 (mén - ) 开始 (kāi shǐ - ) 打扫 (dǎsǎo - ) 再 (zài - ) 打扫 (dǎsǎo - ) 屋 (wū - ) 内 (nèi - ) 这样 (zhèyàng - ) 可以 (kěyǐ - ) 将 (jiāng - ) 一 (yī - ) 整 (zhěng - ) 年 (nián - ) 的 (de - ) 好 (hǎo - ) 运 (yùn - ) 都 (dōu - ) 带 (dài - ) 回 (huí - ) 家 (jiā - ) 如果 (rú guǒ - ) 想 (xiǎng - ) 从 (cóng - ) 里 (lǐ - ) 到 (dào - ) 外 (wài - ) 打扫 (dǎsǎo - ) 可以 (kěyǐ - ) 从 (cóng - ) 卧室 (wò shì - ) 打扫 (dǎsǎo - ) 到 (dào - ) 大 (dà - ) 门 (mén - ) 这样 (zhèyàng - ) 一 (yī - ) 年 (nián - ) 的 (de - ) 霉 (méi - ) 运 (yùn - ) 都 (dōu - ) 会 (huì - ) 被 (bèi - ) 扫 (sǎo - ) 出去 (chū qù - ) 这 (zhè - ) 次 (cì - ) 打扫 (dǎsǎo - ) 一般 (yībān - ) 是 (shì - ) 春节 (chūnjié - ) 前 (qián - ) 最后 (zuì hòu - ) 一 (yī - ) 次 (cì - ) 所以 (suǒ yǐ - ) 大家 (dàjiā - ) 都 (dōu - ) 会 (huì - ) 特别 (tèbié - ) 认真 (rèn zhēn - ) 把 (bǎ - ) 每 (měi - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 角落 (jiǎoluò - ) 都 (dōu - ) 打扫 (dǎsǎo - ) 干净 (gānjìng - ) 迎接 (yíng jiē - ) 新 (xīn - ) 年 (nián - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/taboos-of-spring-festival-cleaning/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/4142.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] The Lantern Festival - 元宵节</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-lantern-festival/</link>
      <description><![CDATA[元宵节元宵節又又叫叫上元节上元節，是是春节春節之后之後的的第第一一个個重要重要节日節日，也也是是中国中國的的传统傳統节日節日，在在2000多多年年前前的的西汉西漢就就有有了了。
正月正月是是农历農曆的的“元月元月”，古人古人把把“夜夜”称为稱為“宵宵”，所以所以一一年年中中第第一一个個正月正月十五十五“月月圆圓之之夜夜”叫叫“元宵节元宵節”。
这這一一天天的的传统傳統习俗習俗是是赏賞月月、放放烟花煙花、猜猜灯燈谜謎、吃吃汤圆湯圓、舞龙舞龍舞狮舞獅等等。
祝祝大家大家元宵节元宵節快乐快樂！

元宵节 (yuán xiāojié - Lantern Festival) 又 (yòu - also) 叫 (jiào - call) 上元节 (shàng yuánjié - Shangyuan Festival) 是 (shì - be) 春节 (chūnjié - Spring Festival) 之后 (zhī hòu - after that) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one, first) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 重要 (zhòngyào - important) 节日 (jiérì - festival) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 中国 (zhōngguó - China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 传统 (chuántǒng - Traditional) 节日 (jiérì - festival) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 多 (duō - many, more) 年 (nián - year) 前 (qián - before) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 西汉 (xī hàn - Western Han Dynasty) 就 (jiù - just, with regard to) 有 (yǒu - have, there be) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 正月 (zhēngyuè - First month) 是 (shì - be) 农历 (nóng lì - Lunar calendar) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 元月 (yuán yuè - January) 古人 (gǔ rén - the ancients) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 夜 (yè - night) 称为 (chēngwéi - Called) 宵 (xiāo - night) 所以 (suǒ yǐ - so) 一 (yī - one) 年 (nián - year) 中 (zhōng - in) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one, first) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 正月 (zhēngyuè - First month) 十五 (shí wǔ - fifteen) 月 (yuè - moon) 圆 (yuán - round) 之 (zhī - (aux. word) (HSK4) 夜 (yè - night) 叫 (jiào - called) 元宵节 (yuán xiāojié - Lantern Festival) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 传统 (chuántǒng - Traditional) 习俗 (xí sú - custom) 是 (shì - be) 赏 (shǎng - enjoy) 月 (yuè - moon) 放 (fàng - set off) 烟花 (yān huā - Fireworks) 猜 (cāi - guess) 灯 (dēng - lantern) 谜 (mí - puzzle) 吃 (chī - eat) 汤圆 (tāngyuán - Glutinous Rice Balls for Lantern Festival) 舞龙 (wǔ lóng - Dragon dance) 舞狮 (wǔ shī - Lion Dance) 等 (děng - and etc.) 祝 (zhù - wish) 大家 (dàjiā - everyone) 元宵节 (yuán xiāojié - Lantern Festival) 快乐 (kuàilè - happy) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-lantern-festival/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/The_Lantern_Festival_-_4017.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] The Taboos about Numbers - 数字忌讳</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-taboos-about-numbers/</link>
      <description><![CDATA[很多很多国家國家对對数字數字都都有有自己自己的的迷信迷信，他们他們认为認爲最好最好避免避免这些這些数字數字，否则否則不不好好的的运气運氣就就会會随时隨時降临降臨。
在在中国中國，数字數字4被被认为認爲是是最最不不好好的的数字數字，因为因爲在在普通话普通話里裏听聽起来起來像像“死死”。许多許多商人商人避免避免使用使用4来來避免避免坏壞运气運氣。在在一些一些地方地方，人们人們甚至甚至看看不到不到四四楼樓，从從三三楼樓就就直接直接到到五五楼樓了了，如果如果人们人們看到看到四楼四樓，就就会會觉得覺得不不舒服舒服。
在在一些一些西方西方国家國家，数字數字13被被认为認爲和和中国中國的的4具有具有一样一樣的的意义意義。他们他們认为認爲，如果如果周五周五是是13号號，那那肯定肯定是是不幸不幸的的一一天天，所以所以他们他們会會称稱之之为爲“黑色黑色星期五星期五”。他们他們会會呆呆在在家家里裏，避免避免厄运厄運。无论無論他们他們什么什麽时候時候看到看到13，都都会會感到感到恐慌恐慌。
当然當然，没有沒有证据證據可以可以证明證明这些這些数字數字忌讳忌諱的的科学科學性性，年轻年輕一一代代也也并幷不不在意在意，越来越越來越忽视忽視这些這些迷信迷信。

很多 (hěn duō - a lot of) 国家 (guójiā - country) 对 (duì - to, for) 数字 (shùzì - number) 都 (dōu - both,all) 有 (yǒu - have, there be) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 迷信 (mí xìn - superstition) 他们 (tā men - they, them) 认为 (rènwéi - think) 最好 (zuìhǎo - the best) 避免 (bì miǎn - avoid) 这些 (zhèxiē - these) 数字 (shùzì - number) 否则 (fǒuzé - otherwise) 不 (bù - no, not) 好 (hǎo - good) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 运气 (yùn qì - luck) 就 (jiù - just, with regard to) 会 (huì - would) 随时 (suí shí - at any time) 降临 (jiànglín - Coming) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 中国 (zhōngguó - China) 数字 (shùzì - number) 被 (bèi - by) 认为 (rènwéi - think) 是 (shì - be) 最 (zuì - most) 不 (bù - no, not) 好 (hǎo - good) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 数字 (shùzì - number) 因为 (yīnwèi - because) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 普通话 (pǔtōnghuà - Mandarin) 里 (lǐ - in) 听 (tīng - listen) 起来 (qǐ lái - the continuation of some actions or states) 像 (xiàng - like) 死 (sǐ - die) 许多 (xǔ duō - a lot of) 商人 (shāng rén - businessman) 避免 (bì miǎn - avoid) 使用 (shǐ yòng - use) 来 (lái - Come) 避免 (bì miǎn - avoid) 坏 (huài - Bad) 运气 (yùn qì - luck) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 一些 (yī xiē - some) 地方 (dìfāng - places) 人们 (rén men - people) 甚至 (shènzhì - even) 看 (kàn - Look) 不到 (bù dào - out of) 四 (sì - four) 楼 (lóu - floor) 从 (cóng - From) 三 (sān - three) 楼 (lóu - floor) 就 (jiù - just, with regard to) 直接 (zhí jiē - direct) 到 (dào - to arrive,to reach) 五 (wǔ - Five) 楼 (lóu - floor) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 如果 (rú guǒ - if) 人们 (rén men - people) 看到 (kàndào - see) 四楼 (sì lóu - Fourth floor) 就 (jiù - just, with regard to) 会 (huì - would) 觉得 (juéde - to think, to feel) 不 (bù - no, not) 舒服 (shūfú - Comfortable) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 一些 (yī xiē - some) 西方 (xī fāng - West) 国家 (guójiā - country) 数字 (shùzì - number) 被 (bèi - by) 认为 (rènwéi - think) 和 (hé - and) 中国 (zhōngguó - China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 具有 (jùyǒu - have) 一样 (yī yàng - same) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意义 (yì yì - significance) 他们 (tā men - they, them) 认为 (rènwéi - think) 如果 (rú guǒ - if) 周五 (zhōu wǔ - Friday) 是 (shì - be) 号 (hào - number) 那 (nà - that) 肯定 (kěn dìng - sure) 是 (shì - be) 不幸 (bù xìng - unfortunately) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 天 (tiān - day) 所以 (suǒ yǐ - so) 他们 (tā men - they, them) 会 (huì - would) 称 (chēng - address) 之 (zhī - it) 为 (wéi - for) 黑色 (hēisè - Black) 星期五 (xīngqīwǔ - Friday) 他们 (tā men - they, them) 会 (huì - would) 呆 (dāi - stay) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 家 (jiā - home) 里 (lǐ - in) 避免 (bì miǎn - avoid) 厄运 (è yùn - doom) 无论 (wúlùn - regardless of, no matter what, how, etc.) 他们 (tā men - they, them) 什么 (shénme - what) 时候 (shí hòu - time) 看到 (kàndào - see) 都 (dōu - both,all) 会 (huì - would) 感到 (gǎn dào - feel) 恐慌 (kǒng huāng - panic) 当然 (dāngrán - of course) 没有 (méiyǒu - No) 证据 (zhèngjù - evidence) 可以 (kěyǐ - can) 证明 (zhèng míng - prove) 这些 (zhèxiē - these) 数字 (shùzì - number) 忌讳 (jì huì - taboo) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 科学 (kē xué - science) 性 (xìng - suffix designating a specified quality, property, scope, etc.) 年轻 (nián qīng - young) 一 (yī - One) 代 (dài - generation) 也 (yě - also) 并 (bìng - and) 不 (bù - no, not) 在意 (zài yì - care) 越来越 (yuè lái yuè - More and more) 忽视 (hū shì - Neglect) 这些 (zhèxiē - these) 迷信 (mí xìn - superstition) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-taboos-about-numbers/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/The_Taboos_about_Numbers_-_4084.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] The Waking of Insects - 惊蛰</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-waking-of-insects/</link>
      <description><![CDATA[今天今天是是二二十十四四节气節氣中中的的第第三三个個节气節氣——惊蛰驚蟄。
当當春天春天第第一一次次打雷打雷的的时候時候，冬眠冬眠的的动物動物们們被被惊醒驚醒，所以所以人们人們把把这這一一天天叫做叫做“惊蛰驚蟄”。
一般一般是是每每年年的的3月月5号號或者或者3月月6号號。
这个這個节气節氣标志標誌着著天气天氣开始開始变得變得暖和暖和，慢慢慢慢开始開始有有春春雷雷，雨水雨水也也变變多多了了，中国中國的的大部分大部分地区地區也也进入進入了了春耕春耕的的季节季節。
很多很多地方地方的的习俗習俗是是吃吃梨子梨子。

今天 (Jīntiān - today) 是 (shì - be) 二 (èr - two) 十 (shí - ten) 四 (sì - four) 节气 (jiéqì - Solar terms) 中 (zhōng - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 三 (sān - three) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - Solar terms) 惊蛰 (jīngzhé - The Waking of Insects) 当 (Dāng - when) 春天 (chūntiān - spring) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 次 (cì - Times) 打雷 (dǎléi - thunder) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shíhòu - time) 冬眠 (dōngmián - Hibernating) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 动物 (dòng wù - animal) 们 (men - (aux. plural) 被 (bèi - by) 惊醒 (jīngxǐng - Wake up) 所以 (suǒyǐ - and so) 人们 (rénmen - people) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 叫做 (jiàozuò - Called) 惊蛰 (jīngzhé - The Waking of Insects) 一般 (Yībān - general) 是 (shì - be) 每 (měi - each) 年 (nián - year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 月 (yuè - month) 号 (hào - number) 或者 (huòzhě - or) 月 (yuè - month) 号 (hào - number) 这个 (Zhège - this) 节气 (jiéqì - Solar terms) 标志 (biāo zhì - indicate) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 天气 (tiānqì - the weather) 开始 (kāishǐ - Start) 变得 (biàn dé - Become) 暖和 (nuǎnhuo - warm) 慢慢 (màn man - Slowly) 开始 (kāishǐ - Start) 有 (yǒu - Have) 春 (chūn - spring) 雷 (léi - thunder) 雨水 (yǔshuǐ - rainwater) 也 (yě - and also) 变 (biàn - become) 多 (duō - many, more) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 中国 (Zhōngguó - China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 大部分 (dà bùfèn - most) 地区 (dìqū - area) 也 (yě - also ) 进入 (jìn rù - enter) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 春耕 (chūngēng - Spring plowing) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 季节 (jìjié - season) 很多 (Hěnduō - a lot of) 地方 (dìfāng - place, location) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 习俗 (xísú - custom) 是 (shì - be) 吃 (chī - eat) 梨子 (lízi - pear) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-waking-of-insects/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/The_Waking_of_Insects_-_4008.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] The “Goubuli” Bun - “狗不理”包子</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-goubuli-bun/</link>
      <description><![CDATA[“狗不理狗不理”包子包子是是非常非常有名有名的的天津天津小吃小吃。“狗不理狗不理”包子包子十分十分好吃好吃，不论不論是是大人大人还是還是小孩小孩都都喜欢喜歡吃吃，很多很多外国人外國人也也很很喜欢喜歡。可是可是这么這麼好吃好吃的的包子包子为什么為什麼要要取取这样這樣一一个個名字名字呢呢？这這其中其中还有還有个個小小故事故事呢呢。
一一百百多多年年前前，有有个個叫叫高贵友高貴友的的人人。他他的的父亲父親希望希望他他可以可以健康健康长大長大，就就给給他他取取了了一一个個小名小名“狗子狗子”。14岁歲的的时候時候，高贵友高貴友到到天津天津的的一一家家饭馆飯館学习學習做做包子包子，因为因為努力努力，他他做做包子包子的的手艺手藝进步進步地地很很快快。三三年年后後，他他自己自己开開了了一一家家包子包子店店，叫叫“德聚号德聚號”。由于由於高贵友高貴友手艺手藝好好，做做事事又又十分十分认真認真，所以所以生意生意非常非常好好。来來吃吃他他包子包子的的人人越来越越來越多多，高贵友高貴友忙忙得得顾不上顧不上跟跟顾客顧客说话說話。吃吃包子包子的的人人都都说說他他“狗子狗子卖賣包子包子，不不理理人人”，说說得得多多了了，人们人們就就直接直接叫叫他他“狗不理狗不理”了了，把把他他做做的的包子包子称作稱作“狗不理狗不理包子包子”。

狗不理 (gǒu bù lǐ - Goubuli) 包子 (bāozi - steamed stuffed bun) 是 (shì - be) 非常 (fēi cháng - very much) 有名 (yǒumíng - famous) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 天津 (tiān jīn - Tianjin, a city of China) 小吃 (xiǎo chī - snack) 狗不理 (gǒu bù lǐ - Goubuli) 包子 (bāozi - steamed stuffed bun) 十分 (shífēn - very) 好吃 (hǎochī - good to eat) 不论 (bùlùn - whether) 是 (shì - be) 大人 (dàren - adult) 还是 (háishì - or) 小孩 (xiǎo hái - child) 都 (dōu - both,all) 喜欢 (xǐ huān - like) 吃 (chī - eat) 很多 (hěn duō - a lot of) 外国人 (wài guó rén - foreigner) 也 (yě - also) 很 (hěn - very) 喜欢 (xǐ huān - like) 可是 (kěshì - but) 这么 (zhème - so) 好吃 (hǎochī - good to eat) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 包子 (bāozi - steamed stuffed bun) 为什么 (wèishénme - why) 要 (yào - to want to, would like to) 取 (qǔ - take) 这样 (zhèyàng - such) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 名字 (míng zì - name) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 这 (zhè - this) 其中 (qízhōng - among) 还有 (háiyǒu - also have) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 小 (xiǎo - small) 故事 (gù shì - story) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 一 (yī - one) 百 (bǎi - hundred) 多 (duō - many, more) 年 (nián - year) 前 (qián - before) 有 (yǒu - have, there be) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 叫 (jiào - call) 高贵友 (gāo guì yǒu - Gao Guiyou) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - people) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 父亲 (fùqīn - father) 希望 (xī wàng - hope) 他 (tā - he, him) 可以 (kěyǐ - can) 健康 (jiàn kāng - healthy) 长大 (zhǎngdà - grow up) 就 (jiù - just, with regard to) 给 (gěi - give) 他 (tā - he, him) 取 (qǔ - take) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 小名 (xiǎo míng - nickname) 狗子 (gǒuzi - Gouzi) 岁 (suì - year old) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hou - time) 高贵友 (gāo guì yǒu - Gao Guiyou) 到 (dào - to arrive,to reach) 天津 (tiān jīn - Tianjin, a city of China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 家 (jiā - (measure word) (HSK1) 饭馆 (fàn guǎn - restaurant) 学习 (xué xí - learn) 做 (zuò - make) 包子 (bāozi - steamed stuffed bun) 因为 (yīnwèi - because) 努力 (nǔ lì - work hard) 他 (tā - he, him) 做 (zuò - make) 包子 (bāozi - steamed stuffed bun) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 手艺 (shǒu yì - craft) 进步 (jìn bù - progress) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 很 (hěn - very) 快 (kuài - fast) 三 (sān - three) 年 (nián - year) 后 (hòu - later) 他 (tā - he, him) 自己 (zì jǐ - oneself) 开 (kāi - open) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 家 (jiā - (measure word) (HSK1) 包子 (bāozi - steamed stuffed bun) 店 (diàn - shop) 叫 (jiào - call) 德聚号 (dé jùhào - Dejuhao) 由于 (yóu yú - due to) 高贵友 (gāo guì yǒu - Gao Guiyou) 手艺 (shǒu yì - craft) 好 (hǎo - good) 做 (zuò - do) 事 (shì - thing) 又 (yòu - also) 十分 (shífēn - very) 认真 (rèn zhēn - serious) 所以 (suǒ yǐ - so) 生意 (shēng yì - business) 非常 (fēi cháng - very) 好 (hǎo - good) 来 (lái - come) 吃 (chī - eat) 他 (tā - he, him) 包子 (bāozi - steamed stuffed bun) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - people) 越来越 (yuè lái yuè - more and more) 多 (duō - many, more) 高贵友 (gāo guì yǒu - Gao Guiyou) 忙 (máng - busy) 得 (de - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 顾不上 (gù bù shàng - have no time to do other things) 跟 (gēn - with) 顾客 (gù kè - customer) 说话 (shuōhuà - talk) 吃 (chī - eat) 包子 (bāozi - steamed stuffed bun) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - people) 都 (dōu - both,all) 说 (shuō - say) 他 (tā - he, him) 狗子 (gǒuzi - Gouzi) 卖 (mài - sell) 包子 (bāozi - steamed stuffed bun) 不 (bù - no, not) 理 (lǐ - pay attention to) 人 (rén - people) 说 (shuō - say) 得 (de - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 多 (duō - many, more) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 人们 (rén men - people) 就 (jiù - just, with regard to) 直接 (zhí jiē - directly) 叫 (jiào - call) 他 (tā - he, him) 狗不理 (gǒu bù lǐ - Goubuli) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 他 (tā - he, him) 做 (zuò - do) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 包子 (bāozi - steamed stuffed bun) 称作 (chēngzuò - be called) 狗不理 (gǒu bù lǐ - Goubuli) 包子 (bāozi - steamed stuffed bun) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-goubuli-bun/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/The_Goubuli_Bun_-_4037.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Tiger parenting - 鸡娃</title>
      <link>https://mandarinbean.com/tiger-parenting/</link>
      <description><![CDATA[你你知道知道“鸡鶏娃娃”是是什么什麽意思意思吗嗎？如果如果你你认为認爲是是鸡鶏的的孩子孩子，那那就就错錯了了。
想想要要明白明白这這个個词詞，我们我們首先首先要要知道知道“打打鸡鶏血血”的的意思意思。“打打鸡鶏血血”是是一一种種80年代年代的的保健保健方法方法，就就是是把把一一岁歲大大公鸡公鶏的的血血注射注射给給人类人類，据说據說打打了了鸡鶏血血，就就会會精神精神亢奋亢奮。当然當然这這种種方法方法并幷不不科学科學，坏处壞處很很明显明顯。因此因此后来後來很多很多人人用用“打打鸡鶏血血”这這个個词詞形容形容一些一些人人突然突然情绪情緒亢奋亢奮的的现象現象或者或者疯狂瘋狂的的状态狀態。
这這几幾年年，因为因爲学习學習竞争競爭非常非常激烈激烈，为了爲了让讓孩子孩子变得變得更更优秀優秀，赢贏在在起跑线起跑綫上上，很多很多家长家長逼逼孩子孩子学习學習很多很多额外額外的的东西東西，让讓孩子孩子和和父母父母都都身身心心疲惫疲憊。大家大家觉得覺得这這种種疯狂瘋狂的的养育養育方式方式就就好像好像在在给給孩子孩子“打打鸡鶏血血”，简称簡稱“鸡鶏娃娃”。这里這裏的的“鸡鶏”已经已經从從名词名詞变成變成动词動詞的的用法用法了了。

你 (nǐ - ) 知道 (zhī dào - ) 鸡 (jī - ) 娃 (wá - ) 是 (shì - ) 什么 (shénme - ) 意思 (yì sī - ) 吗 (ma - ) 如果 (rú guǒ - ) 你 (nǐ - ) 认为 (rènwéi - ) 是 (shì - ) 鸡 (jī - ) 的 (de - ) 孩子 (háizi - ) 那 (nà - ) 就 (jiù - ) 错 (cuò - ) 了 (le - ) 想 (xiǎng - ) 要 (yào - ) 明白 (míng bái - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 词 (cí - ) 我们 (wǒ men - ) 首先 (shǒu xiān - ) 要 (yào - ) 知道 (zhī dào - ) 打 (dǎ - ) 鸡 (jī - ) 血 (xiě - ) 的 (de - ) 意思 (yì sī - ) 打 (dǎ - ) 鸡 (jī - ) 血 (xiě - ) 是 (shì - ) 一 (yī - ) 种 (zhǒng - ) 年代 (nián dài - ) 的 (de - ) 保健 (bǎo jiàn - ) 方法 (fāng fǎ - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 把 (bǎ - ) 一 (yī - ) 岁 (suì - ) 大 (dà - ) 公鸡 (gōng jī - ) 的 (de - ) 血 (xiě - ) 注射 (zhù shè - ) 给 (gěi - ) 人类 (rén lèi - ) 据说 (jùshuō - ) 打 (dǎ - ) 了 (le - ) 鸡 (jī - ) 血 (xiě - ) 就 (jiù - ) 会 (huì - ) 精神 (jīng shén - ) 亢奋 (kàng fèn - ) 当然 (dāngrán - ) 这 (zhè - ) 种 (zhǒng - ) 方法 (fāng fǎ - ) 并 (bìng - ) 不 (bù - ) 科学 (kē xué - ) 坏处 (huàichù - ) 很 (hěn - ) 明显 (míng xiǎn - ) 因此 (yīn cǐ - ) 后来 (hòu lái - ) 很多 (hěn duō - ) 人 (rén - ) 用 (yòng - ) 打 (dǎ - ) 鸡 (jī - ) 血 (xiě - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 词 (cí - ) 形容 (xíng róng - ) 一些 (yī xiē - ) 人 (rén - ) 突然 (tū rán - ) 情绪 (qíng xù - ) 亢奋 (kàng fèn - ) 的 (de - ) 现象 (xiàn xiàng - ) 或者 (huò zhě - ) 疯狂 (fēng kuáng - ) 的 (de - ) 状态 (zhuàng tài - ) 这 (zhè - ) 几 (jǐ - ) 年 (nián - ) 因为 (yīnwèi - ) 学习 (xué xí - ) 竞争 (jìng zhēng - ) 非常 (fēi cháng - ) 激烈 (jī liè - ) 为了 (wèile - ) 让 (ràng - ) 孩子 (háizi - ) 变得 (biànde - ) 更 (gèng - ) 优秀 (yōu xiù - ) 赢 (yíng - ) 在 (zài - ) 起跑线 (qǐpǎoxiàn - ) 上 (shàng - ) 很多 (hěn duō - ) 家长 (jiāzhǎng - ) 逼 (bī - ) 孩子 (háizi - ) 学习 (xué xí - ) 很多 (hěn duō - ) 额外 (é wài - ) 的 (de - ) 东西 (dōng xī - ) 让 (ràng - ) 孩子 (háizi - ) 和 (hé - ) 父母 (fùmǔ - ) 都 (dōu - ) 身 (shēn - ) 心 (xīn - ) 疲惫 (pí bèi - ) 大家 (dàjiā - ) 觉得 (juéde - ) 这 (zhè - ) 种 (zhǒng - ) 疯狂 (fēng kuáng - ) 的 (de - ) 养育 (yǎng yù - ) 方式 (fāng shì - ) 就 (jiù - ) 好像 (hǎoxiàng - ) 在 (zài - ) 给 (gěi - ) 孩子 (háizi - ) 打 (dǎ - ) 鸡 (jī - ) 血 (xiě - ) 简称 (jiǎnchēng - ) 鸡 (jī - ) 娃 (wá - ) 这里 (zhèlǐ - ) 的 (de - ) 鸡 (jī - ) 已经 (yǐjīng - ) 从 (cóng - ) 名词 (míng cí - ) 变成 (biàn chéng - ) 动词 (dòng cí - ) 的 (de - ) 用法 (yòng fǎ - ) 了 (le - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/tiger-parenting/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/Tiger_parenting_-_4129.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Valentine`s Day - 情人节</title>
      <link>https://mandarinbean.com/valentines-day/</link>
      <description><![CDATA[2月月14日日，情人节情人節，是是一一个個关于關於爱情愛情的的节日節日。
这這是是西方西方国家國家的的传统傳統节日節日，但是但是现在現在已经已經在在各各个個国家國家流行流行起来起來了了。
这這一一天天，恋人戀人们們互相互相送送礼物禮物，比如比如巧克力巧克力、花花、贺卡賀卡等等，表达表達爱意愛意。
中国中國的的年轻年輕人人也也很很喜欢喜歡过過这這个個节日節日，因为因為看起来看起來非常非常浪漫浪漫。
但是但是你你知道知道吗嗎？中国中國也也有有自己自己的的情人节情人節—七夕节七夕節。这這是是从從古代古代就就有有的的传统傳統节日節日，只是只是这這和和西方西方的的情人节情人節在在内容內容和和习俗習俗上上都都没有沒有太太大大关系關係。
祝祝大家大家情人节情人節快乐快樂！

月 (yuè - month) 日 (rì - day) 情人节 (qíng rénjié - Valentine's Day) 是 (shì - be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 关于 (guān yú - about) 爱情 (ài qíng - love) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 节日 (jiérì - festival) 这 (zhè - This) 是 (shì - be) 西方 (xī fāng - Western) 国家 (guójiā - country) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 传统 (chuántǒng - Traditional) 节日 (jiérì - festival) 但是 (dàn shì - but) 现在 (xiàn zài - now) 已经 (yǐjīng - already) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 各 (gè - each) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 国家 (guójiā - country) 流行 (liúxíng - popular) 起来 (qǐ lái - the continuation of the situation) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 恋人 (liàn rén - Lovers) 们 (men - (aux. plural) 互相 (hùxiāng - each other) 送 (sòng - give away) 礼物 (lǐ wù - gift) 比如 (bǐ rú - such as) 巧克力 (qiǎo kè lì - chocolate) 花 (huā - flower) 贺卡 (hèkǎ - Greeting cards) 等 (děng - and etc.) 表达 (biǎo dá - express) 爱意 (ài yì - Love) 中国 (zhōngguó - China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 年轻 (nián qīng - young) 人 (rén - people) 也 (yě - also) 很 (hěn - very) 喜欢 (xǐ huān - like) 过 (guò - celebrate) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节日 (jiérì - festival) 因为 (yīnwèi - because) 看起来 (kànqǐ lái - Looks) 非常 (fēi cháng - very much) 浪漫 (làng màn - romantic) 但是 (dàn shì - but) 你 (nǐ - you) 知道 (zhī dào - know) 吗 (mɑ - (aux. question mark) (HSK1) 中国 (zhōngguó - China) 也 (yě - also) 有 (yǒu - Have) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 情人节 (qíng rénjié - Valentine's Day) 七夕节 (qī xījié - Qixi Festival) 这 (zhè - This) 是 (shì - be) 从 (cóng - From) 古代 (gǔ dài - Ancient) 就 (jiù - just, with regard to) 有 (yǒu - have) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 传统 (chuántǒng - Traditional) 节日 (jiérì - festival) 只是 (zhǐshì - just) 这 (zhè - This) 和 (hé - and) 西方 (xī fāng - Western) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 情人节 (qíng rénjié - Valentine's Day) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 内容 (nèi róng - content) 和 (hé - and) 习俗 (xí sú - custom) 上 (shàng - on) 都 (dōu - All) 没有 (méiyǒu - No) 太 (tài - too) 大 (dà - Big) 关系 (guānxì - relationship) 祝 (zhù - wish) 大家 (dàjiā - everyone) 情人节 (qíng rénjié - Valentine's Day) 快乐 (kuàilè - happy) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/valentines-day/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Valentines_Day_-_4013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Culture] Yu Gong moves the mountains - 愚公移山</title>
      <link>https://mandarinbean.com/yu-gong-moves-the-mountains/</link>
      <description><![CDATA[很很久久以前以前，有有一一个個叫叫愚公愚公的的老老人人，他他家家门口門口有有两兩座座大大山山，挡住擋住了了他们他們一一家家的的路路，不管不管去去哪儿哪兒，都都得得翻翻过過这這两兩座座山山，很很不不方便方便。
于是于是，愚公愚公决定决定带领帶領全全家家一起一起把把这這两兩座座大大山山搬搬走走，而而这這个個时候時候，愚公愚公已经已經90多多岁歲了了。家人家人都都同意同意他的他的决定决定，但是但是他的他的妻子妻子问問他他：你你年纪年紀那么那麽大大了了，怎么怎麽可能可能搬搬走走大大山山呢呢？再说再說，那么那麽多多土土和和石头石頭也也没沒地方地方放放啊啊！这這真真是是个個好好问题問題。大家大家商量商量后後决定决定把把这些這些土土和和石头石頭运運到到东边東邊的的大海大海里裏去去。第第二二天天，愚公愚公就就带帶着著全全家家人人开始開始挖挖大大山山了了，即使即使很很小小的的孩子孩子也也去去帮忙幫忙。他们他們把把土土和和石头石頭从從家家里裏运運到到海海里裏，一一次次就就需要需要一一年年的的时间時間。他们他們不停不停地地工作工作着著，一一天天也也没沒休息休息过過。
有有一一个個聪明聰明的的老人老人觉得覺得愚公愚公的的行为行爲太太可笑可笑了了，就就嘲笑嘲笑愚公愚公说說他他不不可能可能搬搬走走大山大山。愚公愚公说說即使即使自己自己死死了了，还還有有儿子兒子，儿子兒子死死了了，还還有有孙子孫子，可以可以永远永遠挖挖下去下去，当然當然可以可以成功成功。
后来後來，天上天上的的玉帝玉帝被被愚公愚公家家不不怕怕困难困難的的精神精神感动感動了了，就就派派两兩个個神仙神仙把把两兩座座大大山山移动移動到到别的別的地方地方了了。
现在現在我们我們用用“愚公移山愚公移山”这這个個成语成語来來形容形容不管不管多么多麽困难困難，只要只要有有毅力毅力，坚持堅持下去下去，最后最後就就一定一定能能成功成功。

很 (hěn - very) 久 (jiǔ - Long) 以前 (yǐ qián - ago) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 叫 (jiào - call) 愚公 (yú gōng - Yu Gong) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 老 (lǎo - old) 人 (rén - people) 他 (tā - he, him) 家 (jiā - home) 门口 (mén kǒu - Doorway) 有 (yǒu - have, there be) 两 (liǎng - Two) 座 (zuò - (measure word) (HSK4) 大 (dà - Big) 山 (shān - mountain) 挡住 (dǎngzhù - Block) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他们 (tā men - they, them) 一 (yī - One) 家 (jiā - Family) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 路 (lù - road) 不管 (bù guǎn - regardless of, no matter what, how, etc.) 去 (qù - go to) 哪儿 (nǎér - where) 都 (dōu - both,all) 得 (děi - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 翻 (fān - climb) 过 (guò - over) 这 (zhè - This) 两 (liǎng - Two) 座 (zuò - (measure word) (HSK4) 山 (shān - mountain) 很 (hěn - very) 不 (bù - no, not) 方便 (fāngbiàn - Convenient) 于是 (yú shì - then) 愚公 (yú gōng - Yu Gong) 决定 (jué dìng - Decide) 带领 (dài lǐng - lead) 全 (quán - all) 家 (jiā - Family) 一起 (yī qǐ - together) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 这 (zhè - This) 两 (liǎng - Two) 座 (zuò - (measure word) (HSK4) 大 (dà - Big) 山 (shān - mountain) 搬 (bān - move) 走 (zǒu - away) 而 (ér - and) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 愚公 (yú gōng - Yu Gong) 已经 (yǐjīng - already) 多 (duō - many, more) 岁 (suì - year old) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 家人 (jiārén - family) 都 (dōu - both,all) 同意 (tóngyì - agree) 他的 (tāde - his) 决定 (jué dìng - decision) 但是 (dàn shì - but) 他的 (tāde - his) 妻子 (qīzi - wife) 问 (wèn - ask) 他 (tā - he, him) 你 (nǐ - you) 年纪 (niánjì - age) 那么 (nàme - so) 大 (dà - Big) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 怎么 (zěn me - how) 可能 (kěnéng - possible) 搬 (bān - move) 走 (zǒu - away) 大 (dà - Big) 山 (shān - mountain) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 再说 (zàishuō - Besides) 那么 (nàme - so) 多 (duō - many, more) 土 (tǔ - earth) 和 (hé - and) 石头 (shítou - stone) 也 (yě - also) 没 (méi - No) 地方 (dìfāng - place) 放 (fàng - put) 啊 (a - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 这 (zhè - This) 真 (zhēn - True) 是 (shì - be) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 好 (hǎo - good) 问题 (wèn tí - problem) 大家 (dàjiā - everyone) 商量 (shāngliáng - discuss) 后 (hòu - after) 决定 (jué dìng - Decide) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 这些 (zhèxiē - these) 土 (tǔ - earth) 和 (hé - and) 石头 (shítou - stone) 运 (yùn - Transport) 到 (dào - to arrive,to reach) 东边 (dōng biān - East side) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 大海 (dàhǎi - The sea) 里 (lǐ - in) 去 (qù - (directional word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 天 (tiān - day) 愚公 (yú gōng - Yu Gong) 就 (jiù - just, with regard to) 带 (dài - bring) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 全 (quán - all) 家 (jiā - Family) 人 (rén - people) 开始 (kāi shǐ - Start) 挖 (wā - dig) 大 (dà - Big) 山 (shān - mountain) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 即使 (jí shǐ - even if) 很 (hěn - very) 小 (xiǎo - little) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 孩子 (háizi - child) 也 (yě - also) 去 (qù - go to) 帮忙 (bāng máng - help) 他们 (tā men - they, them) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 土 (tǔ - earth) 和 (hé - and) 石头 (shítou - stone) 从 (cóng - From) 家 (jiā - home) 里 (lǐ - in) 运 (yùn - Transport) 到 (dào - to arrive,to reach) 海 (hǎi - sea) 里 (lǐ - in) 一 (yī - One) 次 (cì - time) 就 (jiù - just, with regard to) 需要 (xūyào - need) 一 (yī - One) 年 (nián - year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时间 (shíjiān - time) 他们 (tā men - they, them) 不停 (bù tíng - Nonstop) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 工作 (gōngzuò - work) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 一 (yī - One) 天 (tiān - day) 也 (yě - also) 没 (méi - No) 休息 (xiū xī - rest) 过 (guò - (the structural particle, used after a verb indicating a past experience action which hasn't lasted to the present ) (HSK2) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 聪明 (cōng míng - clever) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 老人 (lǎo rén - Old man) 觉得 (juéde - to think, to feel) 愚公 (yú gōng - Yu Gong) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 行为 (xíngwéi - behavior) 太 (tài - too) 可笑 (kěxiào - ridiculous) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 就 (jiù - just, with regard to) 嘲笑 (cháoxiào - fling in teeth) 愚公 (yú gōng - Yu Gong) 说 (shuō - say) 他 (tā - he, him) 不 (bù - no, not) 可能 (kěnéng - possible) 搬 (bān - move) 走 (zǒu - away) 大山 (dàshān - Mountain) 愚公 (yú gōng - Yu Gong) 说 (shuō - say) 即使 (jí shǐ - even if) 自己 (zì jǐ - oneself) 死 (sǐ - dead) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 还 (hái - also) 有 (yǒu - have, there be) 儿子 (érzi - son) 儿子 (érzi - son) 死 (sǐ - dead) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 还 (hái - also) 有 (yǒu - have, there be) 孙子 (sūnzi - grandson) 可以 (kěyǐ - can) 永远 (yǒng yuǎn - forever and always) 挖 (wā - dig) 下去 (xià qù - down) 当然 (dāngrán - of course) 可以 (kěyǐ - can) 成功 (chéng gōng - success) 后来 (hòu lái - later) 天上 (tiānshàng - Heaven) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 玉帝 (yù dì - Jade Emperor) 被 (bèi - by) 愚公 (yú gōng - Yu Gong) 家 (jiā - Family) 不 (bù - no, not) 怕 (pà - afraid) 困难 (kùnnán - difficulty) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 精神 (jīng shén - spirit) 感动 (gǎn dòng - touch, move) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 就 (jiù - just, with regard to) 派 (pài - send) 两 (liǎng - Two) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 神仙 (shén xiān - immortal) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 两 (liǎng - Two) 座 (zuò - (measure word) (HSK4) 大 (dà - Big) 山 (shān - mountain) 移动 (yí dòng - move) 到 (dào - to arrive,to reach) 别的 (biéde - Other) 地方 (dìfāng - place) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 现在 (xiàn zài - now) 我们 (wǒ men - we, us) 用 (yòng - use) 愚公移山 (yú gōng yí shān - Yu Gong moves mountains) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 成语 (chéngyǔ - idiom) 来 (lái - to) 形容 (xíng róng - describe) 不管 (bù guǎn - regardless of, no matter what, how, etc.) 多么 (duō me - how) 困难 (kùnnán - difficult) 只要 (zhǐyào - as long as) 有 (yǒu - have, there be) 毅力 (yì lì - perseverance) 坚持 (jiān chí - adhere to) 下去 (xià qù - continue) 最后 (zuì hòu - At last) 就 (jiù - just, with regard to) 一定 (yī dìng - for sure) 能 (néng - can) 成功 (chéng gōng - success) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/yu-gong-moves-the-mountains/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/Yu_Gong_moves_the_mountains_-_4113.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Add the finishing touch - 画龙点睛</title>
      <link>https://mandarinbean.com/add-the-finishing-touch/</link>
      <description><![CDATA[传说傳說古古时候時候有有一一个個画家畫家叫叫张僧繇張僧繇，他他画畫龙龍画畫得得特别特別好好。
有有一一次次，他他在在南京南京一一个個寺庙寺廟的的墙牆上上画畫了了四四条條巨巨龙龍，非常非常逼真逼真，但是但是这些這些龙龍都都没有沒有眼睛眼睛。人们人們问問画家畫家为什么為什麼不不把把眼睛眼睛画畫出来出來。画家畫家说說：眼睛眼睛不不能能轻易輕易画畫出来出來，因为因為一一画畫出来出來，龙龍就就会會飞飛走走的的。但是但是谁誰也也不不信信他他说說的的话話。后来後來人们人們一再一再请求請求画家畫家把把龙龍的的眼睛眼睛画畫出来出來，他他只好只好答应答應了了。才才画畫完完第第二二条條龙龍的的眼睛眼睛时時，奇怪奇怪的的事情事情真的真的发生發生了了，天上天上突然突然刮刮起起了了很很大大的的风風，电電闪閃雷雷鸣鳴。两兩条條画畫了了眼睛眼睛的的巨巨龙龍从從墙牆上上飞飛出来出來，冲沖到到天上天上去去了了。所有所有人人都都目瞪口呆目瞪口呆，终于終於相信相信了了画家畫家的的话話，对對他他更更佩服佩服了了。
现在現在“画龙点睛畫龍點睛”这這个個成语成語用来用來比喻比喻写寫文章文章、讲话講話的的时候時候，在在关键關鍵的的地方地方用用一一两兩句句话話说說出出实质實質，让讓内容內容更加更加生动生動有力有力。

传说 (chuánshuō - legend) 古 (gǔ - ancient) 时候 (shí hòu - time) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 画家 (huàjiā - painter) 叫 (jiào - call) 张僧繇 (zhāng sēngyáo - Zhang Sengyao) 他 (tā - he, him) 画 (huà - paint) 龙 (lóng - Dragon) 画 (huà - paint) 得 (de - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 特别 (tèbié - particular) 好 (hǎo - good) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 次 (cì - time) 他 (tā - he, him) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 南京 (nánjīng - Nanjing) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 寺庙 (sì miào - temple) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 墙 (qiáng - wall) 上 (shàng - on) 画 (huà - painting) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 四 (sì - four) 条 (tiáo - (measure word) (HSK3) 巨 (jù - huge) 龙 (lóng - Dragon) 非常 (fēi cháng - very much) 逼真 (bī zhēn - lifelike) 但是 (dàn shì - but) 这些 (zhèxiē - these) 龙 (lóng - Dragon) 都 (dōu - both,all) 没有 (méiyǒu - No) 眼睛 (yǎn jīng - eye) 人们 (rén men - people) 问 (wèn - ask) 画家 (huàjiā - painter) 为什么 (wèishénme - why) 不 (bù - no, not) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 眼睛 (yǎn jīng - eye) 画 (huà - painting) 出来 (chū lái - come out) 画家 (huàjiā - painter) 说 (shuō - say) 眼睛 (yǎn jīng - eye) 不 (bù - no, not) 能 (néng - can) 轻易 (qīng yì - easily) 画 (huà - paint) 出来 (chū lái - come out) 因为 (yīnwèi - because) 一 (yī - once) 画 (huà - paint) 出来 (chū lái - come out) 龙 (lóng - Dragon) 就 (jiù - just, with regard to) 会 (huì - would) 飞 (fēi - fly) 走 (zǒu - away) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 但是 (dàn shì - but) 谁 (shéi - whoever) 也 (yě - also) 不 (bù - no, not) 信 (xìn - believe) 他 (tā - he, him) 说 (shuō - say) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 话 (huà - words) 后来 (hòu lái - later) 人们 (rén men - people) 一再 (yī zài - repeatedly) 请求 (qǐng qiú - request) 画家 (huàjiā - painter) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 龙 (lóng - Dragon) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 眼睛 (yǎn jīng - eye) 画 (huà - paint) 出来 (chū lái - come out) 他 (tā - he, him) 只好 (zhǐhǎo - Had to) 答应 (dāyìng - promise) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 才 (cái - only) 画 (huà - painting) 完 (wán - Finish) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 条 (tiáo - (measure word) (HSK3) 龙 (lóng - Dragon) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 眼睛 (yǎn jīng - eye) 时 (shí - when) 奇怪 (qíguài - strange) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 事情 (shì qíng - thing) 真的 (zhēnde - Really) 发生 (fāshēng - occur) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 天上 (tiānshàng - in the sky) 突然 (tū rán - suddenly) 刮 (guā - to wind) 起 (qǐ - From) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 很 (hěn - very) 大 (dà - Big) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 风 (fēng - wind) 电 (diàn - flashing lightning) 闪 (shǎn - flash) 雷 (léi - thunder) 鸣 (míng - shout) 两 (liǎng - Two) 条 (tiáo - (measure word) (HSK3) 画 (huà - painted) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 眼睛 (yǎn jīng - eye) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 巨 (jù - huge) 龙 (lóng - Dragon) 从 (cóng - From) 墙 (qiáng - wall) 上 (shàng - on) 飞 (fēi - fly) 出来 (chū lái - come out) 冲 (chōng - Dash) 到 (dào - to arrive,to reach) 天上 (tiānshàng - the sky) 去 (qù - go to) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 所有 (suǒyǒu - all) 人 (rén - people) 都 (dōu - both,all) 目瞪口呆 (mù dèng kǒu dāi - stunned) 终于 (zhōng yú - at last) 相信 (xiāngxìn - Believe) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 画家 (huàjiā - painter) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 话 (huà - words) 对 (duì - to, for) 他 (tā - he, him) 更 (gèng - more) 佩服 (pèifú - admire) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 现在 (xiàn zài - now) 画龙点睛 (huà lóng diǎn jīng - add the finishing touch) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 成语 (chéngyǔ - idiom) 用来 (yòng lái - Used to) 比喻 (bǐ yù - metaphor) 写 (xiě - write) 文章 (wén zhāng - article) 讲话 (jiǎng huà - Speak) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - when) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 关键 (guān jiàn - The essential) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 地方 (dìfāng - position) 用 (yòng - use) 一 (yī - One) 两 (liǎng - Two) 句 (jù - sentence) 话 (huà - words) 说 (shuō - say) 出 (chū - Out) 实质 (shí zhì - substance) 让 (ràng - Let) 内容 (nèi róng - content) 更加 (gèngjiā - more) 生动 (shēng dòng - vivid) 有力 (yǒulì - powerful) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/add-the-finishing-touch/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Add_the_finishing_touch_-_5104.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Age is not an excuse - 年龄不是借口</title>
      <link>https://mandarinbean.com/age-is-not-an-excuse/</link>
      <description><![CDATA[在在中国中國，尊重尊重老年老年人人是是传统傳統，所以所以在在公众公衆场合場合，老年老年人人享受享受优先权優先權，比如比如公共公共汽车汽車有有座位座位坐坐。对于對于小小孩子孩子，当當他们他們犯犯错误錯誤时時，父母父母会會因为因爲孩子孩子年年幼幼无知無知保护保護他们他們。老年老年和和孩子孩子似乎似乎是是享受享受特殊特殊待遇待遇的的团体團體。但是但是现在現在新闻新聞报道報道了了许多許多由由老年老年人人和和小小孩子孩子造成造成的的负面負面行为行爲。老老人人因为因爲想想要要在在篮球籃球场場上上跳舞跳舞而而殴打毆打年轻年輕人人。小孩小孩损坏損壞公共公共财产財産，却却不用不用负負责任責任。公众公衆对對这些這些事件事件非常非常生气生氣，他们他們开始開始思考思考传统傳統美德美德。好好的的行为行爲才才值得值得我们我們去去尊重尊重，而而不是不是年龄年齡。年龄年齡并幷不是不是逃避逃避责任責任的的借口藉口。

在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 中国 (zhōngguó - China) 尊重 (zūnzhòng - respect) 老年 (lǎo nián - elderly) 人 (rén - people) 是 (shì - be) 传统 (chuántǒng - Traditional) 所以 (suǒ yǐ - so) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 公众 (gōng zhòng - public) 场合 (chǎnghé - occasion) 老年 (lǎo nián - elderly) 人 (rén - people) 享受 (xiǎng shòu - enjoy) 优先权 (yōu xiān quán - priority) 比如 (bǐ rú - such as) 公共 (gōng gòng - public) 汽车 (qìchē - car) 有 (yǒu - have, there be) 座位 (zuò wèi - seat) 坐 (zuò - sit) 对于 (duì yú - for, about, with regard to) 小 (xiǎo - small) 孩子 (háizi - child) 当 (dāng - when) 他们 (tā men - they, them) 犯 (fàn - make) 错误 (cuò wù - mistake) 时 (shí - when) 父母 (fùmǔ - parents) 会 (huì - would) 因为 (yīnwèi - because) 孩子 (háizi - child) 年 (nián - year) 幼 (yòu - young) 无知 (wúzhī - ignorance) 保护 (bǎo hù - protect) 他们 (tā men - they, them) 老年 (lǎo nián - elderly) 和 (hé - and) 孩子 (háizi - child) 似乎 (sìhū - seem) 是 (shì - be) 享受 (xiǎng shòu - enjoy) 特殊 (tè shū - special) 待遇 (dàiyù - treatment) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 团体 (tuántǐ - group) 但是 (dàn shì - but) 现在 (xiàn zài - now) 新闻 (xīn wén - news) 报道 (bào dào - Report) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 许多 (xǔ duō - a lot of) 由 (yóu - by) 老年 (lǎo nián - elderly) 人 (rén - people) 和 (hé - and) 小 (xiǎo - small) 孩子 (háizi - child) 造成 (zào chéng - Cause) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 负面 (fù miàn - Negative) 行为 (xíngwéi - behavior) 老 (lǎo - old) 人 (rén - people) 因为 (yīnwèi - because) 想 (xiǎng - to want, would like) 要 (yào - Want) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 篮球 (lán qiú - basketball) 场 (chǎng - (measure word) (HSK4) 上 (shàng - on) 跳舞 (tiào wǔ - dancing) 而 (ér - and) 殴打 (ōudǎ - beat) 年轻 (nián qīng - young) 人 (rén - people) 小孩 (xiǎo hái - Child) 损坏 (sǔn huài - damage) 公共 (gōng gòng - public) 财产 (cái chǎn - property) 却 (què - but) 不用 (bù yòng - No need to) 负 (fù - take) 责任 (zérèn - responsibility) 公众 (gōng zhòng - public) 对 (duì - to, for) 这些 (zhèxiē - these) 事件 (shì jiàn - event) 非常 (fēi cháng - very much) 生气 (shēng qì - pissed off) 他们 (tā men - they, them) 开始 (kāi shǐ - Start) 思考 (sī kǎo - Thinking) 传统 (chuántǒng - Traditional) 美德 (měi dé - virtue) 好 (hǎo - good) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 行为 (xíngwéi - behavior) 才 (cái - only) 值得 (zhídé - worth it) 我们 (wǒ men - we, us) 去 (qù - go to) 尊重 (zūnzhòng - respect) 而 (ér - and) 不是 (bù shì - Not) 年龄 (nián líng - age) 年龄 (nián líng - age) 并 (bìng - and) 不是 (bù shì - Not) 逃避 (táo bì - escape) 责任 (zérèn - responsibility) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 借口 (jiè kǒu - Excuse) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/age-is-not-an-excuse/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Age_is_not_an_excuse_-_5076.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Chinese New Year`s Eve - 大年三十</title>
      <link>https://mandarinbean.com/chinese-new-years-eve/</link>
      <description><![CDATA[今天今天是是除夕除夕。除夕除夕又又叫叫大年夜大年夜或者或者除夕夜除夕夜。这是這是每年每年农历農曆的的最后最後一个一個晚上晚上，就是就是我们我們熟悉熟悉的的“大年三十大年三十”。这是這是中国中國最最重要重要的的传统傳統节日節日之一之一。除除，是是去除去除的的意思意思；夕夕，是是夜晚夜晚的的意思意思。“除夕除夕”就是就是辞旧迎新辭舊迎新的的节日節日。家家户户家家戶戶都都在在忙忙着著打扫打掃，迎接迎接祖宗祖宗回家回家过年過年。这个這個节日節日有有很多很多习俗習俗，人们人們会會一一夜夜不不睡睡，贴貼门神門神、贴貼春联春聯、挂掛灯笼燈籠、放放鞭炮鞭炮等等。这這一一天天，人们人們也也会會全家全家团聚團聚，吃吃“团圆饭團圓飯”。吃吃火锅火鍋，红红火火紅紅火火；吃吃鱼魚，年年有余年年有餘。孩子孩子们們也也会會得到得到长辈長輩的的红包紅包，也就是也就是“压岁钱壓歲錢”。这是這是长辈長輩对對孩子孩子们們的的祝福祝福。

今天 (jīn tiān  - Nowadays) 是 (shì  - Is) 除夕 (chú xī  - New Year's Eve) 除夕 (chú xī  - New Year's Eve) 又 (yòu  - also) 叫 (jiào  - call) 大年夜 (dà nián yè  - Great deal) 或者 (huò zhě  - or) 除夕夜 (chú xī yè  - New Year's Eve) 这是 (zhè shì  - this is) 每年 (měi nián  - Per year) 农历 (nóng lì  - Lunar calendar) 的 (de  - of) 最后 (zuì hòu  - At last) 一个 (yī gè  - One) 晚上 (wǎn shàng  - at night) 就是 (jiù shì  - Is) 我们 (wǒ men  - we) 熟悉 (shú xī  - Familiar with) 的 (de  - of) 大年三十 (dà nián sān shí  - New Year's Eve) 这是 (zhè shì  - this is) 中国 (zhōng guó  - China) 最 (zuì  - most) 重要 (zhòng yào  - important) 的 (de  - of) 传统 (chuán tǒng  - Tradition) 节日 (jié rì  - festival) 之一 (zhī yī  - One of) 除 (chú  - except) 是 (shì  - is) 去除 (qù chú  - Removal) 的 (de  - of) 意思 (yì sī  - meaning) 夕 (xī  - Xi) 是 (shì  - is) 夜晚 (yè wǎn  - night) 的 (de  - of) 意思 (yì sī  - meaning) 除夕 (chú xī  - New Year's Eve) 就是 (jiù shì  - Is) 辞旧迎新 (cí jiù yíng xīn  - Departing from the old) 的 (de  - of) 节日 (jié rì  - festival) 家家户户 (jiā jiā hù hù  - every family) 都 (dōu  - All) 在 (zài  - in) 忙 (máng  - busy) 着 (zhe  - With) 打扫 (dǎ sǎo  - clean) 迎接 (yíng jiē  - meet) 祖宗 (zǔ zōng  - Ancestors) 回家 (huí jiā  - Return home) 过年 (guò nián  - Chinese New Year) 这个 (zhè gè  - This one) 节日 (jié rì  - festival) 有 (yǒu  - Have) 很多 (hěn duō  - a lot of) 习俗 (xí sú  - custom) 人们 (rén men  - people) 会 (huì  - will) 一 (yī  - one) 夜 (yè  - night) 不 (bù  - Do not) 睡 (shuì  - sleep) 贴 (tiē  - paste) 门神 (mén shén  - Gate God) 贴 (tiē  - paste) 春联 (chūn lián  - Spring Festival) 挂 (guà  - hang) 灯笼 (dēng long  - lantern) 放 (fàng  - Set off) 鞭炮 (biān pào  - firecracker) 等 (děng  - etc.) 这 (zhè  - This) 一 (yī  - one) 天 (tiān  - day) 人们 (rén men  - people) 也 (yě  - and also) 会 (huì  - meeting) 全家 (quán jiā  - Whole family) 团聚 (tuán jù  - Reunion) 吃 (chī  - eat) 团圆饭 (tuán yuán fàn  - reunion dinner) 吃 (chī  - eat) 火锅 (huǒ guō  - Hot Pot) 红红火火 (hóng hóng huǒ huǒ  - Red Fire) 吃 (chī  - eat) 鱼 (yú  - fish) 年年有余 (nián nián yǒu yú  - More than a year) 孩子 (hái zi  - child) 们 (men  - (aux. plural) 也 (yě  - and also) 会 (huì  - will) 得到 (dé dào  - get) 长辈 (zhǎng bèi  - elder) 的 (de  - of) 红包 (hóng bāo  - Red envelope) 也就是 (yě jiù shì  - That is) 压岁钱 (yā suì qián  - Lucky money) 这是 (zhè shì  - this is) 长辈 (zhǎng bèi  - elder) 对 (duì  - to) 孩子 (hái zi  - child) 们 (men  - (aux. plural) 的 (de  - of) 祝福 (zhù fú  - blessing) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/chinese-new-years-eve/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Chinese_New_Years_Eve_5004.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Chushu - 处暑</title>
      <link>https://mandarinbean.com/chushu/</link>
      <description><![CDATA[8月月23日日是是中国中國传统傳統的的节气節氣——处暑處暑，是是二十四二十四节气節氣中中的的第第十四十四个個节气節氣。处暑處暑中中的的“处處”有有结束結束的的意思意思，处暑處暑是是炎热炎熱的的结束結束，意味意味着著天气天氣将將慢慢慢慢变變凉涼。
但是但是要要小心小心“秋秋老虎老虎”！“秋秋老虎老虎”指指刚剛进入進入秋天秋天后後短短时间時間的的高温高溫天气天氣，一般一般发生發生在在8月月和和9月月之间之間，温度溫度在在35℃以上以上，这样這樣的的高温高溫天气天氣就就像像老虎老虎一样一樣霸道霸道。有人有人会會说說：“38℃，你你告诉告訴我我秋天秋天来來了了？”没沒错錯，秋天秋天已经已經来來了了，但是但是“秋秋老虎老虎”会會让讓我们我們感受感受最后最後的的炎热炎熱。“秋秋老虎老虎”走走后後，天气天氣就就真真的的凉涼了了。所以所以处暑處暑不不代表代表炎热炎熱完全完全结束結束，有时有時中午中午可能可能比比夏天夏天更更热熱。
总的来说總的來說，处暑處暑前后前後我们我們还是還是可以可以感觉感覺到到气温氣溫降低降低的的，尤其尤其是是早上早上和和晚上晚上，所以所以要要注意注意增增减減衣服衣服，避免避免感冒感冒。还還应该應該多多运动運動，多多吃吃健康健康的的食物食物来來保持保持健康健康。

月 (yuè - month) 日 (rì - day) 是 (shì - be) 中国 (zhōngguó - China) 传统 (chuántǒng - traditional) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 节气 (jiéqì - solar terms) 处暑 (chǔshǔ - the limit of heat，one of the solar terms) 是 (shì - be) 二十四 (èr shí sì - twenty four) 节气 (jiéqì - solar terms) 中 (zhōng - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 十四 (shí sì - fourteen) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 节气 (jiéqì - solar terms) 处暑 (chǔshǔ - the limit of heat，one of the solar terms) 中 (zhōng - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 处 (chǔ - Chu) 有 (yǒu - have, there be) 结束 (jiéshù - end) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì si - meaning) 处暑 (chǔshǔ - the limit of heat，one of the solar terms) 是 (shì - be) 炎热 (yán rè - heat) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 结束 (jiéshù - end) 意味 (yì wèi - mean) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 天气 (tiān qì - the weather) 将 (jiāng - will) 慢 (màn - slow) 慢 (màn - slow) 变 (biàn - change) 凉 (liáng - cool) 但是 (dàn shì - but) 要 (yào - to want to, would like to) 小心 (xiǎo xīn - be careful) 秋 (qiū - autumn) 老虎 (lǎo hǔ - tiger) 秋 (qiū - autumn) 老虎 (lǎo hǔ - tiger) 指 (zhǐ - means) 刚 (gāng - just) 进入 (jìn rù - enter) 秋天 (qiū tiān - autumn) 后 (hòu - later) 短 (duǎn - short) 时间 (shíjiān - time) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 高温 (gāo wēn - high temperature) 天气 (tiān qì - the weather) 一般 (yībān - general) 发生 (fāshēng - occur) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 月 (yuè - month) 和 (hé - and) 月 (yuè - month) 之间 (zhījiān - between) 温度 (wēndù - temperature) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 以上 (yǐ shàng - above) 这样 (zhèyàng - such) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 高温 (gāo wēn - high temperature) 天气 (tiān qì - the weather) 就 (jiù - just, with regard to) 像 (xiàng - like) 老虎 (lǎo hǔ - tiger) 一样 (yī yàng - same) 霸道 (bà dào - overbearing) 有人 (yǒurén - someone) 会 (huì - would) 说 (shuō - say) 你 (nǐ - you) 告诉 (gào sù - tell) 我 (wǒ - I, me) 秋天 (qiū tiān - autumn) 来 (lái - come) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 没 (méi - no) 错 (cuò - wrong) 秋天 (qiū tiān - autumn) 已经 (yǐjīng - already) 来 (lái - come) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 但是 (dàn shì - but) 秋 (qiū - autumn) 老虎 (lǎo hǔ - tiger) 会 (huì - would) 让 (ràng - let) 我们 (wǒ men - we) 感受 (gǎn shòu - feel) 最后 (zuì hòu - last) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 炎热 (yán rè - heat) 秋 (qiū - autumn) 老虎 (lǎo hǔ - tiger) 走 (zǒu - go) 后 (hòu - later) 天气 (tiān qì - the weather) 就 (jiù - just, with regard to) 真 (zhēn - True) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 凉 (liáng - cool) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 所以 (suǒ yǐ - so) 处暑 (chǔshǔ - the limit of heat，one of the solar terms) 不 (bù - no, not) 代表 (dài biǎo - represent) 炎热 (yán rè - heat) 完全 (wán quán - completely) 结束 (jiéshù - end) 有时 (yǒushí - sometimes) 中午 (zhōngwǔ - noon) 可能 (kěnéng - may) 比 (bǐ - than, used in comparative sentences) 夏天 (xià tiān - summer) 更 (gèng - more) 热 (rè - hot) 总的来说 (zǒngděiláishuō - in general) 处暑 (chǔshǔ - the limit of heat，one of the solar terms) 前后 (qián hòu - around) 我们 (wǒ men - we) 还是 (háishì - or) 可以 (kěyǐ - can) 感觉 (gǎnjué - feel) 到 (dào - to arrive,to reach) 气温 (qì wēn - temperature) 降低 (jiàngdī - reduce) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 尤其 (yóuqí - especially) 是 (shì - be) 早上 (zǎo shang - morning) 和 (hé - and) 晚上 (wǎn shang - night) 所以 (suǒ yǐ - so) 要 (yào - to want to, would like to) 注意 (zhù yì - note) 增 (zēng - increase) 减 (jiǎn - decrease) 衣服 (yīfu - clothes) 避免 (bì miǎn - avoid) 感冒 (gǎnmào - have a cold) 还 (hái - also) 应该 (yīnggāi - should) 多 (duō - many, more) 运动 (yùn dòng - sports, movement) 多 (duō - many, more) 吃 (chī - eat) 健康 (jiàn kāng - healthy) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 食物 (shíwù - food) 来 (lái - come) 保持 (bǎo chí - maintain) 健康 (jiàn kāng - health) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/chushu/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Chushu_-_5032.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Egyptian Solar Boat - 埃及太阳船</title>
      <link>https://mandarinbean.com/egyptian-solar-boat/</link>
      <description><![CDATA[不不久久前前，埃及埃及把把位于位于开罗開羅郊外郊外金字塔金字塔群群的的太阳船太陽船搬搬到到了了即将即將对對外外开放開放的的大埃及博物馆大埃及博物館，这這引起引起了了大家大家的的关注關注。
人们人們对對金字塔金字塔耳熟能详耳熟能詳，却却对對太阳船太陽船不不太太了解瞭解。其实其實，太阳船太陽船原本原本就就在在最最大大的的金字塔金字塔旁边旁邊。人们人們参观參觀金字塔金字塔时時，也也会會对對这這艘艘太阳船太陽船感到感到震撼震撼。整整艘艘船船都都被被放放在在一一个個用用玻璃玻璃材料材料封封起来起來的的密闭密閉空间空間里裏。而而这這座座庞大龐大的的玻璃玻璃建筑建築，是是埃及埃及政府政府于于1982年年出资出資建立建立，意大利意大利人人帮忙幫忙设计設計的的太阳船太陽船博物馆博物館。它它防防腐腐、防防污染污染、防防辐射輻射，内部內部的的温度溫度和和湿度濕度全全由由电脑電腦控制控制。
这這艘艘太阳船太陽船已经已經有有4500多多年年的的历史歷史了了。它它由由1220多多块塊木板木板制成製成，非常非常坚固堅固，防防腐腐能力能力也也超超强强。整整艘艘船船没有沒有使用使用一一根根铁鐵钉釘，漂亮漂亮的的形状形狀让讓人们人們震惊震驚。这這可能可能是是世界世界上上最最大大、最最古老古老、最最完整完整的的船船，如果如果放入放入水水中中，今天今天依然依然可以可以航行航行。这這不仅不僅是是埃及埃及的的骄傲驕傲，也也是是全全人类人類的的骄傲驕傲。

不 (bù - ) 久 (jiǔ - ) 前 (qián - ) 埃及 (āi jí - ) 把 (bǎ - ) 位于 (wèi yú - ) 开罗 (kāi luó - ) 郊外 (jiāo wài - ) 金字塔 (jīn zì tǎ - ) 群 (qún - ) 的 (de - ) 太阳船 (tài yáng chuán - ) 搬 (bān - ) 到 (dào - ) 了 (le - ) 即将 (jíjiāng - ) 对 (duì - ) 外 (wài - ) 开放 (kāi fàng - ) 的 (de - ) 大埃及博物馆 (dàāi jí bó wù guǎn - ) 这 (zhè - ) 引起 (yǐn qǐ - ) 了 (le - ) 大家 (dàjiā - ) 的 (de - ) 关注 (guān zhù - ) 人们 (rén men - ) 对 (duì - ) 金字塔 (jīn zì tǎ - ) 耳熟能详 (ěrshúnéng xiáng - ) 却 (què - ) 对 (duì - ) 太阳船 (tài yáng chuán - ) 不 (bù - ) 太 (tài - ) 了解 (liǎojiě - ) 其实 (qíshí - ) 太阳船 (tài yáng chuán - ) 原本 (yuán běn - ) 就 (jiù - ) 在 (zài - ) 最 (zuì - ) 大 (dà - ) 的 (de - ) 金字塔 (jīn zì tǎ - ) 旁边 (páng biān - ) 人们 (rén men - ) 参观 (cānguān - ) 金字塔 (jīn zì tǎ - ) 时 (shí - ) 也 (yě - ) 会 (huì - ) 对 (duì - ) 这 (zhè - ) 艘 (sōu - ) 太阳船 (tài yáng chuán - ) 感到 (gǎn dào - ) 震撼 (zhèn hàn - ) 整 (zhěng - ) 艘 (sōu - ) 船 (chuán - ) 都 (dōu - ) 被 (bèi - ) 放 (fàng - ) 在 (zài - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 用 (yòng - ) 玻璃 (bō lí - ) 材料 (cái liào - ) 封 (fēng - ) 起来 (qǐ lái - ) 的 (de - ) 密闭 (mì bì - ) 空间 (kōngjiān - ) 里 (lǐ - ) 而 (ér - ) 这 (zhè - ) 座 (zuò - ) 庞大 (pángdà - ) 的 (de - ) 玻璃 (bō lí - ) 建筑 (jiàn zhù - ) 是 (shì - ) 埃及 (āi jí - ) 政府 (zhèng fǔ - ) 于 (yú - ) 年 (nián - ) 出资 (chū zī - ) 建立 (jiàn lì - ) 意大利 (yìdàlì - ) 人 (rén - ) 帮忙 (bāng máng - ) 设计 (shè jì - ) 的 (de - ) 太阳船 (tài yáng chuán - ) 博物馆 (bó wù guǎn - ) 它 (tā - ) 防 (fáng - ) 腐 (fǔ - ) 防 (fáng - ) 污染 (wū rǎn - ) 防 (fáng - ) 辐射 (fú shè - ) 内部 (nèi bù - ) 的 (de - ) 温度 (wēndù - ) 和 (hé - ) 湿度 (shīdù - ) 全 (quán - ) 由 (yóu - ) 电脑 (diàn nǎo - ) 控制 (kòng zhì - ) 这 (zhè - ) 艘 (sōu - ) 太阳船 (tài yáng chuán - ) 已经 (yǐjīng - ) 有 (yǒu - ) 多 (duō - ) 年 (nián - ) 的 (de - ) 历史 (lì shǐ - ) 了 (le - ) 它 (tā - ) 由 (yóu - ) 多 (duō - ) 块 (kuài - ) 木板 (mù bǎn - ) 制成 (zhì chéng - ) 非常 (fēi cháng - ) 坚固 (jiān gù - ) 防 (fáng - ) 腐 (fǔ - ) 能力 (néng lì - ) 也 (yě - ) 超 (chāo - ) 强 (qiáng - ) 整 (zhěng - ) 艘 (sōu - ) 船 (chuán - ) 没有 (méiyǒu - ) 使用 (shǐ yòng - ) 一 (yī - ) 根 (gēn - ) 铁 (tiě - ) 钉 (dīng - ) 漂亮 (piàoliàng - ) 的 (de - ) 形状 (xíng zhuàng - ) 让 (ràng - ) 人们 (rén men - ) 震惊 (zhèn jīng - ) 这 (zhè - ) 可能 (kěnéng - ) 是 (shì - ) 世界 (shì jiè - ) 上 (shàng - ) 最 (zuì - ) 大 (dà - ) 最 (zuì - ) 古老 (gǔ lǎo - ) 最 (zuì - ) 完整 (wán zhěng - ) 的 (de - ) 船 (chuán - ) 如果 (rú guǒ - ) 放入 (fàng rù - ) 水 (shuǐ - ) 中 (zhōng - ) 今天 (jīn tiān - ) 依然 (yī rán - ) 可以 (kěyǐ - ) 航行 (hángxíng - ) 这 (zhè - ) 不仅 (bùjǐn - ) 是 (shì - ) 埃及 (āi jí - ) 的 (de - ) 骄傲 (jiāo ào - ) 也 (yě - ) 是 (shì - ) 全 (quán - ) 人类 (rén lèi - ) 的 (de - ) 骄傲 (jiāo ào - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/egyptian-solar-boat/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/Egyptian_Solar_Boat_-_5121.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Laba Festival - 腊八节</title>
      <link>https://mandarinbean.com/laba-festival/</link>
      <description><![CDATA[每每年年农历農曆十十二二月月初八初八是是中国中國的的传统傳統节日節日，腊八臘八节節，也也是是佛教佛教的的一一个個重要重要节日節日。
腊八臘八这這一一天天有有吃吃腊八臘八粥粥的的习俗習俗。中国中國喝喝腊八臘八粥粥的的历史歷史，已经已經有有一一千千多多年年。
最最早早从從宋代宋代开始開始。每每到到腊八臘八这這一一天天，不论不論是是谁誰，都都要要做做腊八臘八粥粥。各各地地的的腊八臘八粥粥材料材料有有不同不同。
腊八臘八粥粥做做好好以后以後，先先拜祭拜祭祖先祖先，然后然後在在中午中午之前之前送送给給亲朋好友親朋好友，最后最後全全家家团聚團聚在在一起一起吃吃。
吃吃剩剩的的腊八臘八粥粥，保存保存着著吃吃了了几幾天天还還有有剩剩下来下來的的，是是好好兆头兆頭，意思意思是是“年年有余年年有餘”。
如果如果把把腊八臘八粥粥送送给給穷人窮人吃吃，是是会會带帶给給自己自己好运好運的的。

每 (Měi - each) 年 (nián - year) 农历 (nónglì - Lunar calendar) 十 (shí - ten) 二 (èr - two) 月 (yuè - month) 初八 (chū bā - the eighth day of the month in moon calendar) 是 (shì - be) 中国 (zhōngguó - China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 传统 (chuántǒng - Traditional) 节日 (jiérì - festival) 腊八 (làbā - Laba) 节 (jié - festival) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 佛教 (fójiào - Buddhism) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 重要 (zhòngyào - important) 节日 (jiérì - festival) 腊八 (Làbā - Laba) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 有 (yǒu - Have) 吃 (chī - eat) 腊八 (làbā - Laba) 粥 (zhōu - Porridge) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 习俗 (xísú - custom) 中国 (Zhōngguó - China) 喝 (hē - drink) 腊八 (là bā - Laba) 粥 (zhōu - Porridge) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 历史 (lìshǐ - history) 已经 (yǐjīng - already) 有 (yǒu - Have) 一 (yī - one) 千 (qiān - thousand) 多 (duō - many, more) 年 (nián - year) 最 (Zuì - most) 早 (zǎo - early) 从 (cóng - From) 宋代 (sòngdài - Song Dynasty) 开始 (kāishǐ - Start) 每 (Měi - each) 到 (dào - To) 腊八 (là bā - Laba) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 不论 (bùlùn - no matter what) 是 (shì - be) 谁 (shéi - Who) 都 (dōu - All) 要 (yào - want) 做 (zuò - do) 腊八 (là bā - Laba) 粥 (zhōu - Porridge) 各 (Gè - each) 地 (dì - place) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 腊八 (là bā - Laba) 粥 (zhōu - Porridge) 材料 (cáiliào - material) 有 (yǒu - Have) 不同 (bùtóng - difference) 腊八 (Là bā - Laba) 粥 (zhōu - Porridge) 做 (zuò - do) 好 (hǎo - good) 以后 (yǐhòu - after) 先 (xiān - first) 拜祭 (bài jì - Worship festival) 祖先 (zǔ xiān - ancestor) 然后 (ránhòu - then) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 中午 (zhōngwǔ - noon) 之前 (zhīqián - prior to) 送 (sòng - give away, send) 给 (gěi - to) 亲朋好友 (qīnpéng hǎoyǒu - Friends and family) 最后 (zuìhòu - At last) 全 (quán - all) 家 (jiā - Family) 团聚 (tuánjù - Reunion) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 一起 (yīqǐ - together) 吃 (chī - eat) 吃 (Chī - eat) 剩 (shèng - Remaining) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 腊八 (là bā - Laba) 粥 (zhōu - Porridge) 保存 (bǎo cún - preserve, keep) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 吃 (chī - eat) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 几 (jǐ - a few) 天 (tiān - day) 还 (hái - also) 有 (yǒu - Have) 剩 (shèng - leftover) 下来 (xiàlái - Down) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 是 (shì - be) 好 (hǎo - good) 兆头 (zhàotou - Sign) 意思 (yìsi - meaning) 是 (shì - be) 年年有余 (nián nián yǒuyú - Having more than need every year) 如果 (Rúguǒ - if) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 腊八 (là bā - Laba) 粥 (zhōu - Porridge) 送 (sòng - give away) 给 (gěi - to) 穷人 (qióngrén - Poor people) 吃 (chī - eat) 是 (shì - be) 会 (huì - would) 带 (dài - bring) 给 (gěi - give to) 自己 (zìjǐ - Yourself) 好运 (hǎo yùn - good luck) 的 (de - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/laba-festival/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Laba_Festival_-_5010.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] North-South differences in China - 中国的南北差异</title>
      <link>https://mandarinbean.com/north-south-differences-in-china/</link>
      <description><![CDATA[我们我們知道知道中国中國很很大大，因为因爲中国中國南方南方北方北方的的地理地理位置位置、气候氣候特征特徵、历史歷史文化文化、风俗風俗习惯習慣以及以及政治政治经济經濟活动活動等等方面方面都都有有不同不同，这這就就造成造成了了中国中國南方南方北方北方的的显著顯著差异差异。
气候氣候方面方面，南方南方雨季雨季更更长長，都都集中集中在在夏夏秋秋季节季節，比较比較潮湿潮濕；而而北方北方则則降水降水较較少少，比较比較干旱乾旱。
因为因爲历史歷史的的原因原因，中国中國北方北方军事軍事、政治政治活动活動更更活跃活躍，南方南方经济經濟、文化文化产业産業更更发达發達。
文化文化方面方面，北方北方大部分大部分地区地區都都是是北方北方方言方言区區，交流交流没有沒有什么什麽问题問題。而而南方南方因为因爲地理地理环境環境比较比較复杂複雜，有有很多很多方言方言，差异差异很很大大。
中国中國的的南方南方北方北方还還有有很多很多差异差异，你你还還知道知道什么什麽？

我们 (wǒ men - we, us) 知道 (zhī dào - know) 中国 (zhōngguó - China) 很 (hěn - very) 大 (dà - Big) 因为 (yīnwèi - because) 中国 (zhōngguó - China) 南方 (nánfāng - south) 北方 (běi fāng - north) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 地理 (dìlǐ - Geography) 位置 (wèi zhì - position) 气候 (qì hòu - climate) 特征 (tè zhēng - feature) 历史 (lì shǐ - history) 文化 (wénhuà - culture) 风俗 (fēng sú - custom) 习惯 (xí guàn - habit) 以及 (yǐ jí - as well as) 政治 (zhèng zhì - political) 经济 (jīngjì - economic) 活动 (huó dòng - activity) 等 (děng - and so on) 方面 (fāng miàn - aspect) 都 (dōu - both,all) 有 (yǒu - have, there be) 不同 (bùtóng - difference) 这 (zhè - This) 就 (jiù - just, with regard to) 造成 (zào chéng - Cause) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 中国 (zhōngguó - China) 南方 (nánfāng - south) 北方 (běi fāng - north) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 显著 (xiǎnzhù - Significant) 差异 (chāyì - difference) 气候 (qì hòu - climate) 方面 (fāng miàn - aspect) 南方 (nánfāng - south) 雨季 (yǔjì - rainy season) 更 (gèng - more) 长 (cháng - long) 都 (dōu - both,all) 集中 (jízhōng - concentrated) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 夏 (xià - summer) 秋 (qiū - autumn) 季节 (jìjié - season) 比较 (bǐ jiào - relatively，comparatively, compare with) 潮湿 (cháo shī - moist) 而 (ér - and) 北方 (běi fāng - north) 则 (zé - then) 降水 (jiàngshuǐ - precipitation) 较 (jiào - More) 少 (shǎo - less) 比较 (bǐ jiào - relatively，comparatively, compare with) 干旱 (gānhàn - drought) 因为 (yīnwèi - because) 历史 (lì shǐ - history) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 原因 (yuán yīn - the reason) 中国 (zhōngguó - China) 北方 (běi fāng - north) 军事 (jūn shì - military) 政治 (zhèng zhì - political) 活动 (huó dòng - activity) 更 (gèng - more) 活跃 (huó yuè - active) 南方 (nánfāng - south) 经济 (jīngjì - economic) 文化 (wénhuà - culture) 产业 (chǎn yè - industry) 更 (gèng - more) 发达 (fādá - developed) 文化 (wénhuà - culture) 方面 (fāng miàn - aspect) 北方 (běi fāng - north) 大部分 (dàbùfèn - most) 地区 (dìqū - area) 都 (dōu - both,all) 是 (shì - be) 北方 (běi fāng - north) 方言 (fāng yán - dialect) 区 (qū - Area) 交流 (jiāo liú - communicate with) 没有 (méiyǒu - No) 什么 (shénme - what) 问题 (wèn tí - problem) 而 (ér - and) 南方 (nánfāng - south) 因为 (yīnwèi - because) 地理 (dìlǐ - Geography) 环境 (huán jìng - surroundings) 比较 (bǐ jiào - relatively，comparatively, compare with) 复杂 (fù zá - complex) 有 (yǒu - have, there be) 很多 (hěn duō - a lot of) 方言 (fāng yán - dialect) 差异 (chāyì - difference) 很 (hěn - very) 大 (dà - Big) 中国 (zhōngguó - China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 南方 (nánfāng - south) 北方 (běi fāng - north) 还 (hái - also) 有 (yǒu - have, there be) 很多 (hěn duō - a lot of) 差异 (chāyì - difference) 你 (nǐ - you) 还 (hái - also, still) 知道 (zhī dào - know) 什么 (shénme - what) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/north-south-differences-in-china/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/North-South_differences_in_China_-_5083.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Once Upon a Bite - 风味人间</title>
      <link>https://mandarinbean.com/once-upon-a-bite/</link>
      <description><![CDATA[你你看看过過《舌尖上的中国舌尖上的中國》吗嗎？如果如果你你喜欢喜歡，那那你你一定一定要要看看《风味人间風味人間》。这這两兩个個纪录片紀錄片的的总總导演導演都都是是一一个個叫叫陈晓卿陳曉卿的的美食家美食家。他他的的美食美食纪录片紀錄片全全都都得到得到了了广大廣大观众觀衆的的好好评評。最近最近《风味人间風味人間》第二第二季季也也开開播播了了，你你想想看看吗嗎？
风味風味是是什么什麽？导演導演陈晓卿陳曉卿说說：严格嚴格地地说說，风味風味是是指指对對食物食物味觉味覺、嗅觉嗅覺、触觉觸覺感受感受的的总和總和；文艺文藝地地说說，风味風味更更像像一一个個谜团謎團，它它给給我们我們带来帶來极極大大的的欢乐歡樂，也也让讓我们我們对對这這个個世界世界充满充滿好奇好奇。
《风味人间風味人間》第第二二季季节目節目一共一共八八集集，分别分別展现展現不同不同文明文明在在饮食飲食文化文化上上的的差异差异。节目節目组組探访探訪了了全球全球25个個国家國家和和地区地區，拍摄拍攝了了超过超過300种種不同不同的的美食美食，试图試圖寻找尋找出出各个各個美食美食之间之間的的联系聯繫。这這一一季季节目節目还還加入加入了了很多很多新新的的技术技術手段手段，加入加入了了显微顯微摄影攝影，希望希望通过通過技术技術让讓大家大家看看到到不同不同风味風味背后背後的的秘密秘密。

你 (nǐ - ) 看 (kàn - ) 过 (guò - ) 舌尖上的中国 (shé jiānshàngdezhōngguó - ) 吗 (ma - ) 如果 (rú guǒ - ) 你 (nǐ - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 那 (nà - ) 你 (nǐ - ) 一定 (yī dìng - ) 要 (yào - ) 看 (kàn - ) 风味人间 (fēng wèi rénjiān - ) 这 (zhè - ) 两 (liǎng - ) 个 (gè - ) 纪录片 (jìlùpiàn - ) 的 (de - ) 总 (zǒng - ) 导演 (dǎo yǎn - ) 都 (dōu - ) 是 (shì - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 叫 (jiào - ) 陈晓卿 (chén xiǎo qīng - ) 的 (de - ) 美食家 (měishíjiā - ) 他 (tā - ) 的 (de - ) 美食 (měishí - ) 纪录片 (jìlùpiàn - ) 全 (quán - ) 都 (dōu - ) 得到 (dédào - ) 了 (le - ) 广大 (guǎngdà - ) 观众 (guānzhòng - ) 的 (de - ) 好 (hǎo - ) 评 (píng - ) 最近 (zuì jìn - ) 风味人间 (fēng wèi rénjiān - ) 第二 (dì èr - ) 季 (jì - ) 也 (yě - ) 开 (kāi - ) 播 (bō - ) 了 (le - ) 你 (nǐ - ) 想 (xiǎng - ) 看 (kàn - ) 吗 (ma - ) 风味 (fēng wèi - ) 是 (shì - ) 什么 (shénme - ) 导演 (dǎo yǎn - ) 陈晓卿 (chén xiǎo qīng - ) 说 (shuō - ) 严格 (yán gé - ) 地 (de - ) 说 (shuō - ) 风味 (fēng wèi - ) 是 (shì - ) 指 (zhǐ - ) 对 (duì - ) 食物 (shíwù - ) 味觉 (wèijué - ) 嗅觉 (xiùjué - ) 触觉 (chùjué - ) 感受 (gǎn shòu - ) 的 (de - ) 总和 (zǒnghé - ) 文艺 (wén yì - ) 地 (de - ) 说 (shuō - ) 风味 (fēng wèi - ) 更 (gèng - ) 像 (xiàng - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 谜团 (mí tuán - ) 它 (tā - ) 给 (gěi - ) 我们 (wǒ men - ) 带来 (dài lái - ) 极 (jí - ) 大 (dà - ) 的 (de - ) 欢乐 (huānlè - ) 也 (yě - ) 让 (ràng - ) 我们 (wǒ men - ) 对 (duì - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 世界 (shì jiè - ) 充满 (chōng mǎn - ) 好奇 (hàoqí - ) 风味人间 (fēng wèi rénjiān - ) 第 (dì - ) 二 (èr - ) 季 (jì - ) 节目 (jiémù - ) 一共 (yī gòng - ) 八 (bā - ) 集 (jí - ) 分别 (fēnbié - ) 展现 (zhǎn xiàn - ) 不同 (bùtóng - ) 文明 (wén míng - ) 在 (zài - ) 饮食 (yǐnshí - ) 文化 (wénhuà - ) 上 (shàng - ) 的 (de - ) 差异 (chāyì - ) 节目 (jiémù - ) 组 (zǔ - ) 探访 (tàn fǎng - ) 了 (le - ) 全球 (quán qiú - ) 个 (gè - ) 国家 (guójiā - ) 和 (hé - ) 地区 (dìqū - ) 拍摄 (pāi shè - ) 了 (le - ) 超过 (chāoguò - ) 种 (zhǒng - ) 不同 (bùtóng - ) 的 (de - ) 美食 (měishí - ) 试图 (shì tú - ) 寻找 (xún zhǎo - ) 出 (chū - ) 各个 (gègè - ) 美食 (měishí - ) 之间 (zhījiān - ) 的 (de - ) 联系 (liánxì - ) 这 (zhè - ) 一 (yī - ) 季 (jì - ) 节目 (jiémù - ) 还 (hái - ) 加入 (jiā rù - ) 了 (le - ) 很多 (hěn duō - ) 新 (xīn - ) 的 (de - ) 技术 (jìshù - ) 手段 (shǒu duàn - ) 加入 (jiā rù - ) 了 (le - ) 显微 (xiǎn wēi - ) 摄影 (shè yǐng - ) 希望 (xī wàng - ) 通过 (tōngguò - ) 技术 (jìshù - ) 让 (ràng - ) 大家 (dàjiā - ) 看 (kàn - ) 到 (dào - ) 不同 (bùtóng - ) 风味 (fēng wèi - ) 背后 (bèihòu - ) 的 (de - ) 秘密 (mìmì - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/once-upon-a-bite/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/Once_Upon_a_Bite_-_5111.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Play music to a cow - 对牛弹琴</title>
      <link>https://mandarinbean.com/play-music-to-a-cow/</link>
      <description><![CDATA[古古时候時候有有个個音乐家音樂家，名字名字叫叫公明仪公明儀。他他擅长擅長音乐音樂，琴琴声聲非常非常美美，人们人們听聽到到他他的的琴琴声聲都都很很享受享受。
有有一一年年春天春天，他他带帶着著琴琴来來到到城城外外散步散步，天气天氣和和环境環境都都很很好好。他他发现發現在在不不远遠的的地方地方有有一一头頭牛牛在在吃吃草草，突然突然想想为為这這头頭牛牛演奏演奏音乐音樂，于是於是他他弹彈了了一一首首非常非常高雅高雅的的曲子曲子。虽然雖然他他的的音乐音樂非常非常好听好聽，但是但是牛牛却卻根本根本不不理理他他，继续繼續低头低頭吃吃草草。公明仪公明儀发现發現好听好聽的的音乐音樂不不能能打动打動这這头頭牛牛，就就开始開始弹彈一些一些奇怪奇怪的的声音聲音，有的有的像像小小虫蟲，有的有的像像小小牛牛。这這时候時候这這头頭牛牛好像好像听聽明白明白了了，认真認真听聽起来起來。
后来後來人们人們用用“对牛弹琴對牛彈琴”这這个個成语成語形容形容对對愚蠢愚蠢的的人人讲講深刻深刻的的道理道理，或者或者是是对對外行外行人人说說内行內行话話，都都是是白白白白浪费浪費时间時間，也也用用来來嘲笑嘲笑说话說話不不看看对象對象的的人人。

古 (gǔ - ancient) 时候 (shí hòu - time) 有 (yǒu - have, there be) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 音乐家 (yīnyuèjiā - musician) 名字 (míng zì - name) 叫 (jiào - call) 公明仪 (gōng míng yí - Gongming Yi) 他 (tā - he, him) 擅长 (shàncháng - Good at) 音乐 (yīnyuè - music) 琴 (qín - musical instrument) 声 (shēng - sound) 非常 (fēi cháng - very much) 美 (měi - nice) 人们 (rén men - people) 听 (tīng - listen) 到 (dào - to arrive,to reach) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 琴 (qín - musical instrument) 声 (shēng - sound) 都 (dōu - both,all) 很 (hěn - very) 享受 (xiǎng shòu - enjoy) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 年 (nián - year) 春天 (chūn tiān - spring) 他 (tā - he, him) 带 (dài - bring) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 琴 (qín - musical instrument) 来 (lái - Come) 到 (dào - to arrive,to reach) 城 (chéng - city) 外 (wài - outside) 散步 (sànbù - Take a walk) 天气 (tiān qì - the weather) 和 (hé - and) 环境 (huán jìng - surroundings) 都 (dōu - both,all) 很 (hěn - very) 好 (hǎo - good) 他 (tā - he, him) 发现 (fāxiàn - Find) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 不 (bù - no, not) 远 (yuǎn - far) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 地方 (dìfāng - place) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 头 (tóu - head) 牛 (niú - cow) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 吃 (chī - eat) 草 (cǎo - grass) 突然 (tū rán - suddenly) 想 (xiǎng - to want, would like) 为 (wèi - for) 这 (zhè - This) 头 (tóu - head) 牛 (niú - cow) 演奏 (yǎn zòu - Playing) 音乐 (yīnyuè - music) 于是 (yú shì - then) 他 (tā - he, him) 弹 (tán - play) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 首 (shǒu - (measure word) 非常 (fēi cháng - very much) 高雅 (gāo yǎ - elegant) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 曲子 (qǔzi - song) 虽然 (suī rán - although) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 音乐 (yīnyuè - music) 非常 (fēi cháng - very much) 好听 (hǎotīng - Nice) 但是 (dàn shì - but) 牛 (niú - cow) 却 (què - but) 根本 (gēn běn - fundamental) 不 (bù - no, not) 理 (lǐ - pay attention to) 他 (tā - he, him) 继续 (jì xù - carry on) 低头 (dītóu - Bow) 吃 (chī - eat) 草 (cǎo - grass) 公明仪 (gōng míng yí - Gongming Yi) 发现 (fāxiàn - Find) 好听 (hǎotīng - Nice) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 音乐 (yīnyuè - music) 不 (bù - no, not) 能 (néng - can) 打动 (dǎdòng - move, touch) 这 (zhè - This) 头 (tóu - head) 牛 (niú - cow) 就 (jiù - just, with regard to) 开始 (kāi shǐ - Start) 弹 (dàn - play) 一些 (yī xiē - some) 奇怪 (qíguài - strange) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 声音 (shēng yīn - sound) 有的 (yǒude - some) 像 (xiàng - like) 小 (xiǎo - small) 虫 (chóng - insect) 有的 (yǒude - some) 像 (xiàng - like) 小 (xiǎo - small) 牛 (niú - cow) 这 (zhè - This) 时候 (shí hòu - time) 这 (zhè - This) 头 (tóu - head) 牛 (niú - cow) 好像 (hǎoxiàng - seem like) 听 (tīng - listen) 明白 (míng bái - understand) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 认真 (rèn zhēn - serious) 听 (tīng - listen) 起来 (qǐ lái - start up) 后来 (hòu lái - later) 人们 (rén men - people) 用 (yòng - use) 对牛弹琴 (duì niútánqín - play music to a cow) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 成语 (chéngyǔ - idiom) 形容 (xíng róng - describe) 对 (duì - to, for) 愚蠢 (yú chǔn - silly) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - people) 讲 (jiǎng - speak, talk) 深刻 (shēn kè - profound) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 道理 (dào lǐ - reason) 或者 (huò zhě - or) 是 (shì - be) 对 (duì - to, for) 外行 (wàiháng - layman) 人 (rén - people) 说 (shuō - say) 内行 (nèiháng - expert) 话 (huà - words) 都 (dōu - both,all) 是 (shì - be) 白白 (bái bái - in vain) 浪费 (làng fèi - waste) 时间 (shíjiān - time) 也 (yě - also) 用 (yòng - use) 来 (lái - to) 嘲笑 (cháoxiào - jeer at) 说话 (shuōhuà - speak) 不 (bù - no, not) 看 (kàn - Look at) 对象 (duì xiàng - Object) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - people) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/play-music-to-a-cow/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Play_music_to_a_cow_-_5105.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Rent a Telescope to See the Terracotta Warriors - 租望远镜看兵马俑</title>
      <link>https://mandarinbean.com/rent-a-telescope-to-see-the-terracotta-warriors/</link>
      <description><![CDATA[中国中國的的国庆节國慶日有有七七天天假期假期，所以所以也也叫叫“黄金周黃金周”，很多很多人人都都计划計畫了了旅行旅行。中国中國的的历史歷史古古城城西安西安就就是是非常非常受受欢迎歡迎的的景点景點，其中其中，秦秦代代的的兵马俑兵馬俑博物馆博物館是是必必去去的的景点景點。黄金周黃金周前前五天五天，西安西安的的兵马俑兵馬俑博物馆博物館接待接待了了38.7万萬人人。游客遊客们們排队排隊两兩个個小时小時只只能能看看两兩分钟分鐘，很多很多人人还還要要租租望远镜望遠鏡才才能能看看清楚清楚。难怪難怪越来越越來越多多的的人人选择選擇在在黄金周黃金周出国出國旅游旅遊，这样這樣就就不会不會那么那麼人山人海人山人海了了。

中国 (zhōngguó - ) 的 (de - ) 国庆节 (guó qìngjié - ) 有 (yǒu - ) 七 (qī - ) 天 (tiān - ) 假期 (jiàqī - ) 所以 (suǒ yǐ - ) 也 (yě - ) 叫 (jiào - ) 黄金周 (huáng jīn zhōu - ) 很多 (hěn duō - ) 人 (rén - ) 都 (dōu - ) 计划 (jìhuà - ) 了 (le - ) 旅行 (lǚxíng - ) 中国 (zhōngguó - ) 的 (de - ) 历史 (lì shǐ - ) 古 (gǔ - ) 城 (chéng - ) 西安 (xī ān - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 非常 (fēi cháng - ) 受 (shòu - ) 欢迎 (huān yíng - ) 的 (de - ) 景点 (jǐng diǎn - ) 其中 (qízhōng - ) 秦 (qín - ) 代 (dài - ) 的 (de - ) 兵马俑 (bīng mǎ yǒng - ) 博物馆 (bó wù guǎn - ) 是 (shì - ) 必 (bì - ) 去 (qù - ) 的 (de - ) 景点 (jǐng diǎn - ) 黄金周 (huáng jīn zhōu - ) 前 (qián - ) 五天 (wǔ tiān - ) 西安 (xī ān - ) 的 (de - ) 兵马俑 (bīng mǎ yǒng - ) 博物馆 (bó wù guǎn - ) 接待 (jiēdài - ) 了 (le - ) 万 (wàn - ) 人 (rén - ) 游客 (yóu kè - ) 们 (men - ) 排队 (páiduì - ) 两 (liǎng - ) 个 (gè - ) 小时 (xiǎo shí - ) 只 (zhǐ - ) 能 (néng - ) 看 (kàn - ) 两 (liǎng - ) 分钟 (fēnzhōng - ) 很多 (hěn duō - ) 人 (rén - ) 还 (hái - ) 要 (yào - ) 租 (zū - ) 望远镜 (wàng yuǎn jìng - ) 才 (cái - ) 能 (néng - ) 看 (kàn - ) 清楚 (qīng chǔ - ) 难怪 (nánguài - ) 越来越 (yuè lái yuè - ) 多 (duō - ) 的 (de - ) 人 (rén - ) 选择 (xuǎnzé - ) 在 (zài - ) 黄金周 (huáng jīn zhōu - ) 出国 (chū guó - ) 旅游 (lǚ yóu - ) 这样 (zhèyàng - ) 就 (jiù - ) 不会 (bùhuì - ) 那么 (nàme - ) 人山人海 (rén shān rén hǎi - ) 了 (le - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/rent-a-telescope-to-see-the-terracotta-warriors/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Rent_a_Telescope_to_See_the_Terracotta_Warriors_-_5090.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Shaxian Snacks in the United States - 沙县小吃在美国</title>
      <link>https://mandarinbean.com/shaxian-snacks-in-the-united-states/</link>
      <description><![CDATA[在在美国美國纽约紐約的的第八大道第八大道上上，一一家家刚剛开開不不久久的的小小饭馆飯館生意生意异常異常火爆火爆，饭馆飯館外面外面写寫着著四四个個汉字漢字——”沙县小吃沙縣小吃”。但但这這家家小吃小吃店店的的开业開業第第一一天天，在在正式正式对對外外营业營業仅仅僅僅3个個小时小時后後，竟然竟然就就关關门門了了！原来原來是是因为因為他们他們只只用用了了3个個小时小時就就卖賣完完了了所有所有的的食物食物。
平常平常，餐厅餐廳从從早上早上8点點营业營業到到晚上晚上11点點。午饭午飯时间時間人人最最多多，顾客顧客多多得得要要排队排隊拿拿号號。也也有有许多許多人人会會打电话打電話预订預訂，然后然後再再到到店店里裡来來拿拿。最最受受欢迎歡迎的的”柳叶眉柳葉眉”蒸饺蒸餃，保守保守估计估計一一天天能能卖賣出出1500个個。”
沙县小吃沙縣小吃”起源起源于於中国中國东東部部的的福建福建省省沙沙县縣，它它的的制作製作工艺工藝已经已經有有1000多多年年的的历史歷史了了，在在沙沙县縣民间民間有有着著浓厚濃厚的的文化文化底蕴底蘊，被被称稱为為古代古代汉族漢族传统傳統饮食飲食的的”活活化石化石”，是是宝贵寶貴的的”非非物质物質文化文化遗产遺產”。”
沙县小吃沙縣小吃”随着隨著当地當地人人离开離開家乡家鄉去去外地外地工作工作而而传播傳播到到其他其他地方地方，已经已經在在中国中國获得獲得了了成功成功。如今如今，”沙县小吃沙縣小吃”来來到到了了纽约紐約，受到受到了了当地當地人人的的喜爱喜愛。

在 (zài - ) 美国 (měi guó - ) 纽约 (niǔyuē - ) 的 (de - ) 第八大道 (dì bādàdào - ) 上 (shang - ) 一 (yī - ) 家 (jiā - ) 刚 (gāng - ) 开 (kāi - ) 不 (bù - ) 久 (jiǔ - ) 的 (de - ) 小 (xiǎo - ) 饭馆 (fàn guǎn - ) 生意 (shēng yì - ) 异常 (yì cháng - ) 火爆 (huǒ bào - ) 饭馆 (fàn guǎn - ) 外面 (wài mian - ) 写 (xiě - ) 着 (zhe - ) 四 (sì - ) 个 (gè - ) 汉字 (hàn zì - ) 沙县小吃 (shāxiàn xiǎo chī - ) 但 (dàn - ) 这 (zhè - ) 家 (jiā - ) 小吃 (xiǎo chī - ) 店 (diàn - ) 的 (de - ) 开业 (kāi yè - ) 第 (dì - ) 一 (yī - ) 天 (tiān - ) 在 (zài - ) 正式 (zhèngshì - ) 对 (duì - ) 外 (wài - ) 营业 (yíng yè - ) 仅仅 (jǐnjǐn - ) 个 (gè - ) 小时 (xiǎo shí - ) 后 (hòu - ) 竟然 (jìng rán - ) 就 (jiù - ) 关 (guān - ) 门 (mén - ) 了 (le - ) 原来 (yuán lái - ) 是 (shì - ) 因为 (yīnwèi - ) 他们 (tā men - ) 只 (zhǐ - ) 用 (yòng - ) 了 (le - ) 个 (gè - ) 小时 (xiǎo shí - ) 就 (jiù - ) 卖 (mài - ) 完 (wán - ) 了 (le - ) 所有 (suǒyǒu - ) 的 (de - ) 食物 (shíwù - ) 平常 (píng cháng - ) 餐厅 (cān tīng - ) 从 (cóng - ) 早上 (zǎoshang - ) 点 (diǎn - ) 营业 (yíng yè - ) 到 (dào - ) 晚上 (wǎnshang - ) 点 (diǎn - ) 午饭 (wǔ fàn - ) 时间 (shíjiān - ) 人 (rén - ) 最 (zuì - ) 多 (duō - ) 顾客 (gù kè - ) 多 (duō - ) 得 (de - ) 要 (yào - ) 排队 (páiduì - ) 拿 (ná - ) 号 (hào - ) 也 (yě - ) 有 (yǒu - ) 许多 (xǔ duō - ) 人 (rén - ) 会 (huì - ) 打电话 (dǎdiàn huà - ) 预订 (yù dìng - ) 然后 (rán hòu - ) 再 (zài - ) 到 (dào - ) 店 (diàn - ) 里 (lǐ - ) 来 (lái - ) 拿 (ná - ) 最 (zuì - ) 受 (shòu - ) 欢迎 (huān yíng - ) 的 (de - ) 柳叶眉 (liǔyèméi - ) 蒸饺 (zhēng jiǎo - ) 保守 (bǎo shǒu - ) 估计 (gūjì - ) 一 (yī - ) 天 (tiān - ) 能 (néng - ) 卖 (mài - ) 出 (chū - ) 个 (gè - ) 沙县小吃 (shāxiàn xiǎo chī - ) 起源 (qǐ yuán - ) 于 (yú - ) 中国 (zhōngguó - ) 东 (dōng - ) 部 (bù - ) 的 (de - ) 福建 (fú jiàn - ) 省 (shěng - ) 沙 (shā - ) 县 (xiàn - ) 它 (tā - ) 的 (de - ) 制作 (zhìzuò - ) 工艺 (gōng yì - ) 已经 (yǐjīng - ) 有 (yǒu - ) 多 (duō - ) 年 (nián - ) 的 (de - ) 历史 (lì shǐ - ) 了 (le - ) 在 (zài - ) 沙 (shā - ) 县 (xiàn - ) 民间 (mínjiān - ) 有 (yǒu - ) 着 (zhe - ) 浓厚 (nóng hòu - ) 的 (de - ) 文化 (wén huà - ) 底蕴 (dǐyùn - ) 被 (bèi - ) 称 (chēng - ) 为 (wéi - ) 古代 (gǔ dài - ) 汉族 (hàn zú - ) 传统 (chuántǒng - ) 饮食 (yǐnshí - ) 的 (de - ) 活 (huó - ) 化石 (huàshí - ) 是 (shì - ) 宝贵 (bǎo guì - ) 的 (de - ) 非 (fēi - ) 物质 (wù zhì - ) 文化 (wén huà - ) 遗产 (yíchǎn - ) 沙县小吃 (shāxiàn xiǎo chī - ) 随着 (suízhe - ) 当地 (dāngdì - ) 人 (rén - ) 离开 (lí kāi - ) 家乡 (jiāxiāng - ) 去 (qù - ) 外地 (wàidì - ) 工作 (gōngzuò - ) 而 (ér - ) 传播 (chuánbō - ) 到 (dào - ) 其他 (qítā - ) 地方 (dìfang - ) 已经 (yǐjīng - ) 在 (zài - ) 中国 (zhōngguó - ) 获得 (huòdé - ) 了 (le - ) 成功 (chéng gōng - ) 如今 (rú jīn - ) 沙县小吃 (shāxiàn xiǎo chī - ) 来 (lái - ) 到 (dào - ) 了 (le - ) 纽约 (niǔyuē - ) 受到 (shòudào - ) 了 (le - ) 当地 (dāngdì - ) 人 (rén - ) 的 (de - ) 喜爱 (xǐ ài - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/shaxian-snacks-in-the-united-states/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Shaxian_Snacks_in_the_United_States-5050.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Shopping - 买东西</title>
      <link>https://mandarinbean.com/shopping/</link>
      <description><![CDATA[我们我們知道知道“东東”和和“西西”都都是是表示表示方位方位的的词詞，东边東邊和和西边西邊。但是但是为什么爲什麽我们我們会會说說“买買东東西西”而而不是不是“买買南南北北”呢呢？
有有一一种種说法說法是是中国中國古代古代的的五行五行学说學說，金金木木水水火火土土和和东東西西南南北北中中相相对应對應。东方東方属屬木木，代表代表一切一切植物植物；西方西方属屬金金，代表代表一切一切金金银銀铜銅铁鐵等等矿物礦物；南方南方属屬火火，北方北方属屬水水，中方中方属屬土土。而而篮子籃子可以可以装裝金金木木类類物体物體，不不能能装裝水水火火类類物体物體。所以所以我们我們会會说說“买買东東西西”，而而不是不是“买買南南北北”。
另另一一种種说法說法，东汉東漢时期時期有有两兩个個首都首都，东東都都洛阳洛陽和和西西都都长安長安。商人商人们們大大部分部分都都集中集中在在这這两兩个個大大都市都市。“买買东東”就就是是去去东東都都洛阳洛陽购物購物，“买買西西”就就是是到到西西都都长安長安购物購物，后来後來我们我們就就用用“东西東西”称呼稱呼货物貨物，就就有有了了现在現在通用通用的的“买買东西東西”。
还有還有一一种種很很流行流行的的说法說法。唐朝唐朝时期時期，中国中國是是世界世界上上最最强盛强盛的的国家國家，当时當時的的首都首都长安長安是是最最大大最最繁荣繁榮的的国际國際大大都市都市，世界世界各各地地的的商人商人都都来來长安長安做做生意生意。长安長安城城有有六六条條大道大道，十二十二座座城门城門，中轴中軸线綫是是朱雀朱雀大街大街。这這条條大街大街把把长安長安城城分成分成了了东東西西对称對稱的的两兩部分部分。东部東部和和西部西部各各有有一一个個商业商業区區，被被称稱为爲东市東市和和西市西市。其中其中，东市東市有有很多很多奢侈品奢侈品售卖售賣，西市西市则則主要主要售卖售賣世界世界各各地地各种各样各種各樣的的日用品日用品。所有所有想想买買的的货品貨品都都能能从從东市東市和和西市西市买買到到，慢慢慢慢就就有有了了“买買东西東西”这這种種说法說法。除了除了以上以上这這三三种種，你你还還知道知道哪些哪些有趣有趣的的说法說法？

我们 (wǒ men - ) 知道 (zhī dào - ) 东 (dōng - ) 和 (hé - ) 西 (xī - ) 都 (dōu - ) 是 (shì - ) 表示 (biǎo shì - ) 方位 (fāng wèi - ) 的 (de - ) 词 (cí - ) 东边 (dōng biān - ) 和 (hé - ) 西边 (xī biān - ) 但是 (dàn shì - ) 为什么 (wèishénme - ) 我们 (wǒ men - ) 会 (huì - ) 说 (shuō - ) 买 (mǎi - ) 东 (dōng - ) 西 (xī - ) 而 (ér - ) 不是 (bù shì - ) 买 (mǎi - ) 南 (nán - ) 北 (běi - ) 呢 (ne - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 种 (zhǒng - ) 说法 (shuōfǎ - ) 是 (shì - ) 中国 (zhōngguó - ) 古代 (gǔ dài - ) 的 (de - ) 五行 (wǔxíng - ) 学说 (xuéshuō - ) 金 (jīn - ) 木 (mù - ) 水 (shuǐ - ) 火 (huǒ - ) 土 (tǔ - ) 和 (hé - ) 东 (dōng - ) 西 (xī - ) 南 (nán - ) 北 (běi - ) 中 (zhōng - ) 相 (xiāng - ) 对应 (duìyìng - ) 东方 (dōng fāng - ) 属 (shǔ - ) 木 (mù - ) 代表 (dài biǎo - ) 一切 (yīqiè - ) 植物 (zhí wù - ) 西方 (xī fāng - ) 属 (shǔ - ) 金 (jīn - ) 代表 (dài biǎo - ) 一切 (yīqiè - ) 金 (jīn - ) 银 (yín - ) 铜 (tóng - ) 铁 (tiě - ) 等 (děng - ) 矿物 (kuàng wù - ) 南方 (nánfāng - ) 属 (shǔ - ) 火 (huǒ - ) 北方 (běi fāng - ) 属 (shǔ - ) 水 (shuǐ - ) 中方 (zhōngfāng - ) 属 (shǔ - ) 土 (tǔ - ) 而 (ér - ) 篮子 (lánzi - ) 可以 (kěyǐ - ) 装 (zhuāng - ) 金 (jīn - ) 木 (mù - ) 类 (lèi - ) 物体 (wùtǐ - ) 不 (bù - ) 能 (néng - ) 装 (zhuāng - ) 水 (shuǐ - ) 火 (huǒ - ) 类 (lèi - ) 物体 (wùtǐ - ) 所以 (suǒ yǐ - ) 我们 (wǒ men - ) 会 (huì - ) 说 (shuō - ) 买 (mǎi - ) 东 (dōng - ) 西 (xī - ) 而 (ér - ) 不是 (bù shì - ) 买 (mǎi - ) 南 (nán - ) 北 (běi - ) 另 (lìng - ) 一 (yī - ) 种 (zhǒng - ) 说法 (shuōfǎ - ) 东汉 (dōng hàn - ) 时期 (shíqī - ) 有 (yǒu - ) 两 (liǎng - ) 个 (gè - ) 首都 (shǒudū - ) 东 (dōng - ) 都 (dū - ) 洛阳 (luò yáng - ) 和 (hé - ) 西 (xī - ) 都 (dū - ) 长安 (chángān - ) 商人 (shāng rén - ) 们 (men - ) 大 (dà - ) 部分 (bùfèn - ) 都 (dōu - ) 集中 (jízhōng - ) 在 (zài - ) 这 (zhè - ) 两 (liǎng - ) 个 (gè - ) 大 (dà - ) 都市 (dūshì - ) 买 (mǎi - ) 东 (dōng - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 去 (qù - ) 东 (dōng - ) 都 (dū - ) 洛阳 (luò yáng - ) 购物 (gòu wù - ) 买 (mǎi - ) 西 (xī - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 到 (dào - ) 西 (xī - ) 都 (dū - ) 长安 (chángān - ) 购物 (gòu wù - ) 后来 (hòu lái - ) 我们 (wǒ men - ) 就 (jiù - ) 用 (yòng - ) 东西 (dōng xī - ) 称呼 (chēnghū - ) 货物 (huò wù - ) 就 (jiù - ) 有 (yǒu - ) 了 (le - ) 现在 (xiàn zài - ) 通用 (tōngyòng - ) 的 (de - ) 买 (mǎi - ) 东西 (dōngxi - ) 还有 (háiyǒu - ) 一 (yī - ) 种 (zhǒng - ) 很 (hěn - ) 流行 (liúxíng - ) 的 (de - ) 说法 (shuōfǎ - ) 唐朝 (tángcháo - ) 时期 (shíqī - ) 中国 (zhōngguó - ) 是 (shì - ) 世界 (shì jiè - ) 上 (shàng - ) 最 (zuì - ) 强盛 (qiángshèng - ) 的 (de - ) 国家 (guójiā - ) 当时 (dāngshí - ) 的 (de - ) 首都 (shǒudū - ) 长安 (chángān - ) 是 (shì - ) 最 (zuì - ) 大 (dà - ) 最 (zuì - ) 繁荣 (fánróng - ) 的 (de - ) 国际 (guó jì - ) 大 (dà - ) 都市 (dūshì - ) 世界 (shì jiè - ) 各 (gè - ) 地 (dì - ) 的 (de - ) 商人 (shāng rén - ) 都 (dōu - ) 来 (lái - ) 长安 (chángān - ) 做 (zuò - ) 生意 (shēng yì - ) 长安 (chángān - ) 城 (chéng - ) 有 (yǒu - ) 六 (liù - ) 条 (tiáo - ) 大道 (dàdào - ) 十二 (shí èr - ) 座 (zuò - ) 城门 (chéng mén - ) 中轴 (zhōngzhóu - ) 线 (xiàn - ) 是 (shì - ) 朱雀 (zhūquè - ) 大街 (dàjiē - ) 这 (zhè - ) 条 (tiáo - ) 大街 (dàjiē - ) 把 (bǎ - ) 长安 (chángān - ) 城 (chéng - ) 分成 (fēnchéng - ) 了 (le - ) 东 (dōng - ) 西 (xī - ) 对称 (duìchèn - ) 的 (de - ) 两 (liǎng - ) 部分 (bùfèn - ) 东部 (dōng bù - ) 和 (hé - ) 西部 (xī bù - ) 各 (gè - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 商业 (shāng yè - ) 区 (qū - ) 被 (bèi - ) 称 (chēng - ) 为 (wéi - ) 东市 (dōng shì - ) 和 (hé - ) 西市 (xī shì - ) 其中 (qízhōng - ) 东市 (dōng shì - ) 有 (yǒu - ) 很多 (hěn duō - ) 奢侈品 (shē chǐ pǐn - ) 售卖 (shòu mài - ) 西市 (xī shì - ) 则 (zé - ) 主要 (zhǔyào - ) 售卖 (shòu mài - ) 世界 (shì jiè - ) 各 (gè - ) 地 (dì - ) 各种各样 (gèzhǒnggèyàng - ) 的 (de - ) 日用品 (rì yòng pǐn - ) 所有 (suǒyǒu - ) 想 (xiǎng - ) 买 (mǎi - ) 的 (de - ) 货品 (huò pǐn - ) 都 (dōu - ) 能 (néng - ) 从 (cóng - ) 东市 (dōng shì - ) 和 (hé - ) 西市 (xī shì - ) 买 (mǎi - ) 到 (dào - ) 慢慢 (màn màn - ) 就 (jiù - ) 有 (yǒu - ) 了 (le - ) 买 (mǎi - ) 东西 (dōngxi - ) 这 (zhè - ) 种 (zhǒng - ) 说法 (shuōfǎ - ) 除了 (chúle - ) 以上 (yǐshàng - ) 这 (zhè - ) 三 (sān - ) 种 (zhǒng - ) 你 (nǐ - ) 还 (hái - ) 知道 (zhī dào - ) 哪些 (nǎxiē - ) 有趣 (yǒuqù - ) 的 (de - ) 说法 (shuōfǎ - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/shopping/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/Shopping_-_5122.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Tang Yuan - 汤圆</title>
      <link>https://mandarinbean.com/tang-yuan/</link>
      <description><![CDATA[汤圆湯圓是是一一种種中国中國的的传统傳統小吃小吃。因为因爲也也是是元宵元宵节節的的特色特色食物食物，所以所以又又叫叫元宵元宵。这這种種食物食物的的历史歷史很很长長，从從宋宋朝朝就就开始開始了了。汤圆湯圓里面裏面一般一般有有芝麻芝麻等等原料原料，外形外形像像一一个個球球。有的有的地方地方也也有有咸鹹汤圆湯圓，里面裏面是是肉肉等等原料原料。吃吃汤圆湯圓意味意味着著全家全家团聚團聚，幸福幸福美满美滿，有有非常非常美好美好的的意义意義。

汤圆 (tāngyuán - ) 是 (shì - ) 一 (yī - ) 种 (zhǒng - ) 中国 (zhōngguó - ) 的 (de - ) 传统 (chuántǒng - ) 小吃 (xiǎo chī - ) 因为 (yīnwèi - ) 也 (yě - ) 是 (shì - ) 元宵 (yuán xiāo - ) 节 (jié - ) 的 (de - ) 特色 (tèsè - ) 食物 (shíwù - ) 所以 (suǒ yǐ - ) 又 (yòu - ) 叫 (jiào - ) 元宵 (yuán xiāo - ) 这 (zhè - ) 种 (zhǒng - ) 食物 (shíwù - ) 的 (de - ) 历史 (lì shǐ - ) 很 (hěn - ) 长 (cháng - ) 从 (cóng - ) 宋 (sòng - ) 朝 (cháo - ) 就 (jiù - ) 开始 (kāi shǐ - ) 了 (le - ) 汤圆 (tāngyuán - ) 里面 (lǐ miàn - ) 一般 (yībān - ) 有 (yǒu - ) 芝麻 (zhī má - ) 等 (děng - ) 原料 (yuán liào - ) 外形 (wài xíng - ) 像 (xiàng - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 球 (qiú - ) 有的 (yǒude - ) 地方 (dìfāng - ) 也 (yě - ) 有 (yǒu - ) 咸 (xián - ) 汤圆 (tāngyuán - ) 里面 (lǐ miàn - ) 是 (shì - ) 肉 (ròu - ) 等 (děng - ) 原料 (yuán liào - ) 吃 (chī - ) 汤圆 (tāngyuán - ) 意味 (yì wèi - ) 着 (zhe - ) 全家 (quánjiā - ) 团聚 (tuán jù - ) 幸福 (xìng fú - ) 美满 (měi mǎn - ) 有 (yǒu - ) 非常 (fēi cháng - ) 美好 (měihǎo - ) 的 (de - ) 意义 (yì yì - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/tang-yuan/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Tang_Yuan_-_5084.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] The Double Ninth Festival - 重阳节</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-double-ninth-festival/</link>
      <description><![CDATA[每每年年的的农历農曆9月月9日日，是是中国中國的的传统傳統节日節日重阳节重陽節。
“重阳重陽”也也叫叫“重九重九”，九九在在数字數字中中是是最最大大的的单数單數，所以所以在在中国中國文化文化中中有有生命生命长久長久，健康健康长寿長壽的的意思意思，有有人们人們对對老人老人的的美好美好祝福祝福。所以所以，这這一一天天也也被被定定为為“敬老节敬老節”。
重阳节重陽節是是欣赏欣賞秋天秋天最最好好的的时间時間，人们人們习惯習慣在在这這一一天天登登高高山山，赏賞菊花菊花，喝喝菊花菊花酒酒，还還会會把把一一种種叫叫茱萸茱萸的的植物植物戴戴在在身上身上。

每 (měi - each) 年 (nián - year) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 农历 (nóng lì - Lunar calendar) 月 (yuè - month) 日 (rì - day) 是 (shì - be) 中国 (zhōngguó - China) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 传统 (chuántǒng - Traditional) 节日 (jiérì - festival) 重阳节 (chóngyángjié - Double Ninth Festival) 重阳 (chóngyáng - Chongyang) 也 (yě - also) 叫 (jiào - called) 重九 (chóngjiǔ - double nine) 九 (jiǔ - nine) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 数字 (shùzì - digital) 中 (zhōng - in) 是 (shì - be) 最 (zuì - most) 大 (dà - Big) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 单数 (dānshù - Odd number) 所以 (suǒ yǐ - so) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 中国 (Zhōngguó - China) 文化 (wén huà - culture) 中 (zhōng - in) 有 (yǒu - have, there be) 生命 (shēng mìng - life) 长久 (chángjiǔ - long) 健康 (jiàn kāng - health) 长寿 (chángshòu - longevity) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 有 (yǒu - have, there be) 人们 (rén men - people) 对 (duì - to) 老人 (lǎo rén - Old man) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 美好 (měihǎo - Beautiful) 祝福 (zhù fú - blessing) 所以 (suǒ yǐ - so) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 也 (yě - also) 被 (bèi - by) 定 (dìng - set) 为 (wéi - as) 敬老节 (jìng lǎojié - The Festival of Respect for the elderly) 重阳节 (chóngyángjié - Double Ninth Festival) 是 (shì - be) 欣赏 (xīn shǎng - enjoy) 秋天 (qiū tiān - fall) 最 (zuì - most) 好 (hǎo - good) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时间 (shíjiān - time) 人们 (rén men - people) 习惯 (xí guàn - used to) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 登 (dēng - climb) 高 (gāo - high) 山 (shān - mountain) 赏 (shǎng - enjoy) 菊花 (jú huā - chrysanthemum) 喝 (hē - drink) 菊花 (jú huā - chrysanthemum) 酒 (jiǔ - liqueur) 还 (hái - also) 会 (huì - would) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 一 (yī - one) 种 (zhǒng - (measure word) (HSK3) 叫 (jiào - called) 茱萸 (zhū yú - Zhuyu) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 植物 (zhí wù - plants) 戴 (dài - wore) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 身上 (shēnshàng - Body) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-double-ninth-festival/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/The_Double_Ninth_Festival_-_5041.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] The Gifts of The Silk Road - 丝绸之路的礼物</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-gifts-of-the-silk-road/</link>
      <description><![CDATA[“丝绸之路絲綢之路”，是是古代古代从從中国中國经經中亚中亞通向通向欧洲歐洲的的著名著名交通交通路线路線。
这這个個词詞的的直接直接意义意義只只是是“买買卖賣丝绸絲綢的的道路道路”，实际上實際上，丝绸絲綢仅仅僅僅是是从從中国中國流流向向中亚中亞和和欧洲歐洲的的一一种種名贵名貴产品產品。
那么那麼在在同同一一条條路路上上，中亚中亞、欧洲歐洲以及以及北非北非有有哪些哪些东西東西传傳到到了了中国中國和和东亚東亞地区地區呢呢？
其实其實，不仅不僅有有乐器樂器、多多种種金属金屬、香料香料等等，大量大量植物植物也也传傳到到了了中国中國，大大大大丰富豐富了了中国人中國人的的餐桌餐桌。
比如比如，菠菜菠菜、胡萝卜胡蘿蔔、茄子茄子、香菜香菜、大蒜大蒜、黄瓜黃瓜、莴苣萵苣、胡椒胡椒、豌豆豌豆、葡萄葡萄、石榴石榴、西瓜西瓜等等都都是是原原产產于於西域西域、欧洲歐洲或者或者非洲非洲地区地區的的植物植物物种物種。
在在两兩千千多多年年里裡，它们它們陆续陸續通过通過“丝绸之路絲綢之路”传傳到到了了中国中國。
当然當然，从從中国中國传傳出去出去的的东西東西也也有有很多很多，比如比如水稻水稻、茶叶茶葉、丝绸絲綢、瓷器瓷器，还還有有“四大发明四大發明”等等，都都是是中国人中國人对對世界世界文明文明的的贡献貢獻。

丝绸之路 (Sīchóu zhī lù - ) 是 (shì - ) 古代 (gǔdài - ) 从 (cóng - ) 中国 (Zhōngguó - ) 经 (jīng - ) 中亚 (zhōng yà - ) 通向 (tōng xiàng - ) 欧洲 (ōuzhōu - ) 的 (de - ) 著名 (zhùmíng - ) 交通 (jiāotōng - ) 路线 (lùxiàn - ) 这 (Zhè - ) 个 (gè - ) 词 (cí - ) 的 (de - ) 直接 (zhíjiē - ) 意义 (yìyì - ) 只 (zhǐ - ) 是 (shì - ) 买 (mǎi - ) 卖 (mài - ) 丝绸 (sīchóu - ) 的 (de - ) 道路 (dàolù - ) 实际上 (shíjì shang - ) 丝绸 (sīchóu - ) 仅仅 (jǐnjǐn - ) 是 (shì - ) 从 (cóng - ) 中国 (Zhōngguó - ) 流 (liú - ) 向 (xiàng - ) 中亚 (zhōng yà - ) 和 (hé - ) 欧洲 (ōuzhōu - ) 的 (de - ) 一 (yī - ) 种 (zhǒng - ) 名贵 (míngguì - ) 产品 (chǎnpǐn - ) 那么 (Nàme - ) 在 (zài - ) 同 (tóng - ) 一 (yī - ) 条 (tiáo - ) 路 (lù - ) 上 (shàng - ) 中亚 (zhōng yà - ) 欧洲 (ōuzhōu - ) 以及 (yǐjí - ) 北非 (běifēi - ) 有 (yǒu - ) 哪些 (nǎxiē - ) 东西 (dōngxī - ) 传 (chuán - ) 到 (dào - ) 了 (le - ) 中国 (Zhōngguó - ) 和 (hé - ) 东亚 (dōngyà - ) 地区 (dìqū - ) 呢 (ne - ) 其实 (Qíshí - ) 不仅 (bùjǐn - ) 有 (yǒu - ) 乐器 (yuèqì - ) 多 (duō - ) 种 (zhǒng - ) 金属 (jīnshǔ - ) 香料 (xiāngliào - ) 等 (děng - ) 大量 (dàliàng - ) 植物 (zhíwù - ) 也 (yě - ) 传 (chuán - ) 到 (dào - ) 了 (le - ) 中国 (Zhōngguó - ) 大大 (dàdà - ) 丰富 (fēng fù - ) 了 (le - ) 中国人 (Zhōngguó rén - ) 的 (de - ) 餐桌 (cānzhuō - ) 比如 (Bǐrú - ) 菠菜 (bōcài - ) 胡萝卜 (húluóbo - ) 茄子 (qiézi - ) 香菜 (xiāngcài - ) 大蒜 (dàsuàn - ) 黄瓜 (huángguā - ) 莴苣 (wōjù - ) 胡椒 (hújiāo - ) 豌豆 (wāndòu - ) 葡萄 (pútáo - ) 石榴 (shíliú - ) 西瓜 (xīguā - ) 等 (děng - ) 都 (dōu - ) 是 (shì - ) 原 (yuán - ) 产 (chǎn - ) 于 (yú - ) 西域 (xīyù - ) 欧洲 (ōuzhōu - ) 或者 (huòzhě - ) 非洲 (fēizhōu - ) 地区 (dìqū - ) 的 (de - ) 植物 (zhíwù - ) 物种 (wùzhǒng - ) 在 (Zài - ) 两 (liǎng - ) 千 (qiān - ) 多 (duō - ) 年 (nián - ) 里 (lǐ - ) 它们 (tāmen - ) 陆续 (lùxù - ) 通过 (tōngguò - ) 丝绸之路 (sīchóu zhī lù - ) 传 (chuán - ) 到 (dào - ) 了 (le - ) 中国 (Zhōngguó - ) 当然 (Dāngrán - ) 从 (cóng - ) 中国 (Zhōngguó - ) 传 (chuán - ) 出去 (chūqù - ) 的 (de - ) 东西 (dōngxi - ) 也 (yě - ) 有 (yǒu - ) 很多 (hěnduō - ) 比如 (bǐrú - ) 水稻 (shuǐdào - ) 茶叶 (cháyè - ) 丝绸 (sīchóu - ) 瓷器 (cíqì - ) 还 (hái - ) 有 (yǒu - ) 四大发明 (sì dà fāmíng - ) 等 (děng - ) 都 (dōu - ) 是 (shì - ) 中国人 (Zhōngguó rén - ) 对 (duì - ) 世界 (shìjiè - ) 文明 (wénmíng - ) 的 (de - ) 贡献 (gòngxiàn - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-gifts-of-the-silk-road/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Gifts_of_The_Silk_Road_-_5015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] The History of Beer - 啤酒的历史</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-history-of-beer/</link>
      <description><![CDATA[啤酒啤酒是是人类人類最最古老古老的的酒精酒精饮料飲料，是是水水和和茶茶之之后後世界世界上上消耗消耗量量排名排名第第三三的的饮品飲品。关于關於啤酒啤酒的的起源起源你你知道知道多少多少？最最古老古老的的啤酒啤酒又又是是如何如何酿造釀造出来出來的的呢呢？
人类人類喝喝啤酒啤酒的的历史歷史非常非常悠久悠久，人们人們认为認為啤酒啤酒不仅不僅营养營養丰富豐富，还還是是水水的的安全安全替代品替代品。喝喝酒酒或许或許还還帮助幫助人们人們变變得得更更有有创造創造性性，促进促進了了语言語言、艺术藝術和和宗教宗教的的发展發展。这這是是因为因為酒精酒精使使人们人們放放下下拘束拘束，感感到到更更有有精神精神。
人类人類喝喝啤酒啤酒的的最最早早证据證據出现出現在在9000年年前前的的中国中國北方北方。这這种種古老古老的的啤酒啤酒是是用用大米大米、葡萄葡萄等等制作製作的的，是是目前目前已经已經知道知道的的最最古老古老的的酿造釀造饮品飲品。埃及埃及人人在在大约大約公元西元前前5000年年开始開始酿造釀造啤酒啤酒，他们他們使用使用的的是是大枣大棗、石榴石榴和和一些一些当地當地的的植物植物。在在大约大約公元西元前前3150年年，埃及埃及人人建造建造了了酿酒釀酒厂廠，为為修建修建金字塔金字塔的的工人工人供应供應啤酒啤酒。后来後來啤酒啤酒从從中东中東传傳到到了了欧洲歐洲，逐渐逐漸成为成為了了我们我們今天今天熟悉熟悉的的酒酒类類。

啤酒 (pí jiǔ - ) 是 (shì - ) 人类 (rén lèi - ) 最 (zuì - ) 古老 (gǔ lǎo - ) 的 (de - ) 酒精 (jiǔ jīng - ) 饮料 (yǐnliào - ) 是 (shì - ) 水 (shuǐ - ) 和 (hé - ) 茶 (chá - ) 之 (zhī - ) 后 (hòu - ) 世界 (shì jiè - ) 上 (shang - ) 消耗 (xiāo hào - ) 量 (liàng - ) 排名 (páimíng - ) 第 (dì - ) 三 (sān - ) 的 (de - ) 饮品 (yǐnpǐn - ) 关于 (guān yú - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 的 (de - ) 起源 (qǐ yuán - ) 你 (nǐ - ) 知道 (zhī dào - ) 多少 (duōshǎo - ) 最 (zuì - ) 古老 (gǔ lǎo - ) 的 (de - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 又 (yòu - ) 是 (shì - ) 如何 (rú hé - ) 酿造 (niàng zào - ) 出来 (chū lái - ) 的 (de - ) 呢 (ne - ) 人类 (rén lèi - ) 喝 (hē - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 的 (de - ) 历史 (lì shǐ - ) 非常 (fēi cháng - ) 悠久 (yōu jiǔ - ) 人们 (rén men - ) 认为 (rènwéi - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 不仅 (bùjǐn - ) 营养 (yíng yǎng - ) 丰富 (fēng fù - ) 还 (hái - ) 是 (shì - ) 水 (shuǐ - ) 的 (de - ) 安全 (ān quán - ) 替代品 (tì dài pǐn - ) 喝 (hē - ) 酒 (jiǔ - ) 或许 (huò xǔ - ) 还 (hái - ) 帮助 (bāng zhù - ) 人们 (rén men - ) 变 (biàn - ) 得 (de - ) 更 (gèng - ) 有 (yǒu - ) 创造 (chuàngzào - ) 性 (xìng - ) 促进 (cù jìn - ) 了 (le - ) 语言 (yǔyán - ) 艺术 (yìshù - ) 和 (hé - ) 宗教 (zōngjiào - ) 的 (de - ) 发展 (fāzhǎn - ) 这 (zhè - ) 是 (shì - ) 因为 (yīnwèi - ) 酒精 (jiǔ jīng - ) 使 (shǐ - ) 人们 (rén men - ) 放 (fàng - ) 下 (xià - ) 拘束 (jū shù - ) 感 (gǎn - ) 到 (dào - ) 更 (gèng - ) 有 (yǒu - ) 精神 (jīng shén - ) 人类 (rén lèi - ) 喝 (hē - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 的 (de - ) 最 (zuì - ) 早 (zǎo - ) 证据 (zhèngjù - ) 出现 (chū xiàn - ) 在 (zài - ) 年 (nián - ) 前 (qián - ) 的 (de - ) 中国 (zhōngguó - ) 北方 (běi fāng - ) 这 (zhè - ) 种 (zhǒng - ) 古老 (gǔ lǎo - ) 的 (de - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 是 (shì - ) 用 (yòng - ) 大米 (dàmǐ - ) 葡萄 (pú tao - ) 等 (děng - ) 制作 (zhìzuò - ) 的 (de - ) 是 (shì - ) 目前 (mù qián - ) 已经 (yǐjīng - ) 知道 (zhī dào - ) 的 (de - ) 最 (zuì - ) 古老 (gǔ lǎo - ) 的 (de - ) 酿造 (niàng zào - ) 饮品 (yǐnpǐn - ) 埃及 (āi jí - ) 人 (rén - ) 在 (zài - ) 大约 (dàyuē - ) 公元 (gōng yuán - ) 前 (qián - ) 年 (nián - ) 开始 (kāi shǐ - ) 酿造 (niàng zào - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 他们 (tā men - ) 使用 (shǐ yòng - ) 的 (de - ) 是 (shì - ) 大枣 (dàzǎo - ) 石榴 (shíliu - ) 和 (hé - ) 一些 (yī xiē - ) 当地 (dāngdì - ) 的 (de - ) 植物 (zhí wù - ) 在 (zài - ) 大约 (dàyuē - ) 公元 (gōng yuán - ) 前 (qián - ) 年 (nián - ) 埃及 (āi jí - ) 人 (rén - ) 建造 (jiàn zào - ) 了 (le - ) 酿酒 (niàng jiǔ - ) 厂 (chǎng - ) 为 (wèi - ) 修建 (xiū jiàn - ) 金字塔 (jīn zì tǎ - ) 的 (de - ) 工人 (gōng rén - ) 供应 (gōngyìng - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 后来 (hòu lái - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 从 (cóng - ) 中东 (zhōngdōng - ) 传 (chuán - ) 到 (dào - ) 了 (le - ) 欧洲 (ōu zhōu - ) 逐渐 (zhújiàn - ) 成为 (chéngwéi - ) 了 (le - ) 我们 (wǒ men - ) 今天 (jīn tiān - ) 熟悉 (shúxi - ) 的 (de - ) 酒 (jiǔ - ) 类 (lèi - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-history-of-beer/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/The_History_of_Beer_-_5042.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] The long history of beer - 啤酒的漫长历史</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-long-history-of-beer/</link>
      <description><![CDATA[世界世界各各地地很多很多人人都都很很喜欢喜歡喝喝酒酒。你你知道知道酒酒的的历史歷史吗嗎？
据说據說，公元公元前前一一万萬年年时時，人类人類就就已经已經开始開始酿釀酒酒了了，但但并幷没有沒有历史歷史资料資料可以可以证明證明。
人类人類饮用飲用啤酒啤酒的的最最早早证据證據出现出現在在9000年年前前的的中国中國北方北方。这這种種古老古老的的啤酒啤酒用用山楂山楂、葡萄葡萄、大米大米和和蜂蜜蜂蜜制作製作，是是目前目前历史歷史上上已知已知最最古老古老的的酿造釀造饮料飲料，比比葡萄酒葡萄酒的的历史歷史还還长長。
据據记载記載，大约大約公元公元前前5000年年埃及人埃及人开始開始酿造釀造啤酒啤酒，他们他們使用使用枣棗、石榴石榴和和其他其他本地本地植物植物进行進行酿造釀造。在在大约大約公元公元前前3150年年时時，埃及人埃及人建造建造了了工业工業化化的的酿釀酒酒厂廠，为爲修建修建金字塔金字塔的的工人工人供应供應啤酒啤酒。最终最終啤酒啤酒从從中东中東传傳到到了了欧洲歐洲，那里那裏有有大量大量的的大麦大麥可以可以用用来來酿釀酒酒。慢慢慢慢地地，啤酒啤酒也也就就成为成爲了了我们我們今天今天熟悉熟悉的的酒酒。
研究研究认为認爲，史前史前人类人類会會饮飲酒酒庆祝慶祝各各种種节日節日和和聚会聚會。因为因爲酒精酒精能能使使人们人們感到感到更更自由自由、更更有精神有精神，所以所以饮飲酒酒或许或許能能帮助幫助人们人們变變得得更更有有创造性創造性，促进促進语言語言、艺术藝術和和宗教宗教的的发展發展。

世界 (shì jiè - ) 各 (gè - ) 地 (dì - ) 很多 (hěn duō - ) 人 (rén - ) 都 (dōu - ) 很 (hěn - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 喝 (hē - ) 酒 (jiǔ - ) 你 (nǐ - ) 知道 (zhī dào - ) 酒 (jiǔ - ) 的 (de - ) 历史 (lì shǐ - ) 吗 (ma - ) 据说 (jùshuō - ) 公元 (gōng yuán - ) 前 (qián - ) 一 (yī - ) 万 (wàn - ) 年 (nián - ) 时 (shí - ) 人类 (rén lèi - ) 就 (jiù - ) 已经 (yǐjīng - ) 开始 (kāi shǐ - ) 酿 (niàng - ) 酒 (jiǔ - ) 了 (le - ) 但 (dàn - ) 并 (bìng - ) 没有 (méiyǒu - ) 历史 (lì shǐ - ) 资料 (zī liào - ) 可以 (kěyǐ - ) 证明 (zhèng míng - ) 人类 (rén lèi - ) 饮用 (yǐnyòng - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 的 (de - ) 最 (zuì - ) 早 (zǎo - ) 证据 (zhèngjù - ) 出现 (chū xiàn - ) 在 (zài - ) 年 (nián - ) 前 (qián - ) 的 (de - ) 中国 (zhōngguó - ) 北方 (běi fāng - ) 这 (zhè - ) 种 (zhǒng - ) 古老 (gǔ lǎo - ) 的 (de - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 用 (yòng - ) 山楂 (shānzhā - ) 葡萄 (pú táo - ) 大米 (dàmǐ - ) 和 (hé - ) 蜂蜜 (fēng mì - ) 制作 (zhìzuò - ) 是 (shì - ) 目前 (mù qián - ) 历史 (lì shǐ - ) 上 (shàng - ) 已知 (yǐ zhī - ) 最 (zuì - ) 古老 (gǔ lǎo - ) 的 (de - ) 酿造 (niàng zào - ) 饮料 (yǐnliào - ) 比 (bǐ - ) 葡萄酒 (pú táo jiǔ - ) 的 (de - ) 历史 (lì shǐ - ) 还 (hái - ) 长 (cháng - ) 据 (jù - ) 记载 (jìzǎi - ) 大约 (dàyuē - ) 公元 (gōng yuán - ) 前 (qián - ) 年 (nián - ) 埃及人 (āi jí rén - ) 开始 (kāi shǐ - ) 酿造 (niàng zào - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 他们 (tā men - ) 使用 (shǐ yòng - ) 枣 (zǎo - ) 石榴 (shíliú - ) 和 (hé - ) 其他 (qítā - ) 本地 (běndì - ) 植物 (zhí wù - ) 进行 (jìnxíng - ) 酿造 (niàng zào - ) 在 (zài - ) 大约 (dàyuē - ) 公元 (gōng yuán - ) 前 (qián - ) 年 (nián - ) 时 (shí - ) 埃及人 (āi jí rén - ) 建造 (jiàn zào - ) 了 (le - ) 工业 (gōng yè - ) 化 (huà - ) 的 (de - ) 酿 (niàng - ) 酒 (jiǔ - ) 厂 (chǎng - ) 为 (wèi - ) 修建 (xiū jiàn - ) 金字塔 (jīn zì tǎ - ) 的 (de - ) 工人 (gōng rén - ) 供应 (gōngyìng - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 最终 (zuì zhōng - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 从 (cóng - ) 中东 (zhōngdōng - ) 传 (chuán - ) 到 (dào - ) 了 (le - ) 欧洲 (ōu zhōu - ) 那里 (nàlǐ - ) 有 (yǒu - ) 大量 (dàliàng - ) 的 (de - ) 大麦 (dàmài - ) 可以 (kěyǐ - ) 用 (yòng - ) 来 (lái - ) 酿 (niàng - ) 酒 (jiǔ - ) 慢慢 (màn màn - ) 地 (de - ) 啤酒 (pí jiǔ - ) 也 (yě - ) 就 (jiù - ) 成为 (chéngwéi - ) 了 (le - ) 我们 (wǒ men - ) 今天 (jīn tiān - ) 熟悉 (shúxī - ) 的 (de - ) 酒 (jiǔ - ) 研究 (yán jiū - ) 认为 (rènwéi - ) 史前 (shǐ qián - ) 人类 (rén lèi - ) 会 (huì - ) 饮 (yǐn - ) 酒 (jiǔ - ) 庆祝 (qìng zhù - ) 各 (gè - ) 种 (zhǒng - ) 节日 (jiérì - ) 和 (hé - ) 聚会 (jùhuì - ) 因为 (yīnwèi - ) 酒精 (jiǔ jīng - ) 能 (néng - ) 使 (shǐ - ) 人们 (rén men - ) 感到 (gǎn dào - ) 更 (gèng - ) 自由 (zì yóu - ) 更 (gèng - ) 有精神 (yǒujīng shén - ) 所以 (suǒ yǐ - ) 饮 (yǐn - ) 酒 (jiǔ - ) 或许 (huò xǔ - ) 能 (néng - ) 帮助 (bāng zhù - ) 人们 (rén men - ) 变 (biàn - ) 得 (de - ) 更 (gèng - ) 有 (yǒu - ) 创造性 (chuàngzào xìng - ) 促进 (cù jìn - ) 语言 (yǔyán - ) 艺术 (yìshù - ) 和 (hé - ) 宗教 (zōngjiào - ) 的 (de - ) 发展 (fāzhǎn - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-long-history-of-beer/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/5136.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Train travel - 火车旅行</title>
      <link>https://mandarinbean.com/train-travel/</link>
      <description><![CDATA[飞机飛機、轮船輪船、火车火車、汽车汽車，你你最最喜欢喜歡用用哪哪种種交通交通方式方式旅行旅行？其中其中，坐坐火车火車旅行旅行有有一一种種特别特別的的浪漫浪漫体验體驗。这里這裏我们我們将將为爲你你推荐推薦三三条條中国中國国國内內的的火车火車旅行旅行路线路綫，让讓你你看看到到不同不同的的风景風景。
第第一一条條路线路綫是是在在西南西南地区地區，坐坐火车火車从從大理大理到到丽江麗江。和和其他其他火车火車不同不同，这這条條路线路綫上上的的火车火車有有大大床床房房。买買一一张張票票就就可以可以让讓两兩个個人人上上车車，一起一起躺躺着著欣赏欣賞窗窗外外的的雪雪山山美美景景。
第第二二条條路线路綫是是在在东北東北地区地區，从從哈尔滨哈爾濱到到漠河漠河的的极光極光旅行旅行。整整个個旅行旅行大约大約17个個小时小時，一一路路向向北北，穿越穿越大兴安岭大興安嶺，最后最後到达到達漠河漠河的的北极北極村村欣赏欣賞极光極光。
第第三三条條路线路綫是是非常非常有名有名的的川川藏藏线綫。这這条條路线路綫会會需要需要比较比較长長的的时间時間，中途中途经过經過成都成都、康定康定、稻城稻城等等美丽美麗的的城市城市，同时同時能能欣赏欣賞到到令令人人惊叹驚嘆的的藏藏区區景色景色，体验體驗不同不同的的文化文化氛围氛圍。
总之總之，不论不論想想要要什么样什麽樣的的火车火車旅行旅行，你你总總能能在在中国中國找找到到。

飞机 (fēi jī - ) 轮船 (lún chuán - ) 火车 (huǒchē - ) 汽车 (qìchē - ) 你 (nǐ - ) 最 (zuì - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 用 (yòng - ) 哪 (nǎ - ) 种 (zhǒng - ) 交通 (jiāotōng - ) 方式 (fāng shì - ) 旅行 (lǚxíng - ) 其中 (qízhōng - ) 坐 (zuò - ) 火车 (huǒchē - ) 旅行 (lǚxíng - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 种 (zhǒng - ) 特别 (tèbié - ) 的 (de - ) 浪漫 (làng màn - ) 体验 (tǐyàn - ) 这里 (zhèlǐ - ) 我们 (wǒ men - ) 将 (jiāng - ) 为 (wèi - ) 你 (nǐ - ) 推荐 (tuī jiàn - ) 三 (sān - ) 条 (tiáo - ) 中国 (Zhōngguó - ) 国 (guó - ) 内 (nèi - ) 的 (de - ) 火车 (huǒchē - ) 旅行 (lǚxíng - ) 路线 (lù xiàn - ) 让 (ràng - ) 你 (nǐ - ) 看 (kàn - ) 到 (dào - ) 不同 (bùtóng - ) 的 (de - ) 风景 (fēng jǐng - ) 第 (dì - ) 一 (yī - ) 条 (tiáo - ) 路线 (lù xiàn - ) 是 (shì - ) 在 (zài - ) 西南 (xīnán - ) 地区 (dìqū - ) 坐 (zuò - ) 火车 (huǒchē - ) 从 (cóng - ) 大理 (Dàlǐ - ) 到 (dào - ) 丽江 (Lìjiāng - ) 和 (hé - ) 其他 (qítā - ) 火车 (huǒchē - ) 不同 (bùtóng - ) 这 (zhè - ) 条 (tiáo - ) 路线 (lù xiàn - ) 上 (shàng - ) 的 (de - ) 火车 (huǒchē - ) 有 (yǒu - ) 大 (dà - ) 床 (chuáng - ) 房 (fáng - ) 买 (mǎi - ) 一 (yī - ) 张 (zhāng - ) 票 (piào - ) 就 (jiù - ) 可以 (kěyǐ - ) 让 (ràng - ) 两 (liǎng - ) 个 (gè - ) 人 (rén - ) 上 (shàng - ) 车 (chē - ) 一起 (yī qǐ - ) 躺 (tǎng - ) 着 (zhe - ) 欣赏 (xīn shǎng - ) 窗 (chuāng - ) 外 (wài - ) 的 (de - ) 雪 (xuě - ) 山 (shān - ) 美 (měi - ) 景 (jǐng - ) 第 (dì - ) 二 (èr - ) 条 (tiáo - ) 路线 (lù xiàn - ) 是 (shì - ) 在 (zài - ) 东北 (dōng běi - ) 地区 (dìqū - ) 从 (cóng - ) 哈尔滨 (Hāěrbīn - ) 到 (dào - ) 漠河 (Mòhé - ) 的 (de - ) 极光 (jí guāng - ) 旅行 (lǚxíng - ) 整 (zhěng - ) 个 (gè - ) 旅行 (lǚxíng - ) 大约 (dàyuē - ) 个 (gè - ) 小时 (xiǎo shí - ) 一 (yī - ) 路 (lù - ) 向 (xiàng - ) 北 (běi - ) 穿越 (chuān yuè - ) 大兴安岭 (Dàxīng’ānlǐng - ) 最后 (zuì hòu - ) 到达 (dào dá - ) 漠河 (Mòhé - ) 的 (de - ) 北极 (běi jí - ) 村 (cūn - ) 欣赏 (xīn shǎng - ) 极光 (jí guāng - ) 第 (dì - ) 三 (sān - ) 条 (tiáo - ) 路线 (lù xiàn - ) 是 (shì - ) 非常 (fēi cháng - ) 有名 (yǒumíng - ) 的 (de - ) 川 (chuān - ) 藏 (zàng - ) 线 (xiàn - ) 这 (zhè - ) 条 (tiáo - ) 路线 (lù xiàn - ) 会 (huì - ) 需要 (xūyào - ) 比较 (bǐ jiào - ) 长 (cháng - ) 的 (de - ) 时间 (shíjiān - ) 中途 (zhōngtú - ) 经过 (jīngguò - ) 成都 (Chéngdū - ) 康定 (Kāngdìng - ) 稻城 (Dàochéng - ) 等 (děng - ) 美丽 (měilì - ) 的 (de - ) 城市 (chéng shì - ) 同时 (tóngshí - ) 能 (néng - ) 欣赏 (xīn shǎng - ) 到 (dào - ) 令 (lìng - ) 人 (rén - ) 惊叹 (jīng tàn - ) 的 (de - ) 藏 (zàng - ) 区 (qū - ) 景色 (jǐngsè - ) 体验 (tǐyàn - ) 不同 (bùtóng - ) 的 (de - ) 文化 (wénhuà - ) 氛围 (fēn wéi - ) 总之 (zǒng zhī - ) 不论 (bùlùn - ) 想 (xiǎng - ) 要 (yào - ) 什么样 (shénme yàng - ) 的 (de - ) 火车 (huǒchē - ) 旅行 (lǚxíng - ) 你 (nǐ - ) 总 (zǒng - ) 能 (néng - ) 在 (zài - ) 中国 (Zhōngguó - ) 找 (zhǎo - ) 到 (dào - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/train-travel/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/5142.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK5 - Culture] Walking marriage - 走婚</title>
      <link>https://mandarinbean.com/walking-marriage/</link>
      <description><![CDATA[中国中國是是个個多多民族民族的的国家國家，56个個民族民族各各有有各各的的特色特色。其中其中有有一些一些少数民族少數民族的的习俗習俗很很特别特別，比如比如纳西族納西族。
纳西族納西族是是居住居住于于中国中國西南西南地区地區的的少数民族少數民族，他们他們最最特别特別的的是是婚嫁婚嫁习俗習俗。和和我们我們平时平時了解瞭解的的婚嫁婚嫁不同不同，他们他們实行實行走婚走婚。走婚走婚的的意思意思就就是是男男女女两兩人人只要只要白天白天互相互相喜欢喜歡对方對方，男方男方就就可以可以在在夜夜里裏从從窗户窗戶爬爬进進女方女方的的房间房間，交换交換礼物禮物、留宿留宿。晚上晚上来來，白天白天悄悄悄悄地地走走，形成形成相对相對稳定穩定的的走婚走婚关系關係，而而又又不不需要需要举行舉行婚嫁婚嫁仪式儀式。
纳西族納西族的的爱情愛情观念觀念很很开放開放。他们他們自由自由恋爱戀愛，不不需要需要别人別人介绍介紹，没有沒有准备準備新新房房和和举行舉行仪式儀式的的步骤步驟。男男不不娶娶，女女不不嫁嫁。他们他們的的子子女女属于屬 女方女方家庭家庭，与與母亲母親的的家庭家庭成员成員一起一起生活生活，男方男方没有沒有抚养撫養和和教育教育子子女女的的义务義務。这這种種母系母系传统傳統社会社會的的家庭家庭结构結構中中，家庭家庭经济經濟权權都都由由女性女性掌握掌握，也也只有只有女人女人才才有有遗产遺産继承繼承权權。
如果如果他们他們不不愿意願意继续繼續这這段段走婚走婚关系關係了了，也也可以可以自由自由协商協商解除解除关系關係。

中国 (Zhōngguó - ) 是 (shì - ) 个 (gè - ) 多 (duō - ) 民族 (mín zú - ) 的 (de - ) 国家 (guójiā - ) 个 (gè - ) 民族 (mín zú - ) 各 (gè - ) 有 (yǒu - ) 各 (gè - ) 的 (de - ) 特色 (tèsè - ) 其中 (qízhōng - ) 有 (yǒu - ) 一些 (yī xiē - ) 少数民族 (shǎoshùmín zú - ) 的 (de - ) 习俗 (xí sú - ) 很 (hěn - ) 特别 (tèbié - ) 比如 (bǐ rú - ) 纳西族 (nà xī zú - ) 纳西族 (nà xī zú - ) 是 (shì - ) 居住 (jū zhù - ) 于 (yú - ) 中国 (zhōngguó - ) 西南 (xīnán - ) 地区 (dìqū - ) 的 (de - ) 少数民族 (shǎoshùmín zú - ) 他们 (tā men - ) 最 (zuì - ) 特别 (tèbié - ) 的 (de - ) 是 (shì - ) 婚嫁 (hūn jià - ) 习俗 (xí sú - ) 和 (hé - ) 我们 (wǒ men - ) 平时 (píng shí - ) 了解 (liǎojiě - ) 的 (de - ) 婚嫁 (hūn jià - ) 不同 (bùtóng - ) 他们 (tā men - ) 实行 (shíxíng - ) 走婚 (zǒu hūn - ) 走婚 (zǒu hūn - ) 的 (de - ) 意思 (yì sī - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 男 (nán - ) 女 (nǚ - ) 两 (liǎng - ) 人 (rén - ) 只要 (zhǐyào - ) 白天 (bái tiān - ) 互相 (hùxiāng - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 对方 (duì fāng - ) 男方 (nán fāng - ) 就 (jiù - ) 可以 (kěyǐ - ) 在 (zài - ) 夜 (yè - ) 里 (lǐ - ) 从 (cóng - ) 窗户 (chuāng hù - ) 爬 (pá - ) 进 (jìn - ) 女方 (nǚ fāng - ) 的 (de - ) 房间 (fángjiān - ) 交换 (jiāo huàn - ) 礼物 (lǐ wù - ) 留宿 (liúsù - ) 晚上 (wǎnshàng - ) 来 (lái - ) 白天 (bái tiān - ) 悄悄 (qiāoqiāo - ) 地 (de - ) 走 (zǒu - ) 形成 (xíng chéng - ) 相对 (xiāngduì - ) 稳定 (wěn dìng - ) 的 (de - ) 走婚 (zǒu hūn - ) 关系 (guānxì - ) 而 (ér - ) 又 (yòu - ) 不 (bù - ) 需要 (xūyào - ) 举行 (jǔxíng - ) 婚嫁 (hūn jià - ) 仪式 (yí shì - ) 纳西族 (nà xī zú - ) 的 (de - ) 爱情 (ài qíng - ) 观念 (guānniàn - ) 很 (hěn - ) 开放 (kāi fàng - ) 他们 (tā men - ) 自由 (zì yóu - ) 恋爱 (liàn ài - ) 不 (bù - ) 需要 (xūyào - ) 别人 (biérén - ) 介绍 (jiè shào - ) 没有 (méiyǒu - ) 准备 (zhǔn bèi - ) 新 (xīn - ) 房 (fáng - ) 和 (hé - ) 举行 (jǔxíng - ) 仪式 (yí shì - ) 的 (de - ) 步骤 (bù zhòu - ) 男 (nán - ) 不 (bù - ) 娶 (qǔ - ) 女 (nǚ - ) 不 (bù - ) 嫁 (jià - ) 他们 (tā men - ) 的 (de - ) 子 (zǐ - ) 女 (nǚ - ) 属于 (shǔyú - ) 女方 (nǚ fāng - ) 家庭 (jiātíng - ) 与 (yǔ - ) 母亲 (mǔqīn - ) 的 (de - ) 家庭 (jiātíng - ) 成员 (chéngyuán - ) 一起 (yī qǐ - ) 生活 (shēng huó - ) 男方 (nán fāng - ) 没有 (méiyǒu - ) 抚养 (fǔ yǎng - ) 和 (hé - ) 教育 (jiàoyù - ) 子 (zǐ - ) 女 (nǚ - ) 的 (de - ) 义务 (yì wù - ) 这 (zhè - ) 种 (zhǒng - ) 母系 (mǔxì - ) 传统 (chuántǒng - ) 社会 (shèhuì - ) 的 (de - ) 家庭 (jiātíng - ) 结构 (jiégòu - ) 中 (zhōng - ) 家庭 (jiātíng - ) 经济 (jīngjì - ) 权 (quán - ) 都 (dōu - ) 由 (yóu - ) 女性 (nǚ xìng - ) 掌握 (zhǎng wò - ) 也 (yě - ) 只有 (zhǐyǒu - ) 女人 (nǚ rén - ) 才 (cái - ) 有 (yǒu - ) 遗产 (yíchǎn - ) 继承 (jì chéng - ) 权 (quán - ) 如果 (rú guǒ - ) 他们 (tā men - ) 不 (bù - ) 愿意 (yuàn yì - ) 继续 (jì xù - ) 这 (zhè - ) 段 (duàn - ) 走婚 (zǒu hūn - ) 关系 (guānxì - ) 了 (le - ) 也 (yě - ) 可以 (kěyǐ - ) 自由 (zì yóu - ) 协商 (xié shāng - ) 解除 (jiěchú - ) 关系 (guānxì - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/walking-marriage/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/5139.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK6 - Culture] Color and psychology - 颜色与心理</title>
      <link>https://mandarinbean.com/color-and-psychology/</link>
      <description><![CDATA[你你知道知道色彩色彩心理学心理學吗嗎？研究研究人员人員认为認爲色彩色彩不但不但可以可以影响影響我们我們的的行为行爲、感受感受，而且而且会會影响影響我们我們的的记忆記憶。
在在广告廣告、设计設計、营销營銷等等领域領域，色彩色彩心理学心理學的的知识知識已经已經被被大大面积面積地地运用運用了了。因为因爲他们他們相信相信特定特定的的颜色顔色会會让讓顾客顧客更更容易容易购买購買和和识别識別他们他們的的产品産品。而而研究研究发现發現，颜色顔色的确的確会會对對很多很多人人造成造成特定特定的的生理生理和和心理心理影响影響。
比如比如红色紅色，在在西方西方文化文化中中，这這种種颜色顔色很很容易容易让讓人人联想聯想到到权力權力、控制控制、力量力量、激情激情，同时同時也也预示預示着著危险危險。红色紅色也也被被认为認爲能能提升提升我们我們的的新陈代谢新陳代謝以及以及血压血壓，在在一些一些紧急緊急情况情况下下是是很很必要必要的的，可以可以让讓人们人們更更快快地地采取采取行动行動。而而在在中国中國文化文化中中，红色紅色则則代表代表了了喜庆喜慶、温暖溫暖和和吉祥吉祥。如果如果你你仔细仔細观察觀察，可能可能会會发现發現，很多很多国际國際大大品牌品牌的的春节春節特别特別产品産品，都都会會针对針對中国中國地区地區推出推出红色紅色系列系列。
蓝色藍色则則会會让讓人人冷静冷靜与與平和平和，这這种種颜色顔色象征象徵着著逻辑邏輯和和智力智力。不过不過，负面負面地地看看，蓝色藍色也也和和缺乏缺乏温暖溫暖、感情感情冷淡冷淡等等关联關聯，因为因爲它它容易容易让讓人人想想到到更更低低的的气温氣溫、更更低低的的频率頻率等等。生理生理上上，蓝色藍色的的光光能能改变改變我们我們的的生物生物钟鐘，因为因爲太阳太陽光光里裏的的蓝光藍光会會抑制抑制我们我們的的身体身體释放釋放什么什麽时候時候该該睡觉睡覺的的激素激素。这這也也是是为什么爲什麽电子電子屏幕屏幕的的蓝藍光光会會让讓人们人們失眠失眠的的原因原因之一之一。
绿色綠色是是春天春天的的颜色顔色，人们人們通常通常会會联想聯想到到生命生命、自然自然，有有让讓人人放松放鬆、舒缓舒緩的的作用作用。但是但是绿色綠色也也同时同時有有贪婪貪婪、嫉妒嫉妒、无情無情等等负面負面的的情绪情緒。绿色綠色在在不同不同国家國家和和地区地區也也有有不同不同的的象征象徵，观察觀察一下一下美国美國和和中国中國的的股票股票市场市場，你你有有什么什麽新新发现發現？
黑色黑色在在很多很多文化文化中中代表代表着著神秘神秘、死亡死亡、恐惧恐懼，甚至甚至邪恶邪惡，常常常常让讓人人感感到到悲伤悲傷和和绝望絕望。但但同时同時它它也也代表代表着著权力權力、严肃嚴肅和和独立獨立。
白色白色在在不同不同文化文化中中也也有有不同不同的的象征象徵。在在东方東方文化文化中中，白色白色容易容易让讓人人联想聯想到到死亡死亡和和悲痛悲痛；而而在在西方西方文化文化中中，白色白色则則代表代表了了纯洁純潔、洁净潔淨。
除了除了这些這些常见常見的的颜色顔色，你你还還了解瞭解别的別的颜色顔色吗嗎？在在你你的的文化文化中中，这些這些颜色顔色代表代表了了什么什麽？快快来來分享分享吧吧！

你 (nǐ - ) 知道 (zhī dào - ) 色彩 (sècǎi - ) 心理学 (xīn lǐ xué - ) 吗 (ma - ) 研究 (yán jiū - ) 人员 (rényuán - ) 认为 (rènwéi - ) 色彩 (sècǎi - ) 不但 (bù dàn - ) 可以 (kěyǐ - ) 影响 (yǐng xiǎng - ) 我们 (wǒ men - ) 的 (de - ) 行为 (xíngwéi - ) 感受 (gǎn shòu - ) 而且 (érqiě - ) 会 (huì - ) 影响 (yǐng xiǎng - ) 我们 (wǒ men - ) 的 (de - ) 记忆 (jì yì - ) 在 (zài - ) 广告 (guǎnggào - ) 设计 (shè jì - ) 营销 (yíng xiāo - ) 等 (děng - ) 领域 (lǐng yù - ) 色彩 (sècǎi - ) 心理学 (xīn lǐ xué - ) 的 (de - ) 知识 (zhīshí - ) 已经 (yǐjīng - ) 被 (bèi - ) 大 (dà - ) 面积 (miàn jī - ) 地 (de - ) 运用 (yùn yòng - ) 了 (le - ) 因为 (yīnwèi - ) 他们 (tā men - ) 相信 (xiāngxìn - ) 特定 (tè dìng - ) 的 (de - ) 颜色 (yánsè - ) 会 (huì - ) 让 (ràng - ) 顾客 (gù kè - ) 更 (gèng - ) 容易 (róng yì - ) 购买 (gòu mǎi - ) 和 (hé - ) 识别 (shíbié - ) 他们 (tā men - ) 的 (de - ) 产品 (chǎn pǐn - ) 而 (ér - ) 研究 (yán jiū - ) 发现 (fāxiàn - ) 颜色 (yánsè - ) 的确 (díquè - ) 会 (huì - ) 对 (duì - ) 很多 (hěn duō - ) 人 (rén - ) 造成 (zào chéng - ) 特定 (tè dìng - ) 的 (de - ) 生理 (shēng lǐ - ) 和 (hé - ) 心理 (xīn lǐ - ) 影响 (yǐng xiǎng - ) 比如 (bǐ rú - ) 红色 (hóngsè - ) 在 (zài - ) 西方 (xī fāng - ) 文化 (wénhuà - ) 中 (zhōng - ) 这 (zhè - ) 种 (zhǒng - ) 颜色 (yánsè - ) 很 (hěn - ) 容易 (róng yì - ) 让 (ràng - ) 人 (rén - ) 联想 (lián xiǎng - ) 到 (dào - ) 权力 (quán lì - ) 控制 (kòng zhì - ) 力量 (lìliàng - ) 激情 (jī qíng - ) 同时 (tóngshí - ) 也 (yě - ) 预示 (yù shì - ) 着 (zhe - ) 危险 (wēi xiǎn - ) 红色 (hóngsè - ) 也 (yě - ) 被 (bèi - ) 认为 (rènwéi - ) 能 (néng - ) 提升 (tíshēng - ) 我们 (wǒ men - ) 的 (de - ) 新陈代谢 (xīn chén dài xiè - ) 以及 (yǐ jí - ) 血压 (xuèyā - ) 在 (zài - ) 一些 (yī xiē - ) 紧急 (jǐn jí - ) 情况 (qíng kuàng - ) 下 (xià - ) 是 (shì - ) 很 (hěn - ) 必要 (bìyào - ) 的 (de - ) 可以 (kěyǐ - ) 让 (ràng - ) 人们 (rén men - ) 更 (gèng - ) 快 (kuài - ) 地 (de - ) 采取 (cǎiqǔ - ) 行动 (xíngdòng - ) 而 (ér - ) 在 (zài - ) 中国 (Zhōngguó - ) 文化 (wénhuà - ) 中 (zhōng - ) 红色 (hóngsè - ) 则 (zé - ) 代表 (dài biǎo - ) 了 (le - ) 喜庆 (xǐ qìng - ) 温暖 (wēn nuǎn - ) 和 (hé - ) 吉祥 (jí xiáng - ) 如果 (rú guǒ - ) 你 (nǐ - ) 仔细 (zǐxì - ) 观察 (guānchá - ) 可能 (kěnéng - ) 会 (huì - ) 发现 (fāxiàn - ) 很多 (hěn duō - ) 国际 (guó jì - ) 大 (dà - ) 品牌 (pǐn pái - ) 的 (de - ) 春节 (chūnjié - ) 特别 (tèbié - ) 产品 (chǎn pǐn - ) 都 (dōu - ) 会 (huì - ) 针对 (zhēn duì - ) 中国 (Zhōngguó - ) 地区 (dìqū - ) 推出 (tuī chū - ) 红色 (hóngsè - ) 系列 (xìliè - ) 蓝色 (lánsè - ) 则 (zé - ) 会 (huì - ) 让 (ràng - ) 人 (rén - ) 冷静 (lěng jìng - ) 与 (yǔ - ) 平和 (pínghé - ) 这 (zhè - ) 种 (zhǒng - ) 颜色 (yánsè - ) 象征 (xiàng zhēng - ) 着 (zhe - ) 逻辑 (luó jí - ) 和 (hé - ) 智力 (zhì lì - ) 不过 (bùguò - ) 负面 (fù miàn - ) 地 (de - ) 看 (kàn - ) 蓝色 (lánsè - ) 也 (yě - ) 和 (hé - ) 缺乏 (quē fá - ) 温暖 (wēn nuǎn - ) 感情 (gǎn qíng - ) 冷淡 (lěng dàn - ) 等 (děng - ) 关联 (guān lián - ) 因为 (yīnwèi - ) 它 (tā - ) 容易 (róng yì - ) 让 (ràng - ) 人 (rén - ) 想 (xiǎng - ) 到 (dào - ) 更 (gèng - ) 低 (dī - ) 的 (de - ) 气温 (qì wēn - ) 更 (gèng - ) 低 (dī - ) 的 (de - ) 频率 (pínlǜ - ) 等 (děng - ) 生理 (shēng lǐ - ) 上 (shàng - ) 蓝色 (lánsè - ) 的 (de - ) 光 (guāng - ) 能 (néng - ) 改变 (gǎi biàn - ) 我们 (wǒ men - ) 的 (de - ) 生物 (shēng wù - ) 钟 (zhōng - ) 因为 (yīnwèi - ) 太阳 (tài yáng - ) 光 (guāng - ) 里 (lǐ - ) 的 (de - ) 蓝光 (lán guāng - ) 会 (huì - ) 抑制 (yì zhì - ) 我们 (wǒ men - ) 的 (de - ) 身体 (shēntǐ - ) 释放 (shì fàng - ) 什么 (shénme - ) 时候 (shí hòu - ) 该 (gāi - ) 睡觉 (shuìjiào - ) 的 (de - ) 激素 (jī sù - ) 这 (zhè - ) 也 (yě - ) 是 (shì - ) 为什么 (wèishénme - ) 电子 (diànzǐ - ) 屏幕 (píngmù - ) 的 (de - ) 蓝 (lán - ) 光 (guāng - ) 会 (huì - ) 让 (ràng - ) 人们 (rén men - ) 失眠 (shī mián - ) 的 (de - ) 原因 (yuán yīn - ) 之一 (zhī yī - ) 绿色 (lǜsè - ) 是 (shì - ) 春天 (chūn tiān - ) 的 (de - ) 颜色 (yánsè - ) 人们 (rén men - ) 通常 (tōngcháng - ) 会 (huì - ) 联想 (lián xiǎng - ) 到 (dào - ) 生命 (shēng mìng - ) 自然 (zì rán - ) 有 (yǒu - ) 让 (ràng - ) 人 (rén - ) 放松 (fàng sōng - ) 舒缓 (shū huǎn - ) 的 (de - ) 作用 (zuòyòng - ) 但是 (dàn shì - ) 绿色 (lǜsè - ) 也 (yě - ) 同时 (tóngshí - ) 有 (yǒu - ) 贪婪 (tān lán - ) 嫉妒 (jí dù - ) 无情 (wúqíng - ) 等 (děng - ) 负面 (fù miàn - ) 的 (de - ) 情绪 (qíng xù - ) 绿色 (lǜsè - ) 在 (zài - ) 不同 (bùtóng - ) 国家 (guójiā - ) 和 (hé - ) 地区 (dìqū - ) 也 (yě - ) 有 (yǒu - ) 不同 (bùtóng - ) 的 (de - ) 象征 (xiàng zhēng - ) 观察 (guānchá - ) 一下 (yī xià - ) 美国 (měi guó - ) 和 (hé - ) 中国 (zhōngguó - ) 的 (de - ) 股票 (gǔ piào - ) 市场 (shìchǎng - ) 你 (nǐ - ) 有 (yǒu - ) 什么 (shénme - ) 新 (xīn - ) 发现 (fāxiàn - ) 黑色 (hēisè - ) 在 (zài - ) 很多 (hěn duō - ) 文化 (wénhuà - ) 中 (zhōng - ) 代表 (dài biǎo - ) 着 (zhe - ) 神秘 (shénmì - ) 死亡 (sǐwáng - ) 恐惧 (kǒng jù - ) 甚至 (shènzhì - ) 邪恶 (xiéè - ) 常常 (cháng cháng - ) 让 (ràng - ) 人 (rén - ) 感 (gǎn - ) 到 (dào - ) 悲伤 (bēi shāng - ) 和 (hé - ) 绝望 (jué wàng - ) 但 (dàn - ) 同时 (tóngshí - ) 它 (tā - ) 也 (yě - ) 代表 (dài biǎo - ) 着 (zhe - ) 权力 (quán lì - ) 严肃 (yán sù - ) 和 (hé - ) 独立 (dú lì - ) 白色 (báisè - ) 在 (zài - ) 不同 (bùtóng - ) 文化 (wénhuà - ) 中 (zhōng - ) 也 (yě - ) 有 (yǒu - ) 不同 (bùtóng - ) 的 (de - ) 象征 (xiàng zhēng - ) 在 (zài - ) 东方 (dōng fāng - ) 文化 (wénhuà - ) 中 (zhōng - ) 白色 (báisè - ) 容易 (róng yì - ) 让 (ràng - ) 人 (rén - ) 联想 (lián xiǎng - ) 到 (dào - ) 死亡 (sǐwáng - ) 和 (hé - ) 悲痛 (bēi tòng - ) 而 (ér - ) 在 (zài - ) 西方 (xī fāng - ) 文化 (wénhuà - ) 中 (zhōng - ) 白色 (báisè - ) 则 (zé - ) 代表 (dài biǎo - ) 了 (le - ) 纯洁 (chún jié - ) 洁净 (jié jìng - ) 除了 (chúle - ) 这些 (zhèxiē - ) 常见 (chángjiàn - ) 的 (de - ) 颜色 (yánsè - ) 你 (nǐ - ) 还 (hái - ) 了解 (liǎojiě - ) 别的 (biéde - ) 颜色 (yánsè - ) 吗 (ma - ) 在 (zài - ) 你 (nǐ - ) 的 (de - ) 文化 (wénhuà - ) 中 (zhōng - ) 这些 (zhèxiē - ) 颜色 (yánsè - ) 代表 (dài biǎo - ) 了 (le - ) 什么 (shénme - ) 快 (kuài - ) 来 (lái - ) 分享 (fēnxiǎng - ) 吧 (ba - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/color-and-psychology/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/6115.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK6 - Culture] Dumplings - 饺子</title>
      <link>https://mandarinbean.com/dumplings/</link>
      <description><![CDATA[大家大家都都知道知道，饺子餃子是是中国中國的的传统傳統食物食物，也也是是中国中國民间民間的的主食主食和和地方地方小吃小吃，过年過年过节過節必不可少必不可少。距距饺子餃子被被发明發明出来出來，已经已經有有1800多多年年的的历史歷史了了。饺子餃子是是深深受受中国人中國人喜爱喜愛的的传统傳統特色特色食品食品，也也是是外国人外國人最最熟悉熟悉的的中国中國美食美食。有有水水饺餃、蒸蒸饺餃、煎煎饺餃等等各种各種做法做法。饺子餃子的的原料原料营养營養齐全齊全，非常非常健康健康，并且幷且符合符合中国中國饮食飲食文化文化的的内涵內涵。

大家 (dàjiā - ) 都 (dōu - ) 知道 (zhī dào - ) 饺子 (jiǎozi - ) 是 (shì - ) 中国 (zhōngguó - ) 的 (de - ) 传统 (chuántǒng - ) 食物 (shíwù - ) 也 (yě - ) 是 (shì - ) 中国 (zhōngguó - ) 民间 (mínjiān - ) 的 (de - ) 主食 (zhǔshí - ) 和 (hé - ) 地方 (dìfāng - ) 小吃 (xiǎo chī - ) 过年 (guònián - ) 过节 (guòjié - ) 必不可少 (bì bùkěshǎo - ) 距 (jù - ) 饺子 (jiǎozi - ) 被 (bèi - ) 发明 (fāmíng - ) 出来 (chū lái - ) 已经 (yǐjīng - ) 有 (yǒu - ) 多 (duō - ) 年 (nián - ) 的 (de - ) 历史 (lì shǐ - ) 了 (le - ) 饺子 (jiǎozi - ) 是 (shì - ) 深 (shēn - ) 受 (shòu - ) 中国人 (zhōngguó rén - ) 喜爱 (xǐ ài - ) 的 (de - ) 传统 (chuántǒng - ) 特色 (tèsè - ) 食品 (shípǐn - ) 也 (yě - ) 是 (shì - ) 外国人 (wài guó rén - ) 最 (zuì - ) 熟悉 (shúxī - ) 的 (de - ) 中国 (zhōngguó - ) 美食 (měishí - ) 有 (yǒu - ) 水 (shuǐ - ) 饺 (jiǎo - ) 蒸 (zhēng - ) 饺 (jiǎo - ) 煎 (jiān - ) 饺 (jiǎo - ) 等 (děng - ) 各种 (gèzhǒng - ) 做法 (zuò fǎ - ) 饺子 (jiǎozi - ) 的 (de - ) 原料 (yuán liào - ) 营养 (yíng yǎng - ) 齐全 (qí quán - ) 非常 (fēi cháng - ) 健康 (jiàn kāng - ) 并且 (bìngqiě - ) 符合 (fúhé - ) 中国 (zhōngguó - ) 饮食 (yǐnshí - ) 文化 (wénhuà - ) 的 (de - ) 内涵 (nèi hán - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/dumplings/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Dumplings_-_6074.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK6 - Culture] Guangxi Dong Village - 广西侗族村寨</title>
      <link>https://mandarinbean.com/guangxi-dong-village/</link>
      <description><![CDATA[广西廣西省省三江三江县縣的的大大山山中中有有八八个個侗族侗族村寨村寨，叫叫程阳八寨程陽八寨。每每个個寨子寨子相隔相隔不不远遠，都都以以风雨桥風雨橋连接連接，其中其中最最有名有名的的风雨桥風雨橋叫叫永济桥永濟橋，也也是是世界世界四四大大历史歷史名名桥橋之一之一。
永济桥永濟橋始始建建于于1920年年，长長77.76米米，宽寬3.75米米，高高11.52米米。上面上面有有5座座桥橋亭亭和和19个個桥橋廊廊。整整座座桥橋不不用用一一根根铁鐵钉釘，全部全部由由木头木頭拼接拼接，相当相當壮观壯觀。
那里那裏依山傍水依山傍水，风景風景秀丽秀麗，远离遠離城市城市的的喧嚣喧囂，显得顯得安静安靜又又悠闲悠閑。寨子寨子外外就就是是梯田梯田，那里那裏的的村民村民现在現在依然依然以以种植種植业業为爲生生。随着隨著旅游旅游业業开始開始发展發展，也也有有一些一些村民村民开開了了民宿民宿，但是但是因为因爲游客游客不不多多，只有只有节假日節假日会會热闹熱鬧一些一些。
侗族侗族村寨村寨里裏的的村民村民还還过過着著比较比較原始原始的的生活生活。妇女婦女们們穿穿着著传统傳統的的侗族侗族服装服裝，在在田田里裏干活幹活，或或在在村村里裏缝制縫製衣服衣服；古老古老的的风雨桥風雨橋边邊坐坐着著闲閑聊聊的的老老人人；甚至甚至还還有有更夫更夫绕繞着著村子村子打更打更，提醒提醒大家大家小心小心火火烛燭。
这里這裏不但不但保留保留了了很多很多古老古老的的习俗習俗，也也有有很多很多特色特色美美食食。比如比如当地當地侗族侗族人人每每天天都都要要喝喝的的打油茶打油茶，由由糯米糯米、花生花生、芝麻芝麻等等原料原料组成組成，这這是是他们他們的的咖啡咖啡。如果如果到到了了程阳八寨程陽八寨，一定一定不能不能错过錯過百家宴百家宴。百家宴百家宴是是当地當地侗族侗族人人待待客客的的最高最高礼仪禮儀，现在現在也也成为成爲了了非非物质物質文化文化遗产遺産保护保護项目項目。每每当當有有特别特別尊贵尊貴的的客人客人到到寨子寨子里裏来來，每每家家每每户戶都都会會准备準備酒酒菜菜，到到鼓鼓楼樓广场廣場摆擺长長桌桌，从從第一第一桌桌吃吃到到最后最後一一桌桌，非常非常热闹熱鬧。
如果如果你你喜欢喜歡远离遠離城市城市又又有有特别特別文化文化习俗習俗的的地方地方，这這个個原始原始而而小众小衆的的侗族侗族村寨村寨会會让讓你你有有惊喜驚喜。

广西 (Guǎngxī - ) 省 (shěng - ) 三江 (Sānjiāng - ) 县 (xiàn - ) 的 (de - ) 大 (dà - ) 山 (shān - ) 中 (zhōng - ) 有 (yǒu - ) 八 (bā - ) 个 (gè - ) 侗族 (dòngzú - ) 村寨 (cūn zhài - ) 叫 (jiào - ) 程阳八寨 (Chéngyáng bā zhài - ) 每 (měi - ) 个 (gè - ) 寨子 (zhàizi - ) 相隔 (xiānggé - ) 不 (bù - ) 远 (yuǎn - ) 都 (dōu - ) 以 (yǐ - ) 风雨桥 (fēngyǔqiáo - ) 连接 (lián jiē - ) 其中 (qízhōng - ) 最 (zuì - ) 有名 (yǒumíng - ) 的 (de - ) 风雨桥 (fēngyǔqiáo - ) 叫 (jiào - ) 永济桥 (yǒngjìqiáo - ) 也 (yě - ) 是 (shì - ) 世界 (shì jiè - ) 四 (sì - ) 大 (dà - ) 历史 (lì shǐ - ) 名 (míng - ) 桥 (qiáo - ) 之一 (zhī yī - ) 永济桥 (yǒngjìqiáo - ) 始 (shǐ - ) 建 (jiàn - ) 于 (yú - ) 年 (nián - ) 长 (cháng - ) 米 (mǐ - ) 宽 (kuān - ) 米 (mǐ - ) 高 (gāo - ) 米 (mǐ - ) 上面 (shàngmiàn - ) 有 (yǒu - ) 座 (zuò - ) 桥 (qiáo - ) 亭 (tíng - ) 和 (hé - ) 个 (gè - ) 桥 (qiáo - ) 廊 (láng - ) 整 (zhěng - ) 座 (zuò - ) 桥 (qiáo - ) 不 (bù - ) 用 (yòng - ) 一 (yī - ) 根 (gēn - ) 铁 (tiě - ) 钉 (dīng - ) 全部 (quán bù - ) 由 (yóu - ) 木头 (mùtou - ) 拼接 (pīn jiē - ) 相当 (xiāngdāng - ) 壮观 (zhuàngguān - ) 那里 (nàlǐ - ) 依山傍水 (yī shān bàng shuǐ - ) 风景 (fēng jǐng - ) 秀丽 (xiùlì - ) 远离 (yuǎn lí - ) 城市 (chéng shì - ) 的 (de - ) 喧嚣 (xuān xiāo - ) 显得 (xiǎnde - ) 安静 (ān jìng - ) 又 (yòu - ) 悠闲 (yōu xián - ) 寨子 (zhàizi - ) 外 (wài - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 梯田 (tī tián - ) 那里 (nàlǐ - ) 的 (de - ) 村民 (cūn mín - ) 现在 (xiàn zài - ) 依然 (yī rán - ) 以 (yǐ - ) 种植 (zhòngzhí - ) 业 (yè - ) 为 (wéi - ) 生 (shēng - ) 随着 (suízhe - ) 旅游 (lǚ yóu - ) 业 (yè - ) 开始 (kāi shǐ - ) 发展 (fāzhǎn - ) 也 (yě - ) 有 (yǒu - ) 一些 (yī xiē - ) 村民 (cūn mín - ) 开 (kāi - ) 了 (le - ) 民宿 (mínsù - ) 但是 (dàn shì - ) 因为 (yīnwèi - ) 游客 (yóu kè - ) 不 (bù - ) 多 (duō - ) 只有 (zhǐyǒu - ) 节假日 (jiéjiàrì - ) 会 (huì - ) 热闹 (rè nào - ) 一些 (yī xiē - ) 侗族 (dòngzú - ) 村寨 (cūn zhài - ) 里 (lǐ - ) 的 (de - ) 村民 (cūn mín - ) 还 (hái - ) 过 (guò - ) 着 (zhe - ) 比较 (bǐ jiào - ) 原始 (yuán shǐ - ) 的 (de - ) 生活 (shēng huó - ) 妇女 (fù nǚ - ) 们 (men - ) 穿 (chuān - ) 着 (zhe - ) 传统 (chuántǒng - ) 的 (de - ) 侗族 (dòngzú - ) 服装 (fúzhuāng - ) 在 (zài - ) 田 (tián - ) 里 (lǐ - ) 干活 (gànhuó - ) 或 (huò - ) 在 (zài - ) 村 (cūn - ) 里 (lǐ - ) 缝制 (féngzhì - ) 衣服 (yīfú - ) 古老 (gǔ lǎo - ) 的 (de - ) 风雨桥 (fēngyǔqiáo - ) 边 (biān - ) 坐 (zuò - ) 着 (zhe - ) 闲 (xián - ) 聊 (liáo - ) 的 (de - ) 老 (lǎo - ) 人 (rén - ) 甚至 (shènzhì - ) 还 (hái - ) 有 (yǒu - ) 更夫 (gēngfū - ) 绕 (rào - ) 着 (zhe - ) 村子 (cūnzi - ) 打更 (dǎgēng - ) 提醒 (tíxǐng - ) 大家 (dàjiā - ) 小心 (xiǎo xīn - ) 火 (huǒ - ) 烛 (zhú - ) 这里 (zhèlǐ - ) 不但 (bù dàn - ) 保留 (bǎo liú - ) 了 (le - ) 很多 (hěn duō - ) 古老 (gǔ lǎo - ) 的 (de - ) 习俗 (xí sú - ) 也 (yě - ) 有 (yǒu - ) 很多 (hěn duō - ) 特色 (tèsè - ) 美 (měi - ) 食 (shí - ) 比如 (bǐ rú - ) 当地 (dāngdì - ) 侗族 (dòngzú - ) 人 (rén - ) 每 (měi - ) 天 (tiān - ) 都 (dōu - ) 要 (yào - ) 喝 (hē - ) 的 (de - ) 打油茶 (dǎyóu chá - ) 由 (yóu - ) 糯米 (nuò mǐ - ) 花生 (huā shēng - ) 芝麻 (zhī má - ) 等 (děng - ) 原料 (yuán liào - ) 组成 (zǔ chéng - ) 这 (zhè - ) 是 (shì - ) 他们 (tā men - ) 的 (de - ) 咖啡 (kāfēi - ) 如果 (rú guǒ - ) 到 (dào - ) 了 (le - ) 程阳八寨 (Chéngyáng bā zhài - ) 一定 (yī dìng - ) 不能 (bù néng - ) 错过 (cuòguò - ) 百家宴 (bǎijiāyàn - ) 百家宴 (bǎijiāyàn - ) 是 (shì - ) 当地 (dāngdì - ) 侗族 (dòngzú - ) 人 (rén - ) 待 (dài - ) 客 (kè - ) 的 (de - ) 最高 (zuì gāo - ) 礼仪 (lǐ yí - ) 现在 (xiàn zài - ) 也 (yě - ) 成为 (chéngwéi - ) 了 (le - ) 非 (fēi - ) 物质 (wù zhì - ) 文化 (wénhuà - ) 遗产 (yíchǎn - ) 保护 (bǎo hù - ) 项目 (xiàng mù - ) 每 (měi - ) 当 (dāng - ) 有 (yǒu - ) 特别 (tèbié - ) 尊贵 (zūn guì - ) 的 (de - ) 客人 (kè rén - ) 到 (dào - ) 寨子 (zhàizi - ) 里 (lǐ - ) 来 (lái - ) 每 (měi - ) 家 (jiā - ) 每 (měi - ) 户 (hù - ) 都 (dōu - ) 会 (huì - ) 准备 (zhǔn bèi - ) 酒 (jiǔ - ) 菜 (cài - ) 到 (dào - ) 鼓 (gǔ - ) 楼 (lóu - ) 广场 (guǎngchǎng - ) 摆 (bǎi - ) 长 (cháng - ) 桌 (zhuō - ) 从 (cóng - ) 第一 (dì yī - ) 桌 (zhuō - ) 吃 (chī - ) 到 (dào - ) 最后 (zuì hòu - ) 一 (yī - ) 桌 (zhuō - ) 非常 (fēi cháng - ) 热闹 (rè nào - ) 如果 (rú guǒ - ) 你 (nǐ - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 远离 (yuǎn lí - ) 城市 (chéng shì - ) 又 (yòu - ) 有 (yǒu - ) 特别 (tèbié - ) 文化 (wénhuà - ) 习俗 (xí sú - ) 的 (de - ) 地方 (dìfāng - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 原始 (yuán shǐ - ) 而 (ér - ) 小众 (xiǎo zhòng - ) 的 (de - ) 侗族 (dòngzú - ) 村寨 (cūn zhài - ) 会 (huì - ) 让 (ràng - ) 你 (nǐ - ) 有 (yǒu - ) 惊喜 (jīng xǐ - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/guangxi-dong-village/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/6118.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK6 - Culture] How to eat hot pot - 火锅的吃法</title>
      <link>https://mandarinbean.com/how-to-eat-hot-pot/</link>
      <description><![CDATA[在在寒冷寒冷的的冬天冬天吃吃一一顿頓暖暖的暖暖的火锅火鍋是是很多很多人人心心中中的的美好美好画面畫面。
火锅火鍋和和普通普通的的中餐中餐菜菜不同不同。普通普通的的中餐中餐是是烹饪烹飪好好以后以後端端上上桌桌就就可以可以吃吃，而而火锅火鍋则則是是把把很多很多半成品半成品菜菜端端上上桌桌，由由自己自己亲手親手烹饪烹飪。因此因此，大家大家必须必須了解瞭解火锅火鍋的的吃吃法法，才才能能吃吃得得更更好好。
首先首先，把把部分部分食食材材在在锅鍋中中烫燙熟熟。这這一一步步需要需要你你先先了解瞭解哪些哪些食食材材容易容易熟熟，哪些哪些食食材材不不容易容易熟熟。一般来说一般來說，比较比較脆脆嫩嫩的的食食材材可以可以放放入入锅鍋中中烫燙熟熟，比如比如菠菜菠菜、豌豆苗豌豆苗、肝片肝片等等；像像毛肚毛肚、菌肝菌肝、牛肉牛肉等等不不容易容易熟熟的的则則需要需要多多烫燙煮煮一会儿一會兒。煮煮的的时间時間太太长長，食物食物会會变變老老；时间時間太太短短，食物食物则則是是生生的的。
其次其次，要要把把一些一些需要需要经过經過长長时间時間加热加熱才才能能吃吃的的食食材材放放进進锅鍋中中煮煮熟熟，比如比如肉丸肉丸、香菇香菇、土豆土豆等等。也也要要注意注意在在烫燙煮煮食食材材时時，先先荤葷后後素素的的顺序順序。
如果如果你你喜欢喜歡麻麻辣辣味味，可以可以在在火锅火鍋边邊上上烫燙煮煮食食材材；如果如果喜欢喜歡清淡清淡一些一些的的味道味道，可以可以在在中间中間烫燙煮煮。火锅火鍋中中要要放放一些一些蔬菜蔬菜和和豆制品豆製品，比如比如芹菜芹菜、油麦菜油麥菜、白菜白菜、豆腐豆腐等等，可以可以补充補充维生素維生素，防止防止“上火上火”。
吃吃火锅火鍋的的同时同時，可以可以喝喝一一杯杯茶茶，这样這樣能能让讓你你换換换換口味口味，减轻减輕火锅火鍋的的麻麻辣辣感感。吃吃火锅火鍋以后以後半半个個小时小時，还還可以可以吃吃一些一些水果水果，比如比如梨子梨子、苹果蘋果、橙子橙子等等，可以可以帮助幫助你你消化消化那些那些油腻油膩的的食物食物。
吃吃什么什麽，怎么怎麽吃吃，这些這些都都是是吃吃火锅火鍋的的学问學問，多多练习練習就就能能吃吃到到最最美味美味的的火锅火鍋。

在 (zài - ) 寒冷 (hán lěng - ) 的 (de - ) 冬天 (dōng tiān - ) 吃 (chī - ) 一 (yī - ) 顿 (dùn - ) 暖暖的 (nuǎn nuǎnde - ) 火锅 (huǒ guō - ) 是 (shì - ) 很多 (hěn duō - ) 人 (rén - ) 心 (xīn - ) 中 (zhōng - ) 的 (de - ) 美好 (měihǎo - ) 画面 (huà miàn - ) 火锅 (huǒ guō - ) 和 (hé - ) 普通 (pǔtōng - ) 的 (de - ) 中餐 (zhōngcān - ) 菜 (cài - ) 不同 (bùtóng - ) 普通 (pǔtōng - ) 的 (de - ) 中餐 (zhōngcān - ) 是 (shì - ) 烹饪 (pēng rèn - ) 好 (hǎo - ) 以后 (yǐ hòu - ) 端 (duān - ) 上 (shàng - ) 桌 (zhuō - ) 就 (jiù - ) 可以 (kěyǐ - ) 吃 (chī - ) 而 (ér - ) 火锅 (huǒ guō - ) 则 (zé - ) 是 (shì - ) 把 (bǎ - ) 很多 (hěn duō - ) 半成品 (bàn chéng pǐn - ) 菜 (cài - ) 端 (duān - ) 上 (shàng - ) 桌 (zhuō - ) 由 (yóu - ) 自己 (zì jǐ - ) 亲手 (qīnshǒu - ) 烹饪 (pēng rèn - ) 因此 (yīn cǐ - ) 大家 (dàjiā - ) 必须 (bì xū - ) 了解 (liǎojiě - ) 火锅 (huǒ guō - ) 的 (de - ) 吃 (chī - ) 法 (fǎ - ) 才 (cái - ) 能 (néng - ) 吃 (chī - ) 得 (de - ) 更 (gèng - ) 好 (hǎo - ) 首先 (shǒu xiān - ) 把 (bǎ - ) 部分 (bùfèn - ) 食 (shí - ) 材 (cái - ) 在 (zài - ) 锅 (guō - ) 中 (zhōng - ) 烫 (tàng - ) 熟 (shú - ) 这 (zhè - ) 一 (yī - ) 步 (bù - ) 需要 (xūyào - ) 你 (nǐ - ) 先 (xiān - ) 了解 (liǎojiě - ) 哪些 (nǎxiē - ) 食 (shí - ) 材 (cái - ) 容易 (róng yì - ) 熟 (shú - ) 哪些 (nǎxiē - ) 食 (shí - ) 材 (cái - ) 不 (bù - ) 容易 (róng yì - ) 熟 (shú - ) 一般来说 (yībānláishuō - ) 比较 (bǐ jiào - ) 脆 (cuì - ) 嫩 (nèn - ) 的 (de - ) 食 (shí - ) 材 (cái - ) 可以 (kěyǐ - ) 放 (fàng - ) 入 (rù - ) 锅 (guō - ) 中 (zhōng - ) 烫 (tàng - ) 熟 (shú - ) 比如 (bǐ rú - ) 菠菜 (bō cài - ) 豌豆苗 (wān dòu miáo - ) 肝片 (gānpiàn - ) 等 (děng - ) 像 (xiàng - ) 毛肚 (máodǔ - ) 菌肝 (jùngān - ) 牛肉 (niú ròu - ) 等 (děng - ) 不 (bù - ) 容易 (róng yì - ) 熟 (shú - ) 的 (de - ) 则 (zé - ) 需要 (xūyào - ) 多 (duō - ) 烫 (tàng - ) 煮 (zhǔ - ) 一会儿 (yīhuìr - ) 煮 (zhǔ - ) 的 (de - ) 时间 (shíjiān - ) 太 (tài - ) 长 (cháng - ) 食物 (shíwù - ) 会 (huì - ) 变 (biàn - ) 老 (lǎo - ) 时间 (shíjiān - ) 太 (tài - ) 短 (duǎn - ) 食物 (shíwù - ) 则 (zé - ) 是 (shì - ) 生 (shēng - ) 的 (de - ) 其次 (qícì - ) 要 (yào - ) 把 (bǎ - ) 一些 (yī xiē - ) 需要 (xūyào - ) 经过 (jīngguò - ) 长 (cháng - ) 时间 (shíjiān - ) 加热 (jiā rè - ) 才 (cái - ) 能 (néng - ) 吃 (chī - ) 的 (de - ) 食 (shí - ) 材 (cái - ) 放 (fàng - ) 进 (jìn - ) 锅 (guō - ) 中 (zhōng - ) 煮 (zhǔ - ) 熟 (shú - ) 比如 (bǐ rú - ) 肉丸 (ròu wán - ) 香菇 (xiāng gū - ) 土豆 (tǔ dòu - ) 等 (děng - ) 也 (yě - ) 要 (yào - ) 注意 (zhù yì - ) 在 (zài - ) 烫 (tàng - ) 煮 (zhǔ - ) 食 (shí - ) 材 (cái - ) 时 (shí - ) 先 (xiān - ) 荤 (hūn - ) 后 (hòu - ) 素 (sù - ) 的 (de - ) 顺序 (shùn xù - ) 如果 (rú guǒ - ) 你 (nǐ - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 麻 (má - ) 辣 (là - ) 味 (wèi - ) 可以 (kěyǐ - ) 在 (zài - ) 火锅 (huǒ guō - ) 边 (biān - ) 上 (shàng - ) 烫 (tàng - ) 煮 (zhǔ - ) 食 (shí - ) 材 (cái - ) 如果 (rú guǒ - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 清淡 (qīng dàn - ) 一些 (yī xiē - ) 的 (de - ) 味道 (wèi dào - ) 可以 (kěyǐ - ) 在 (zài - ) 中间 (zhōngjiān - ) 烫 (tàng - ) 煮 (zhǔ - ) 火锅 (huǒ guō - ) 中 (zhōng - ) 要 (yào - ) 放 (fàng - ) 一些 (yī xiē - ) 蔬菜 (shū cài - ) 和 (hé - ) 豆制品 (dòu zhì pǐn - ) 比如 (bǐ rú - ) 芹菜 (qín cài - ) 油麦菜 (yóu mài cài - ) 白菜 (bái cài - ) 豆腐 (dòu fǔ - ) 等 (děng - ) 可以 (kěyǐ - ) 补充 (bǔ chōng - ) 维生素 (wéi shēng sù - ) 防止 (fáng zhǐ - ) 上火 (shànghuǒ - ) 吃 (chī - ) 火锅 (huǒ guō - ) 的 (de - ) 同时 (tóngshí - ) 可以 (kěyǐ - ) 喝 (hē - ) 一 (yī - ) 杯 (bēi - ) 茶 (chá - ) 这样 (zhèyàng - ) 能 (néng - ) 让 (ràng - ) 你 (nǐ - ) 换 (huàn - ) 换 (huàn - ) 口味 (kǒu wèi - ) 减轻 (jiǎn qīng - ) 火锅 (huǒ guō - ) 的 (de - ) 麻 (má - ) 辣 (là - ) 感 (gǎn - ) 吃 (chī - ) 火锅 (huǒ guō - ) 以后 (yǐ hòu - ) 半 (bàn - ) 个 (gè - ) 小时 (xiǎo shí - ) 还 (hái - ) 可以 (kěyǐ - ) 吃 (chī - ) 一些 (yī xiē - ) 水果 (shuǐ guǒ - ) 比如 (bǐ rú - ) 梨子 (lízi - ) 苹果 (píng guǒ - ) 橙子 (chéngzi - ) 等 (děng - ) 可以 (kěyǐ - ) 帮助 (bāng zhù - ) 你 (nǐ - ) 消化 (xiāohuà - ) 那些 (nàxiē - ) 油腻 (yóu nì - ) 的 (de - ) 食物 (shíwù - ) 吃 (chī - ) 什么 (shénme - ) 怎么 (zěn me - ) 吃 (chī - ) 这些 (zhèxiē - ) 都 (dōu - ) 是 (shì - ) 吃 (chī - ) 火锅 (huǒ guō - ) 的 (de - ) 学问 (xué wèn - ) 多 (duō - ) 练习 (liàn xí - ) 就 (jiù - ) 能 (néng - ) 吃 (chī - ) 到 (dào - ) 最 (zuì - ) 美味 (měi wèi - ) 的 (de - ) 火锅 (huǒ guō - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/how-to-eat-hot-pot/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/6116.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK6 - Culture] Important inventions in ancient China - 中国古代的重要发明</title>
      <link>https://mandarinbean.com/important-inventions-in-ancient-china/</link>
      <description><![CDATA[造纸术造紙術和和印刷术印刷術是是中国中國古代古代的的两兩项項重要重要发明發明。造纸术造紙術，为爲文明文明传承傳承带帶来來了了新新的的载体載體；印刷术印刷術，造就造就了了文明文明传播傳播的的新新媒介媒介。它们它們对對人类人類政治政治、经济經濟、文化文化等等很很多多方面方面产生産生了了重要重要影响影響，为爲世界世界文明文明的的传播傳播与與发展發展做做出出了了巨大巨大贡献貢獻。中国中國发明發明印刷术印刷術有有着著独特獨特的的物质物質基础基礎与與技术技術条件條件。纸紙和和墨墨的的应用應用是是印刷术印刷術发明發明的的基本基本前提前提。中国中國很很早早就就已已发现發現并幷使用使用墨墨。秦秦晚晚期期已已有有墨墨丸丸；南北朝南北朝时期時期，中国中國已已掌握掌握了了成熟成熟的的制制墨墨技术技術。作为作爲纸紙的的发明發明国國，早早在在印刷术印刷術发明發明以前以前，中国中國的的造纸术造紙術就就经历經歷了了辉煌輝煌的的发展發展历程歷程。西汉西漢时期時期，中国中國已已发明發明了了纸紙。公元公元105年年，东汉東漢蔡伦蔡倫总结總結前人前人经验經驗，改进改進造纸造紙工艺工藝，开辟開闢了了后代後代皮皮纸紙制造製造技术技術的的先河先河，实现實現了了造纸造紙技术技術史史上上的的重要重要突破突破。随着隨著造纸造紙技术技術的的发展發展，纸紙逐渐逐漸普及普及到到人类人類生活生活中中。魏魏晋晋南北朝南北朝时期時期，中国中國纸张紙張的的使用使用进入進入转折轉折时期時期。公元公元404年年，东晋東晋桓玄桓玄颁布頒布“以以纸紙代代简簡”令令，终止終止了了简牍簡牘书写書寫的的历史歷史，纸紙终于終于成为成爲主要主要的的书写書寫材料材料。人们人們选選用用麻麻、藤藤、树皮樹皮、竹竹等等作为作爲造纸造紙原料原料，并幷运用運用施胶施膠、涂布塗布、染色染色等等造纸造紙加工加工技术技術，使使纸张紙張变得變得物美价廉物美價廉。造纸术造紙術的的发明發明，带来帶來了了书写書寫材料材料的的根本性根本性变革變革，更更为爲印刷术印刷術的的发明發明提供提供了了重要重要的的印刷印刷材料材料。

造纸术 (zào zhǐshù - ) 和 (hé - ) 印刷术 (yìnshuāshù - ) 是 (shì - ) 中国 (zhōngguó - ) 古代 (gǔ dài - ) 的 (de - ) 两 (liǎng - ) 项 (xiàng - ) 重要 (zhòngyào - ) 发明 (fāmíng - ) 造纸术 (zào zhǐshù - ) 为 (wèi - ) 文明 (wén míng - ) 传承 (chuánchéng - ) 带 (dài - ) 来 (lái - ) 了 (le - ) 新 (xīn - ) 的 (de - ) 载体 (zàitǐ - ) 印刷术 (yìnshuāshù - ) 造就 (zào jiù - ) 了 (le - ) 文明 (wén míng - ) 传播 (chuánbō - ) 的 (de - ) 新 (xīn - ) 媒介 (méi jiè - ) 它们 (tā men - ) 对 (duì - ) 人类 (rén lèi - ) 政治 (zhèng zhì - ) 经济 (jīngjì - ) 文化 (wénhuà - ) 等 (děng - ) 很 (hěn - ) 多 (duō - ) 方面 (fāng miàn - ) 产生 (chǎn shēng - ) 了 (le - ) 重要 (zhòngyào - ) 影响 (yǐng xiǎng - ) 为 (wèi - ) 世界 (shì jiè - ) 文明 (wén míng - ) 的 (de - ) 传播 (chuánbō - ) 与 (yǔ - ) 发展 (fāzhǎn - ) 做 (zuò - ) 出 (chū - ) 了 (le - ) 巨大 (jùdà - ) 贡献 (gòng xiàn - ) 中国 (zhōngguó - ) 发明 (fāmíng - ) 印刷术 (yìnshuāshù - ) 有 (yǒu - ) 着 (zhe - ) 独特 (dú tè - ) 的 (de - ) 物质 (wù zhì - ) 基础 (jī chǔ - ) 与 (yǔ - ) 技术 (jìshù - ) 条件 (tiáo jiàn - ) 纸 (zhǐ - ) 和 (hé - ) 墨 (mò - ) 的 (de - ) 应用 (yìngyòng - ) 是 (shì - ) 印刷术 (yìnshuāshù - ) 发明 (fāmíng - ) 的 (de - ) 基本 (jī běn - ) 前提 (qiántí - ) 中国 (zhōngguó - ) 很 (hěn - ) 早 (zǎo - ) 就 (jiù - ) 已 (yǐ - ) 发现 (fāxiàn - ) 并 (bìng - ) 使用 (shǐ yòng - ) 墨 (mò - ) 秦 (qín - ) 晚 (wǎn - ) 期 (qī - ) 已 (yǐ - ) 有 (yǒu - ) 墨 (mò - ) 丸 (wán - ) 南北朝 (nánběicháo - ) 时期 (shíqī - ) 中国 (zhōngguó - ) 已 (yǐ - ) 掌握 (zhǎng wò - ) 了 (le - ) 成熟 (chéngshú - ) 的 (de - ) 制 (zhì - ) 墨 (mò - ) 技术 (jìshù - ) 作为 (zuòwéi - ) 纸 (zhǐ - ) 的 (de - ) 发明 (fāmíng - ) 国 (guó - ) 早 (zǎo - ) 在 (zài - ) 印刷术 (yìnshuāshù - ) 发明 (fāmíng - ) 以前 (yǐ qián - ) 中国 (zhōngguó - ) 的 (de - ) 造纸术 (zào zhǐshù - ) 就 (jiù - ) 经历 (jīnglì - ) 了 (le - ) 辉煌 (huī huáng - ) 的 (de - ) 发展 (fāzhǎn - ) 历程 (lì chéng - ) 西汉 (xī hàn - ) 时期 (shíqī - ) 中国 (zhōngguó - ) 已 (yǐ - ) 发明 (fāmíng - ) 了 (le - ) 纸 (zhǐ - ) 公元 (gōng yuán - ) 年 (nián - ) 东汉 (dōng hàn - ) 蔡伦 (cài lún - ) 总结 (zǒngjié - ) 前人 (qián rén - ) 经验 (jīngyàn - ) 改进 (gǎi jìn - ) 造纸 (zào zhǐ - ) 工艺 (gōng yì - ) 开辟 (kāipì - ) 了 (le - ) 后代 (hòu dài - ) 皮 (pí - ) 纸 (zhǐ - ) 制造 (zhì zào - ) 技术 (jìshù - ) 的 (de - ) 先河 (xiān hé - ) 实现 (shí xiàn - ) 了 (le - ) 造纸 (zào zhǐ - ) 技术 (jìshù - ) 史 (shǐ - ) 上 (shàng - ) 的 (de - ) 重要 (zhòngyào - ) 突破 (tū pò - ) 随着 (suízhe - ) 造纸 (zào zhǐ - ) 技术 (jìshù - ) 的 (de - ) 发展 (fāzhǎn - ) 纸 (zhǐ - ) 逐渐 (zhújiàn - ) 普及 (pǔ jí - ) 到 (dào - ) 人类 (rén lèi - ) 生活 (shēng huó - ) 中 (zhōng - ) 魏 (wèi - ) 晋 (jìn - ) 南北朝 (nánběicháo - ) 时期 (shíqī - ) 中国 (zhōngguó - ) 纸张 (zhǐ zhāng - ) 的 (de - ) 使用 (shǐ yòng - ) 进入 (jìn rù - ) 转折 (zhuǎnzhé - ) 时期 (shíqī - ) 公元 (gōng yuán - ) 年 (nián - ) 东晋 (dōng jìn - ) 桓玄 (huán xuán - ) 颁布 (bān bù - ) 以 (yǐ - ) 纸 (zhǐ - ) 代 (dài - ) 简 (jiǎn - ) 令 (lìng - ) 终止 (zhōng zhǐ - ) 了 (le - ) 简牍 (jiǎn dú - ) 书写 (shūxiě - ) 的 (de - ) 历史 (lì shǐ - ) 纸 (zhǐ - ) 终于 (zhōng yú - ) 成为 (chéngwéi - ) 主要 (zhǔyào - ) 的 (de - ) 书写 (shūxiě - ) 材料 (cái liào - ) 人们 (rén men - ) 选 (xuǎn - ) 用 (yòng - ) 麻 (má - ) 藤 (téng - ) 树皮 (shù pí - ) 竹 (zhú - ) 等 (děng - ) 作为 (zuòwéi - ) 造纸 (zào zhǐ - ) 原料 (yuán liào - ) 并 (bìng - ) 运用 (yùn yòng - ) 施胶 (shī jiāo - ) 涂布 (tú bù - ) 染色 (rǎnsè - ) 等 (děng - ) 造纸 (zào zhǐ - ) 加工 (jiā gōng - ) 技术 (jìshù - ) 使 (shǐ - ) 纸张 (zhǐ zhāng - ) 变得 (biànde - ) 物美价廉 (wù měijiàlián - ) 造纸术 (zào zhǐshù - ) 的 (de - ) 发明 (fāmíng - ) 带来 (dài lái - ) 了 (le - ) 书写 (shūxiě - ) 材料 (cái liào - ) 的 (de - ) 根本性 (gēn běn xìng - ) 变革 (biàngé - ) 更 (gèng - ) 为 (wèi - ) 印刷术 (yìnshuāshù - ) 的 (de - ) 发明 (fāmíng - ) 提供 (tígōng - ) 了 (le - ) 重要 (zhòngyào - ) 的 (de - ) 印刷 (yìnshuā - ) 材料 (cái liào - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/important-inventions-in-ancient-china/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/Important_inventions_in_ancient_China_-_6095.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK6 - Culture] Mid-autumn festival food - 中秋节饮食</title>
      <link>https://mandarinbean.com/mid-autumn-festival-food/</link>
      <description><![CDATA[中秋节中秋節是是中国中國的的传统傳統节日節日，既既有有美丽美麗的的传说傳說，又又有有团圆團圓的的美好美好意义意義，还還有有月饼月餅、茶茶、酒酒等等美食美食。
很多很多人人过過中秋节中秋節马上馬上会會想想到到月饼月餅。这這是是中秋节中秋節赏月賞月必备必備的的美食美食和和家人家人团聚團聚的的象征象徵。传统傳統月饼月餅也也不断不斷地地在在创新創新，不仅不僅包装包裝设计設計上上创意創意不断不斷，还還推出推出了了很多很多新奇新奇的的口味口味。现在現在不但不但有有传统傳統的的五仁五仁月饼月餅、蛋黄蛋黃月饼月餅等等，现在現在还有還有酸奶酸奶月饼月餅、茶茶月饼月餅、冰激凌冰激淩月饼月餅等等，口味口味都都很很独特獨特。
中国中國有有久远久遠的的酒酒文化文化，中秋节中秋節这样這樣重要重要的的节日節日，酒酒更更是是必不可少必不可少。古人古人会會把把桂花桂花、菊花菊花等等秋季秋季的的花花放入放入酒酒中中，有有家乡家鄉味道味道的的白酒白酒更更受受喜爱喜愛。不不喝喝酒酒的的人人就就会會喝喝花花茶茶或者或者果果茶茶，配配上上月饼月餅更更有有中秋节中秋節的的感觉感覺。

中秋节 (zhōngqiūjié - ) 是 (shì - ) 中国 (zhōngguó - ) 的 (de - ) 传统 (chuántǒng - ) 节日 (jiérì - ) 既 (jì - ) 有 (yǒu - ) 美丽 (měilì - ) 的 (de - ) 传说 (chuánshuō - ) 又 (yòu - ) 有 (yǒu - ) 团圆 (tuán yuán - ) 的 (de - ) 美好 (měihǎo - ) 意义 (yì yì - ) 还 (hái - ) 有 (yǒu - ) 月饼 (yuè bǐng - ) 茶 (chá - ) 酒 (jiǔ - ) 等 (děng - ) 美食 (měishí - ) 很多 (hěn duō - ) 人 (rén - ) 过 (guò - ) 中秋节 (zhōngqiūjié - ) 马上 (mǎshàng - ) 会 (huì - ) 想 (xiǎng - ) 到 (dào - ) 月饼 (yuè bǐng - ) 这 (zhè - ) 是 (shì - ) 中秋节 (zhōngqiūjié - ) 赏月 (shǎng yuè - ) 必备 (bì bèi - ) 的 (de - ) 美食 (měishí - ) 和 (hé - ) 家人 (jiārén - ) 团聚 (tuán jù - ) 的 (de - ) 象征 (xiàng zhēng - ) 传统 (chuántǒng - ) 月饼 (yuè bǐng - ) 也 (yě - ) 不断 (bù duàn - ) 地 (de - ) 在 (zài - ) 创新 (chuàngxīn - ) 不仅 (bùjǐn - ) 包装 (bāo zhuāng - ) 设计 (shè jì - ) 上 (shàng - ) 创意 (chuàngyì - ) 不断 (bù duàn - ) 还 (hái - ) 推出 (tuī chū - ) 了 (le - ) 很多 (hěn duō - ) 新奇 (xīnqí - ) 的 (de - ) 口味 (kǒu wèi - ) 现在 (xiàn zài - ) 不但 (bù dàn - ) 有 (yǒu - ) 传统 (chuántǒng - ) 的 (de - ) 五仁 (wǔ rén - ) 月饼 (yuè bǐng - ) 蛋黄 (dàn huáng - ) 月饼 (yuè bǐng - ) 等 (děng - ) 现在 (xiàn zài - ) 还有 (háiyǒu - ) 酸奶 (suān nǎi - ) 月饼 (yuè bǐng - ) 茶 (chá - ) 月饼 (yuè bǐng - ) 冰激凌 (bīng jī líng - ) 月饼 (yuè bǐng - ) 等 (děng - ) 口味 (kǒu wèi - ) 都 (dōu - ) 很 (hěn - ) 独特 (dú tè - ) 中国 (zhōngguó - ) 有 (yǒu - ) 久远 (jiǔ yuǎn - ) 的 (de - ) 酒 (jiǔ - ) 文化 (wénhuà - ) 中秋节 (zhōngqiūjié - ) 这样 (zhèyàng - ) 重要 (zhòngyào - ) 的 (de - ) 节日 (jiérì - ) 酒 (jiǔ - ) 更 (gèng - ) 是 (shì - ) 必不可少 (bì bùkěshǎo - ) 古人 (gǔ rén - ) 会 (huì - ) 把 (bǎ - ) 桂花 (guì huā - ) 菊花 (jú huā - ) 等 (děng - ) 秋季 (qiū jì - ) 的 (de - ) 花 (huā - ) 放入 (fàng rù - ) 酒 (jiǔ - ) 中 (zhōng - ) 有 (yǒu - ) 家乡 (jiāxiāng - ) 味道 (wèi dào - ) 的 (de - ) 白酒 (bái jiǔ - ) 更 (gèng - ) 受 (shòu - ) 喜爱 (xǐ ài - ) 不 (bù - ) 喝 (hē - ) 酒 (jiǔ - ) 的 (de - ) 人 (rén - ) 就 (jiù - ) 会 (huì - ) 喝 (hē - ) 花 (huā - ) 茶 (chá - ) 或者 (huò zhě - ) 果 (guǒ - ) 茶 (chá - ) 配 (pèi - ) 上 (shàng - ) 月饼 (yuè bǐng - ) 更 (gèng - ) 有 (yǒu - ) 中秋节 (zhōngqiūjié - ) 的 (de - ) 感觉 (gǎnjué - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/mid-autumn-festival-food/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/Mid-autumn_festival_food_-_6101.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK6 - Culture] Only 354 days in the Year of the Ox - 只有354天的牛年</title>
      <link>https://mandarinbean.com/only-354-days-in-the-year-of-the-ox/</link>
      <description><![CDATA[2021年年大年大年初一初一以后以後就就进入進入了了中国中國的的牛牛年年，不过不過今年今年的的牛牛年年和和以往以往不同不同，只只有有354天天。
原来原來，中国中國农历農曆根据根據月相月相的的变化變化周期周期来來确定確定日期日期和和月份月份，又又根据根據二十四二十四节气節氣来來确定確定一一年年的的长度長度。由于由于12个個农历農曆月月的的天数天數不不够够二十四二十四节气節氣的的长度長度，13个個月月又又超过超過了了，因此因此会會采用采用适时適時增加增加闰月閏月的的办法辦法来來调节調節里面裏面的的矛盾矛盾。有有闰月閏月的的年份年份称稱为爲农历農曆闰年閏年，有有13个個月月，没有沒有的的则則称稱为爲农历農曆平年平年，只只有有12个個月月。因此因此，2021年年牛牛年年仅僅有有254天天，从從2021年年2月月12日日开始開始到到2022年年1月月31日日结束結束。而而12年年后後的的牛牛年年将將迎来迎來农历農曆闰年閏年，也也就是就是说說2033年年时時全全年年将將有有384天天。
中国中國的的生肖生肖起源起源与與古代古代的的动物動物崇拜崇拜有关有關。十二十二生肖生肖是是按按人人的的不同不同出生出生年份年份配配以以十二十二种種不同不同的的动物動物，包括包括鼠鼠、牛牛、虎虎、兔兔、龙龍、蛇蛇、马馬、羊羊、猴猴、鸡鶏、狗狗、猪猪。每每当當进入進入农历農曆大年大年初一初一时時，就就开始開始一一个個新新的的生肖生肖年份年份。如果如果今年今年是是你你的的生肖生肖年份年份，则則称稱为爲“本命年本命年”。每每一一种種生肖生肖都都有有丰富豐富的的传说傳說和和文化文化习俗習俗。

年 (nián - ) 大年 (dànián - ) 初一 (chū yī - ) 以后 (yǐ hòu - ) 就 (jiù - ) 进入 (jìn rù - ) 了 (le - ) 中国 (zhōngguó - ) 的 (de - ) 牛 (niú - ) 年 (nián - ) 不过 (bùguò - ) 今年 (jīn nián - ) 的 (de - ) 牛 (niú - ) 年 (nián - ) 和 (hé - ) 以往 (yǐ wǎng - ) 不同 (bùtóng - ) 只 (zhǐ - ) 有 (yǒu - ) 天 (tiān - ) 原来 (yuán lái - ) 中国 (zhōngguó - ) 农历 (nóng lì - ) 根据 (gēnjù - ) 月相 (yuèxiàng - ) 的 (de - ) 变化 (biànhuà - ) 周期 (zhōuqī - ) 来 (lái - ) 确定 (què dìng - ) 日期 (rìqī - ) 和 (hé - ) 月份 (yuè fèn - ) 又 (yòu - ) 根据 (gēnjù - ) 二十四 (èr shí sì - ) 节气 (jiéqì - ) 来 (lái - ) 确定 (què dìng - ) 一 (yī - ) 年 (nián - ) 的 (de - ) 长度 (chángdù - ) 由于 (yóu yú - ) 个 (gè - ) 农历 (nóng lì - ) 月 (yuè - ) 的 (de - ) 天数 (tiānshù - ) 不 (bù - ) 够 (gòu - ) 二十四 (èr shí sì - ) 节气 (jiéqì - ) 的 (de - ) 长度 (chángdù - ) 个 (gè - ) 月 (yuè - ) 又 (yòu - ) 超过 (chāoguò - ) 了 (le - ) 因此 (yīn cǐ - ) 会 (huì - ) 采用 (cǎiyòng - ) 适时 (shì shí - ) 增加 (zēng jiā - ) 闰月 (rùn yuè - ) 的 (de - ) 办法 (bàn fǎ - ) 来 (lái - ) 调节 (tiáojié - ) 里面 (lǐmiàn - ) 的 (de - ) 矛盾 (máo dùn - ) 有 (yǒu - ) 闰月 (rùn yuè - ) 的 (de - ) 年份 (nián fèn - ) 称 (chēng - ) 为 (wéi - ) 农历 (nóng lì - ) 闰年 (rùn nián - ) 有 (yǒu - ) 个 (gè - ) 月 (yuè - ) 没有 (méi yǒu - ) 的 (de - ) 则 (zé - ) 称 (chēng - ) 为 (wéi - ) 农历 (nóng lì - ) 平年 (píng nián - ) 只 (zhǐ - ) 有 (yǒu - ) 个 (gè - ) 月 (yuè - ) 因此 (yīn cǐ - ) 年 (nián - ) 牛 (niú - ) 年 (nián - ) 仅 (jǐn - ) 有 (yǒu - ) 天 (tiān - ) 从 (cóng - ) 年 (nián - ) 月 (yuè - ) 日 (rì - ) 开始 (kāi shǐ - ) 到 (dào - ) 年 (nián - ) 月 (yuè - ) 日 (rì - ) 结束 (jiéshù - ) 而 (ér - ) 年 (nián - ) 后 (hòu - ) 的 (de - ) 牛 (niú - ) 年 (nián - ) 将 (jiāng - ) 迎来 (yíng lái - ) 农历 (nóng lì - ) 闰年 (rùn nián - ) 也 (yě - ) 就是 (jiù shì - ) 说 (shuō - ) 年 (nián - ) 时 (shí - ) 全 (quán - ) 年 (nián - ) 将 (jiāng - ) 有 (yǒu - ) 天 (tiān - ) 中国 (zhōngguó - ) 的 (de - ) 生肖 (shēngxiào - ) 起源 (qǐ yuán - ) 与 (yǔ - ) 古代 (gǔ dài - ) 的 (de - ) 动物 (dòng wù - ) 崇拜 (chóngbài - ) 有关 (yǒuguān - ) 十二 (shí èr - ) 生肖 (shēngxiào - ) 是 (shì - ) 按 (àn - ) 人 (rén - ) 的 (de - ) 不同 (bùtóng - ) 出生 (chū shēng - ) 年份 (nián fèn - ) 配 (pèi - ) 以 (yǐ - ) 十二 (shí èr - ) 种 (zhǒng - ) 不同 (bùtóng - ) 的 (de - ) 动物 (dòng wù - ) 包括 (bāokuò - ) 鼠 (shǔ - ) 牛 (niú - ) 虎 (hǔ - ) 兔 (tù - ) 龙 (lóng - ) 蛇 (shé - ) 马 (mǎ - ) 羊 (yáng - ) 猴 (hóu - ) 鸡 (jī - ) 狗 (gǒu - ) 猪 (zhū - ) 每 (měi - ) 当 (dāng - ) 进入 (jìn rù - ) 农历 (nóng lì - ) 大年 (dànián - ) 初一 (chū yī - ) 时 (shí - ) 就 (jiù - ) 开始 (kāi shǐ - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 新 (xīn - ) 的 (de - ) 生肖 (shēngxiào - ) 年份 (nián fèn - ) 如果 (rú guǒ - ) 今年 (jīn nián - ) 是 (shì - ) 你 (nǐ - ) 的 (de - ) 生肖 (shēngxiào - ) 年份 (nián fèn - ) 则 (zé - ) 称 (chēng - ) 为 (wéi - ) 本命年 (běn mìng nián - ) 每 (měi - ) 一 (yī - ) 种 (zhǒng - ) 生肖 (shēngxiào - ) 都 (dōu - ) 有 (yǒu - ) 丰富 (fēng fù - ) 的 (de - ) 传说 (chuánshuō - ) 和 (hé - ) 文化 (wénhuà - ) 习俗 (xí sú - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/only-354-days-in-the-year-of-the-ox/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/Only_354_days_in_the_Year_of_the_Ox_-_6100.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK6 - Culture] The Hanging Temple - 悬空寺</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-hanging-temple/</link>
      <description><![CDATA[悬空寺懸空寺位于位于北岳北岳恒山恒山脚脚下下的的金龙峡金龍峽，距距大同大同市市约約80公里公里，据说據說是是北魏北魏时時一一位位叫叫了然了然的的和尚和尚所所建建，距距今今已已有有1400多多年年的的历史歷史。
这里這裏山山势勢陡峻陡峻，两兩边邊是是直立直立百百米米、如同如同斧斧劈劈刀刀削削一般一般的的悬崖懸崖，悬空寺懸空寺就就建建在在这這悬崖懸崖上上，或者或者说說像像是是粘贴粘貼在在悬崖懸崖上上似的似的，给給人人一一种種可望而不可即可望而不可即的的感觉感覺。抬抬头頭望望上去上去，但但见見层层叠叠層層叠叠的的殿阁殿閣，只只有有十十数數根根像像筷子筷子似的似的木木柱子柱子把把它它撑住撑住。俗语俗語说說：“平地起高楼平地起高樓。”可是可是，悬空寺懸空寺却却反其道而行之反其道而行之。虽然雖然悬空寺懸空寺给給人人的的第第一一个個印象印象是是一一栋棟危楼危樓，但但出于出于好奇好奇和和探险探險的的冲动衝動，谁誰都都愿意願意鼓鼓起起勇气勇氣踏踏进進寺寺门門。
踏踏上上那那连接連接殿宇殿宇的的走廊走廊，人们人們会會不约而同不約而同地地提提起起脚跟脚跟，屏住屏住呼吸呼吸，小心翼翼小心翼翼地地踩踩在在木木板板上上，好像好像走走在在刚剛结結了了冰冰的的河面河面上上，生怕生怕脚脚重重，寺寺塌塌下来下來。
侧側身身探探头頭向向外外仰望仰望，但但见見凌空淩空的的走廊走廊只只有有数數条條立立木木和和横橫木木支撑支撑着著。这些這些横橫木木又又叫做叫做“铁鐵扁担扁擔”，是是用用当地當地的的特产特産铁杉木鐵杉木加工加工成为成爲方方形形的的木梁木梁，深深深深插插进進岩石岩石里裏去去的的。据说據說，木梁木梁用用桐桐油油浸浸过過，所以所以不不怕怕被被白蚁白蟻咬咬，还還有有防腐防腐作用作用。
其实其實，悬空寺懸空寺之所以之所以能够能够悬空懸空，除了除了借助借助“铁鐵扁担扁擔”之之力力外外，柱子柱子也也立立下下了了汗马功劳汗馬功勞。这些這些柱子柱子，每每个個落点落點都都经过經過精心精心计算計算，以以保证保證能能把把整整座座悬空寺懸空寺支撑支撑起来起來。据说據說，有的有的木柱木柱起起承重承重作用作用；有的有的是是用来用來平衡平衡楼阁樓閣的的高高低低；有的有的要要有有一定一定重量重量加加在在上面上面，才才能够能够发挥發揮它它的的支撑支撑作用作用，如果如果空无一物空無一物，它它就就无所借力無所借力而而身不由己身不由己了了。
悬空寺懸空寺在在建建寺寺时時因地制宜因地制宜，充分充分利用利用峭壁峭壁的的自然自然状态狀態来來布置布置和和建造建造寺庙寺廟的的各各部分部分建筑建築，设计設計非常非常精巧精巧。比如比如，寺寺中中两兩座座最最大大的的建筑物建築物之一之一的的三官殿三官殿，就就应用應用了了向向岩壁岩壁要要空间空間的的道理道理，殿殿前面前面是是木木制制的的房子房子，后面後面则則在在岩壁岩壁上上挖挖了了很多很多石窟石窟，使使殿堂殿堂变得變得非常非常开阔開闊。悬空寺懸空寺的的其它其它殿堂殿堂大大都都小巧小巧玲珑玲瓏，进深進深都都较較小小，殿殿内內的的塑像塑像形体形體也也相对相對缩小縮小。

悬空寺 (xuánkōngsì - ) 位于 (wèi yú - ) 北岳 (běi yuè - ) 恒山 (héng shān - ) 脚 (jiǎo - ) 下 (xià - ) 的 (de - ) 金龙峡 (jīn lóng xiá - ) 距 (jù - ) 大同 (dàtóng - ) 市 (shì - ) 约 (yuē - ) 公里 (gōnglǐ - ) 据说 (jùshuō - ) 是 (shì - ) 北魏 (běi wèi - ) 时 (shí - ) 一 (yī - ) 位 (wèi - ) 叫 (jiào - ) 了然 (liǎorán - ) 的 (de - ) 和尚 (héshàng - ) 所 (suǒ - ) 建 (jiàn - ) 距 (jù - ) 今 (jīn - ) 已 (yǐ - ) 有 (yǒu - ) 多 (duō - ) 年 (nián - ) 的 (de - ) 历史 (lì shǐ - ) 这里 (zhèlǐ - ) 山 (shān - ) 势 (shì - ) 陡峻 (dǒu jùn - ) 两 (liǎng - ) 边 (biān - ) 是 (shì - ) 直立 (zhí lì - ) 百 (bǎi - ) 米 (mǐ - ) 如同 (rútóng - ) 斧 (fǔ - ) 劈 (pī - ) 刀 (dāo - ) 削 (xiāo - ) 一般 (yībān - ) 的 (de - ) 悬崖 (xuán yá - ) 悬空寺 (xuánkōngsì - ) 就 (jiù - ) 建 (jiàn - ) 在 (zài - ) 这 (zhè - ) 悬崖 (xuán yá - ) 上 (shàng - ) 或者 (huò zhě - ) 说 (shuō - ) 像 (xiàng - ) 是 (shì - ) 粘贴 (zhāntiē - ) 在 (zài - ) 悬崖 (xuán yá - ) 上 (shàng - ) 似的 (shìde - ) 给 (gěi - ) 人 (rén - ) 一 (yī - ) 种 (zhǒng - ) 可望而不可即 (kěwàng ér bùkějí - ) 的 (de - ) 感觉 (gǎnjué - ) 抬 (tái - ) 头 (tóu - ) 望 (wàng - ) 上去 (shàngqù - ) 但 (dàn - ) 见 (jiàn - ) 层层叠叠 (céng céng dié dié - ) 的 (de - ) 殿阁 (diàn gé - ) 只 (zhǐ - ) 有 (yǒu - ) 十 (shí - ) 数 (shù - ) 根 (gēn - ) 像 (xiàng - ) 筷子 (kuàizi - ) 似的 (shìde - ) 木 (mù - ) 柱子 (zhùzi - ) 把 (bǎ - ) 它 (tā - ) 撑住 (chēng zhù - ) 俗语 (súyǔ - ) 说 (shuō - ) 平地起高楼 (píngdìqǐ gāo lóu - ) 可是 (kěshì - ) 悬空寺 (xuánkōngsì - ) 却 (què - ) 反其道而行之 (fǎnqídào érxíngzhī - ) 虽然 (suī rán - ) 悬空寺 (xuánkōngsì - ) 给 (gěi - ) 人 (rén - ) 的 (de - ) 第 (dì - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 印象 (yìn xiàng - ) 是 (shì - ) 一 (yī - ) 栋 (dòng - ) 危楼 (wēi lóu - ) 但 (dàn - ) 出于 (chū yú - ) 好奇 (hàoqí - ) 和 (hé - ) 探险 (tàn xiǎn - ) 的 (de - ) 冲动 (chōngdòng - ) 谁 (shéi - ) 都 (dōu - ) 愿意 (yuàn yì - ) 鼓 (gǔ - ) 起 (qǐ - ) 勇气 (yǒng qì - ) 踏 (tà - ) 进 (jìn - ) 寺 (sì - ) 门 (mén - ) 踏 (tà - ) 上 (shàng - ) 那 (nà - ) 连接 (lián jiē - ) 殿宇 (diàn yǔ - ) 的 (de - ) 走廊 (zǒu láng - ) 人们 (rén men - ) 会 (huì - ) 不约而同 (bùyuēértóng - ) 地 (de - ) 提 (tí - ) 起 (qǐ - ) 脚跟 (jiǎogēn - ) 屏住 (bǐngzhù - ) 呼吸 (hū xī - ) 小心翼翼 (xiǎo xīn yì yì - ) 地 (de - ) 踩 (cǎi - ) 在 (zài - ) 木 (mù - ) 板 (bǎn - ) 上 (shàng - ) 好像 (hǎoxiàng - ) 走 (zǒu - ) 在 (zài - ) 刚 (gāng - ) 结 (jié - ) 了 (le - ) 冰 (bīng - ) 的 (de - ) 河面 (hé miàn - ) 上 (shàng - ) 生怕 (shēng pà - ) 脚 (jiǎo - ) 重 (zhòng - ) 寺 (sì - ) 塌 (tā - ) 下来 (xià lái - ) 侧 (cè - ) 身 (shēn - ) 探 (tàn - ) 头 (tóu - ) 向 (xiàng - ) 外 (wài - ) 仰望 (yǎng wàng - ) 但 (dàn - ) 见 (jiàn - ) 凌空 (língkōng - ) 的 (de - ) 走廊 (zǒu láng - ) 只 (zhǐ - ) 有 (yǒu - ) 数 (shù - ) 条 (tiáo - ) 立 (lì - ) 木 (mù - ) 和 (hé - ) 横 (héng - ) 木 (mù - ) 支撑 (zhī chēng - ) 着 (zhe - ) 这些 (zhèxiē - ) 横 (héng - ) 木 (mù - ) 又 (yòu - ) 叫做 (jiào zuò - ) 铁 (tiě - ) 扁担 (biǎndàn - ) 是 (shì - ) 用 (yòng - ) 当地 (dāngdì - ) 的 (de - ) 特产 (tè chǎn - ) 铁杉木 (tiěshāmù - ) 加工 (jiā gōng - ) 成为 (chéngwéi - ) 方 (fāng - ) 形 (xíng - ) 的 (de - ) 木梁 (mù liáng - ) 深深 (shēn shēn - ) 插 (chā - ) 进 (jìn - ) 岩石 (yánshí - ) 里 (lǐ - ) 去 (qù - ) 的 (de - ) 据说 (jùshuō - ) 木梁 (mù liáng - ) 用 (yòng - ) 桐 (tóng - ) 油 (yóu - ) 浸 (jìn - ) 过 (guò - ) 所以 (suǒ yǐ - ) 不 (bù - ) 怕 (pà - ) 被 (bèi - ) 白蚁 (bái yǐ - ) 咬 (yǎo - ) 还 (hái - ) 有 (yǒu - ) 防腐 (fáng fǔ - ) 作用 (zuòyòng - ) 其实 (qíshí - ) 悬空寺 (xuánkōngsì - ) 之所以 (zhī suǒ yǐ - ) 能够 (néng gòu - ) 悬空 (xuánkōng - ) 除了 (chúle - ) 借助 (jiè zhù - ) 铁 (tiě - ) 扁担 (biǎndàn - ) 之 (zhī - ) 力 (lì - ) 外 (wài - ) 柱子 (zhùzi - ) 也 (yě - ) 立 (lì - ) 下 (xià - ) 了 (le - ) 汗马功劳 (hànmǎ gōng láo - ) 这些 (zhèxiē - ) 柱子 (zhùzi - ) 每 (měi - ) 个 (gè - ) 落点 (luòdiǎn - ) 都 (dōu - ) 经过 (jīngguò - ) 精心 (jīng xīn - ) 计算 (jì suàn - ) 以 (yǐ - ) 保证 (bǎo zhèng - ) 能 (néng - ) 把 (bǎ - ) 整 (zhěng - ) 座 (zuò - ) 悬空寺 (xuánkōngsì - ) 支撑 (zhī chēng - ) 起来 (qǐ lái - ) 据说 (jùshuō - ) 有的 (yǒude - ) 木柱 (mù zhù - ) 起 (qǐ - ) 承重 (chéngzhòng - ) 作用 (zuòyòng - ) 有的 (yǒude - ) 是 (shì - ) 用来 (yòng lái - ) 平衡 (píng héng - ) 楼阁 (lóu gé - ) 的 (de - ) 高 (gāo - ) 低 (dī - ) 有的 (yǒude - ) 要 (yào - ) 有 (yǒu - ) 一定 (yī dìng - ) 重量 (zhòngliàng - ) 加 (jiā - ) 在 (zài - ) 上面 (shàngmiàn - ) 才 (cái - ) 能够 (néng gòu - ) 发挥 (fāhuī - ) 它 (tā - ) 的 (de - ) 支撑 (zhī chēng - ) 作用 (zuòyòng - ) 如果 (rú guǒ - ) 空无一物 (kōngwúyī wù - ) 它 (tā - ) 就 (jiù - ) 无所借力 (wúsuǒ jiè lì - ) 而 (ér - ) 身不由己 (shēn bù yóu jǐ - ) 了 (le - ) 悬空寺 (xuánkōngsì - ) 在 (zài - ) 建 (jiàn - ) 寺 (sì - ) 时 (shí - ) 因地制宜 (yīndìzhì yí - ) 充分 (chōngfèn - ) 利用 (lì yòng - ) 峭壁 (qiào bì - ) 的 (de - ) 自然 (zì rán - ) 状态 (zhuàng tài - ) 来 (lái - ) 布置 (bù zhì - ) 和 (hé - ) 建造 (jiàn zào - ) 寺庙 (sì miào - ) 的 (de - ) 各 (gè - ) 部分 (bùfèn - ) 建筑 (jiàn zhù - ) 设计 (shè jì - ) 非常 (fēi cháng - ) 精巧 (jīng qiǎo - ) 比如 (bǐ rú - ) 寺 (sì - ) 中 (zhōng - ) 两 (liǎng - ) 座 (zuò - ) 最 (zuì - ) 大 (dà - ) 的 (de - ) 建筑物 (jiàn zhù wù - ) 之一 (zhī yī - ) 的 (de - ) 三官殿 (sān guān diàn - ) 就 (jiù - ) 应用 (yìngyòng - ) 了 (le - ) 向 (xiàng - ) 岩壁 (yán bì - ) 要 (yào - ) 空间 (kōngjiān - ) 的 (de - ) 道理 (dào lǐ - ) 殿 (diàn - ) 前面 (qián miàn - ) 是 (shì - ) 木 (mù - ) 制 (zhì - ) 的 (de - ) 房子 (fángzi - ) 后面 (hòu miàn - ) 则 (zé - ) 在 (zài - ) 岩壁 (yán bì - ) 上 (shàng - ) 挖 (wā - ) 了 (le - ) 很多 (hěn duō - ) 石窟 (shíkū - ) 使 (shǐ - ) 殿堂 (diàn táng - ) 变得 (biànde - ) 非常 (fēi cháng - ) 开阔 (kāi kuò - ) 悬空寺 (xuánkōngsì - ) 的 (de - ) 其它 (qítā - ) 殿堂 (diàn táng - ) 大 (dà - ) 都 (dōu - ) 小巧 (xiǎo qiǎo - ) 玲珑 (líng lóng - ) 进深 (jìn shēn - ) 都 (dōu - ) 较 (jiào - ) 小 (xiǎo - ) 殿 (diàn - ) 内 (nèi - ) 的 (de - ) 塑像 (sù xiàng - ) 形体 (xíngtǐ - ) 也 (yě - ) 相对 (xiāngduì - ) 缩小 (suōxiǎo - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-hanging-temple/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/The_Hanging_Temple_-_6097.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK6 - Culture] The secret room of the Leshan Giant Buddha - 乐山大佛的密室</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-secret-room-of-the-leshan-giant-buddha/</link>
      <description><![CDATA[坐落坐落于于四川四川的的乐山大佛樂山大佛位于位于三三江江交汇交匯处處，佛像佛像高高71米米，是是中国中國最最大大的的一一尊尊佛像佛像。
乐山大佛樂山大佛的的修造修造历时歷時近近一一个個世纪世紀，经历經歷了了多多个個朝代朝代，已经已經屹立屹立了了一一千千二二百百多多年年。这這座座大佛大佛有有数不尽數不盡的的传说傳說，其中其中，关于關于乐山大佛樂山大佛里裏有有一一个個藏藏宝寶密室密室的的说法說法一直一直以来以來都都在在当地當地人人中中口口相传口口相傳。
1962年年，两兩位位正在正在对對大佛大佛进行進行修缮修繕的的工作工作人员人員偶然偶然发现發現了了大佛大佛的的胸口胸口处處有有一一个個密室密室。两兩人人赶紧趕緊报告報告政府政府，政府政府收到收到消息消息后後立即立即派派专家專家去去考察考察。
但但当當密室密室的的门門在在大家大家眼眼前前打开打開时時，里面裏面的的景象景象让讓人人大失所望大失所望。这這是是一一个個高高3.3米米，宽寬1米米，深深2米米的的人工人工开凿開鑿的的暗室暗室，里面裏面杂乱雜亂摆放擺放着著一些一些废弃廢弃物品物品，唯一唯一有有价值價值的的是是一一块塊宋代宋代的的石碑石碑。据據专家專家分析分析，这這个個密室密室里裏原本原本的的东西東西应该應該已经已經被被盗墓者盜墓者都都盗盜走走了了，只只剩下剩下地地上上的的一点一點废弃廢弃物品物品，而而这這个個密室密室最最近近的的年代年代起码起碼也也是是宋朝宋朝。虽然雖然这這次次没有沒有什么什麽有有价值價值的的发现發現，但但起码起碼证实證實了了千千年年前前的的传言傳言。
据據专家專家分析分析，一般一般泥塑泥塑作品作品常常会會开凿開鑿藏洞藏洞，洞洞里裏装裝“五谷五穀”或者或者“五金五金”，希望希望能够能够“五谷丰登五穀豐登”或者或者“招财进宝招財進寶”。但是但是一般一般这些這些藏洞藏洞位于位于泥塑泥塑的的背后背後，位置位置隐蔽隱蔽，而而乐山大佛樂山大佛的的藏洞藏洞位于位于胸口胸口，极其極其明显明顯，和和一般一般藏洞藏洞不不符符。关于關于密室密室的的开凿開鑿时间時間，有人有人认为認爲是是宋朝宋朝，有人有人认为認爲是是唐朝唐朝，说法說法也也不不一致一致。直到直到现在現在，乐山大佛樂山大佛胸口胸口的的密室密室究竟究竟是是为何爲何而而建建，里面裏面又又放放了了什么什麽东西東西，仍旧仍舊是是一一个個未解之谜未解之謎。

坐落 (zuòluò - ) 于 (yú - ) 四川 (sì chuān - ) 的 (de - ) 乐山大佛 (lèshāndàfó - ) 位于 (wèi yú - ) 三 (sān - ) 江 (jiāng - ) 交汇 (jiāo huì - ) 处 (chù - ) 佛像 (fóxiàng - ) 高 (gāo - ) 米 (mǐ - ) 是 (shì - ) 中国 (Zhōngguó - ) 最 (zuì - ) 大 (dà - ) 的 (de - ) 一 (yī - ) 尊 (zūn - ) 佛像 (fóxiàng - ) 乐山大佛 (lèshāndàfó - ) 的 (de - ) 修造 (xiū zào - ) 历时 (lì shí - ) 近 (jìn - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 世纪 (shìjì - ) 经历 (jīnglì - ) 了 (le - ) 多 (duō - ) 个 (gè - ) 朝代 (cháodài - ) 已经 (yǐjīng - ) 屹立 (yì lì - ) 了 (le - ) 一 (yī - ) 千 (qiān - ) 二 (èr - ) 百 (bǎi - ) 多 (duō - ) 年 (nián - ) 这 (zhè - ) 座 (zuò - ) 大佛 (dàfó - ) 有 (yǒu - ) 数不尽 (shǔbùjìn - ) 的 (de - ) 传说 (chuánshuō - ) 其中 (qízhōng - ) 关于 (guān yú - ) 乐山大佛 (lèshāndàfó - ) 里 (lǐ - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 藏 (cáng - ) 宝 (bǎo - ) 密室 (mì shì - ) 的 (de - ) 说法 (shuōfǎ - ) 一直 (yī zhí - ) 以来 (yǐ lái - ) 都 (dōu - ) 在 (zài - ) 当地 (dāngdì - ) 人 (rén - ) 中 (zhōng - ) 口口相传 (kǒu kǒuxiāngchuán - ) 年 (nián - ) 两 (liǎng - ) 位 (wèi - ) 正在 (zhèngzài - ) 对 (duì - ) 大佛 (dàfó - ) 进行 (jìnxíng - ) 修缮 (xiū shàn - ) 的 (de - ) 工作 (gōngzuò - ) 人员 (rényuán - ) 偶然 (ǒu rán - ) 发现 (fāxiàn - ) 了 (le - ) 大佛 (dàfó - ) 的 (de - ) 胸口 (xiōng kǒu - ) 处 (chù - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 密室 (mì shì - ) 两 (liǎng - ) 人 (rén - ) 赶紧 (gǎn jǐn - ) 报告 (bào gào - ) 政府 (zhèng fǔ - ) 政府 (zhèng fǔ - ) 收到 (shōu dào - ) 消息 (xiāo xī - ) 后 (hòu - ) 立即 (lì jí - ) 派 (pài - ) 专家 (zhuānjiā - ) 去 (qù - ) 考察 (kǎo chá - ) 但 (dàn - ) 当 (dāng - ) 密室 (mì shì - ) 的 (de - ) 门 (mén - ) 在 (zài - ) 大家 (dàjiā - ) 眼 (yǎn - ) 前 (qián - ) 打开 (dǎkāi - ) 时 (shí - ) 里面 (lǐmiàn - ) 的 (de - ) 景象 (jǐng xiàng - ) 让 (ràng - ) 人 (rén - ) 大失所望 (dàshī suǒ wàng - ) 这 (zhè - ) 是 (shì - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 高 (gāo - ) 米 (mǐ - ) 宽 (kuān - ) 米 (mǐ - ) 深 (shēn - ) 米 (mǐ - ) 的 (de - ) 人工 (rén gōng - ) 开凿 (kāi záo - ) 的 (de - ) 暗室 (àn shì - ) 里面 (lǐmiàn - ) 杂乱 (zá luàn - ) 摆放 (bǎi fàng - ) 着 (zhe - ) 一些 (yī xiē - ) 废弃 (fèi qì - ) 物品 (wù pǐn - ) 唯一 (wéi yī - ) 有 (yǒu - ) 价值 (jiàzhí - ) 的 (de - ) 是 (shì - ) 一 (yī - ) 块 (kuài - ) 宋代 (sòng dài - ) 的 (de - ) 石碑 (shíbēi - ) 据 (jù - ) 专家 (zhuānjiā - ) 分析 (fēnxī - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 密室 (mì shì - ) 里 (lǐ - ) 原本 (yuán běn - ) 的 (de - ) 东西 (dōng xi - ) 应该 (yīnggāi - ) 已经 (yǐjīng - ) 被 (bèi - ) 盗墓者 (dào mù zhě - ) 都 (dōu - ) 盗 (dào - ) 走 (zǒu - ) 了 (le - ) 只 (zhǐ - ) 剩下 (shèng xià - ) 地 (dì - ) 上 (shàng - ) 的 (de - ) 一点 (yī diǎn - ) 废弃 (fèi qì - ) 物品 (wù pǐn - ) 而 (ér - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 密室 (mì shì - ) 最 (zuì - ) 近 (jìn - ) 的 (de - ) 年代 (nián dài - ) 起码 (qǐ mǎ - ) 也 (yě - ) 是 (shì - ) 宋朝 (sòngcháo - ) 虽然 (suī rán - ) 这 (zhè - ) 次 (cì - ) 没有 (méiyǒu - ) 什么 (shénme - ) 有 (yǒu - ) 价值 (jiàzhí - ) 的 (de - ) 发现 (fāxiàn - ) 但 (dàn - ) 起码 (qǐ mǎ - ) 证实 (zhèng shí - ) 了 (le - ) 千 (qiān - ) 年 (nián - ) 前 (qián - ) 的 (de - ) 传言 (chuányán - ) 据 (jù - ) 专家 (zhuānjiā - ) 分析 (fēnxī - ) 一般 (yībān - ) 泥塑 (nísù - ) 作品 (zuòpǐn - ) 常 (cháng - ) 会 (huì - ) 开凿 (kāi záo - ) 藏洞 (cángdòng - ) 洞 (dòng - ) 里 (lǐ - ) 装 (zhuāng - ) 五谷 (wǔgǔ - ) 或者 (huò zhě - ) 五金 (wǔ jīn - ) 希望 (xī wàng - ) 能够 (néng gòu - ) 五谷丰登 (wǔgǔfēng dēng - ) 或者 (huò zhě - ) 招财进宝 (zhāo cái jìn bǎo - ) 但是 (dàn shì - ) 一般 (yībān - ) 这些 (zhèxiē - ) 藏洞 (cángdòng - ) 位于 (wèi yú - ) 泥塑 (nísù - ) 的 (de - ) 背后 (bèihòu - ) 位置 (wèi zhì - ) 隐蔽 (yǐn bì - ) 而 (ér - ) 乐山大佛 (lèshāndàfó - ) 的 (de - ) 藏洞 (cángdòng - ) 位于 (wèi yú - ) 胸口 (xiōng kǒu - ) 极其 (jíqí - ) 明显 (míng xiǎn - ) 和 (hé - ) 一般 (yībān - ) 藏洞 (cángdòng - ) 不 (bù - ) 符 (fú - ) 关于 (guān yú - ) 密室 (mì shì - ) 的 (de - ) 开凿 (kāi záo - ) 时间 (shíjiān - ) 有人 (yǒurén - ) 认为 (rènwéi - ) 是 (shì - ) 宋朝 (sòngcháo - ) 有人 (yǒurén - ) 认为 (rènwéi - ) 是 (shì - ) 唐朝 (tángcháo - ) 说法 (shuōfǎ - ) 也 (yě - ) 不 (bù - ) 一致 (yī zhì - ) 直到 (zhí dào - ) 现在 (xiàn zài - ) 乐山大佛 (lèshāndàfó - ) 胸口 (xiōng kǒu - ) 的 (de - ) 密室 (mì shì - ) 究竟 (jiū jìng - ) 是 (shì - ) 为何 (wèihé - ) 而 (ér - ) 建 (jiàn - ) 里面 (lǐmiàn - ) 又 (yòu - ) 放 (fàng - ) 了 (le - ) 什么 (shénme - ) 东西 (dōng xi - ) 仍旧 (réng jiù - ) 是 (shì - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 未解之谜 (wèijiězhī mí - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-secret-room-of-the-leshan-giant-buddha/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/6108.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK6 - Culture] The Tang Dynasty and the Five Dynasties Construction Site Opened to Public - 唐五代建筑基址首次对外开放</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-tang-dynasty-and-the-five-dynasties-construction-site-opened-to-public/</link>
      <description><![CDATA[6月月13日日是是山西山西省省太原太原市市的的文化文化和和自然自然遗产遺産日日，这這一一天天也也是是有有2500年年历史歷史的的晋阳晋陽古古城城遗址遺址二二号號建筑建築基址基址首首次次对對外外开放開放。来自來自当地當地的的文物文物爱好者愛好者、专家專家等等一起一起站站在在遗址遺址之之上上触摸觸摸历史歷史。该該遗址遺址发掘發掘面积面積约約7000余餘平方平方米米，这這是是目前目前中国中國国國内內发掘發掘出土出土面积面積最最大大，保存保存最最完整完整的的唐五代唐五代建筑建築基址基址，对對研究研究那那时候時候的的建筑建築布局布局和和技术技術工艺工藝有有重要重要价值價值。
基址基址上上有有保护保護大棚大棚，可以可以让讓民众民衆透过透過围栏圍欄近近距离距離观看觀看考古考古发掘發掘现场現場和和文物文物出土出土场景場景，再再加上加上出土出土文物文物陈列陳列、图圖文文介绍介紹、声聲光光电電等等视觉視覺效果效果，使使文物文物活活了了起来起來。

月 (yuè - month) 日 (rì - day) 是 (shì - be) 山西 (shān xī - Shanxi) 省 (shěng - province) 太原 (tài yuán - Taiyuan) 市 (shì - city) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 文化 (wénhuà - culture) 和 (hé - and) 自然 (zì rán - natural) 遗产 (yíchǎn - heritage) 日 (rì - day) 这 (zhè - This) 一 (yī - One) 天 (tiān - day) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 有 (yǒu - have, there be) 年 (nián - year) 历史 (lì shǐ - history) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 晋阳 (jìn yáng - Jinyang) 古 (gǔ - ancient) 城 (chéng - city) 遗址 (yízhǐ - site) 二 (èr - two) 号 (hào - number) 建筑 (jiàn zhù - building) 基址 (jī zhǐ - Base address) 首 (shǒu - first) 次 (cì - time) 对 (duì - to, for) 外 (wài - outer) 开放 (kāi fàng - open) 来自 (lái zì - From) 当地 (dāngdì - local) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 文物 (wén wù - Cultural relics) 爱好者 (àihàozhě - fancier) 专家 (zhuānjiā - expert) 等 (děng - and etc.) 一起 (yī qǐ - together) 站 (zhàn - stand) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 遗址 (yízhǐ - site) 之 (zhī - (part.) connecting the modifier and the word modified (HSK4) 上 (shàng - on) 触摸 (chù mō - touch) 历史 (lì shǐ - history) 该 (gāi - this) 遗址 (yízhǐ - site) 发掘 (fājué - Excavate) 面积 (miàn jī - area) 约 (yuē - approximately) 余 (yú - more) 平方 (píng fāng - square) 米 (mǐ - Meter) 这 (zhè - This) 是 (shì - be) 目前 (mù qián - Currently) 中国 (zhōngguó - China) 国 (guó - country) 内 (nèi - Inside) 发掘 (fājué - Excavate) 出土 (chū tǔ - Unearthed) 面积 (miàn jī - area) 最 (zuì - most) 大 (dà - Big) 保存 (bǎo cún - save, preserve) 最 (zuì - most) 完整 (wán zhěng - complete) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 唐五代 (táng wǔ dài - Tang and Five Dynasties) 建筑 (jiàn zhù - building) 基址 (jī zhǐ - Base address) 对 (duì - to, for) 研究 (yán jiū - study,research) 那 (nà - that) 时候 (shí hòu - time) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 建筑 (jiàn zhù - building) 布局 (bù jú - layout) 和 (hé - and) 技术 (jìshù - technology) 工艺 (gōng yì - Craftsmanship) 有 (yǒu - have, there be) 重要 (zhòngyào - important) 价值 (jiàzhí - value) 基址 (jī zhǐ - Base address) 上 (shàng - on) 有 (yǒu - have, there be) 保护 (bǎo hù - protection) 大棚 (dàpéng - big canopy, big shed) 可以 (kěyǐ - can) 让 (ràng - Let) 民众 (mín zhòng - people) 透过 (tòuguò - Through) 围栏 (wéi lán - Fence) 近 (jìn - near, close) 距离 (jù lí - distance) 观看 (guānkàn - Watch) 考古 (kǎo gǔ - archeology) 发掘 (fājué - Excavate) 现场 (xiànchǎng - on site) 和 (hé - and) 文物 (wén wù - Cultural relics) 出土 (chū tǔ - Unearthed) 场景 (chǎngjǐng - Scenes) 再 (zài - again) 加上 (jiāshàng - Plus) 出土 (chū tǔ - Unearthed) 文物 (wén wù - Cultural relics) 陈列 (chén liè - display) 图 (tú - picture) 文 (wén - Text) 介绍 (jiè shào - Introduction) 声 (shēng - sound) 光 (guāng - Light) 电 (diàn - Electricity) 等 (děng - and etc.) 视觉 (shìjué - Vision) 效果 (xiào guǒ - effect) 使 (shǐ - Make) 文物 (wén wù - Cultural relics) 活 (huó - live) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 起来 (qǐ lái - (complement) (HSK4) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-tang-dynasty-and-the-five-dynasties-construction-site-opened-to-public/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/The_Tang_Dynasty_and_the_Five_Dynasties_Construction_Site_Opened_to_Public_-_6094.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK6 - Culture] Water bears - 水熊虫</title>
      <link>https://mandarinbean.com/water-bears/</link>
      <description><![CDATA[你你知道知道水熊虫水熊蟲吗嗎？水熊虫水熊蟲并幷不不是是一一个個物种物種，而而是是由由1000多多个個物种物種组成組成的的缓步动物门緩步動物門的的统称統稱。这些這些8只只爪爪、长長得得有点有點像像米其林米其林的的家伙傢伙看似看似简单簡單，耐受耐受极端極端环境環境的的能力能力却却令人令人惊叹驚嘆。
它它能能在在-20℃沉睡沉睡30年年后後成功成功苏醒蘇醒，能能在在150℃高高温溫下下继续繼續存活存活，甚至甚至还還能能在在没有沒有食物食物没有沒有水水的的月球月球表面表面生存生存下来下來。水熊虫水熊蟲们們的的栖息地栖息地相当相當广泛廣泛，海洋海洋、淡水淡水甚至甚至沼泽沼澤中中都都有有它们它們的的身影身影。水熊虫水熊蟲必须必須要要在在水水环境環境中中才才能能生长生長和和繁殖繁殖，而而遇到遇到干涸乾涸时時，它们它們会會让讓自己自己脱水脫水收缩收縮，进入進入一一种種“隐生隱生”状态狀態。这這种種状态狀態下下，水熊虫水熊蟲可以可以耐受耐受各种各種极端極端的的物理物理环境環境。

你 (nǐ - you) 知道 (zhī dào - know) 水熊虫 (shuǐ xióng chóng - Water bear) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 水熊虫 (shuǐ xióng chóng - Water bear) 并 (bìng - at all) 不 (bù - no, not) 是 (shì - be) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 物种 (wùzhǒng - Species) 而 (ér - but) 是 (shì - be) 由 (yóu - by) 多 (duō - many, more) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 物种 (wùzhǒng - Species) 组成 (zǔ chéng - compose) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 缓步动物门 (huǎn bù dòng wù mén - Tardigrades) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 统称 (tǒngchēng - General name) 这些 (zhèxiē - these) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 爪 (zhuǎ - claw) 长 (zhǎng - look) 得 (de - Got) 有点 (yǒudiǎn - a bit) 像 (xiàng - image) 米其林 (mǐqílín - Michelin) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 家伙 (jiāhuǒ - Guy) 看似 (kànsì - seem) 简单 (jiǎndān - simple) 耐受 (nài shòu - be tolerant) 极端 (jí duān - extreme) 环境 (huán jìng - surroundings) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 能力 (néng lì - ability) 却 (què - but) 令人 (lìngrén - Make one) 惊叹 (jīng tàn - Marveled) 它 (tā - it) 能 (néng - can) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 沉睡 (chén shuì - Sleeping) 年 (nián - year) 后 (hòu - after) 成功 (chéng gōng - successfully) 苏醒 (sū xǐng - wake up) 能 (néng - can) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 高 (gāo - high) 温 (wēn - temperature) 下 (xià - under) 继续 (jì xù - carry on) 存活 (cún huó - Survive) 甚至 (shènzhì - even) 还 (hái - also) 能 (néng - can) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 没有 (méiyǒu - No) 食物 (shíwù - food) 没有 (méiyǒu - No) 水 (shuǐ - water) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 月球 (yuè qiú - Moon) 表面 (biǎo miàn - surface) 生存 (shēng cún - survive) 下来 (xià lái - directional complement) 水熊虫 (shuǐ xióng chóng - Water bear) 们 (men - (aux. plural) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 栖息地 (qīxīdì - Habitat) 相当 (xiāngdāng - quite) 广泛 (guǎngfàn - widely) 海洋 (hǎi yáng - ocean) 淡水 (dàn shuǐ - freshwater) 甚至 (shènzhì - even) 沼泽 (zhǎo zé - swamp) 中 (zhōng - in) 都 (dōu - both,all) 有 (yǒu - have, there be) 它们 (tā men - they) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 身影 (shēn yǐng - Figure) 水熊虫 (shuǐ xióng chóng - Water bear) 必须 (bì xū - have to, must) 要 (yào - need) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 水 (shuǐ - water) 环境 (huán jìng - surroundings) 中 (zhōng - in) 才 (cái - only) 能 (néng - can) 生长 (shēngzhǎng - Growing) 和 (hé - and) 繁殖 (fánzhí - Reproduction) 而 (ér - and) 遇到 (yù dào - Encounter) 干涸 (gānhé - Dry up) 时 (shí - Time) 它们 (tā men - they) 会 (huì - would) 让 (ràng - Let) 自己 (zì jǐ - oneself) 脱水 (tuō shuǐ - Dehydration) 收缩 (shōusuō - shrink) 进入 (jìn rù - enter) 一 (yī - One) 种 (zhǒng - Species) 隐生 (yǐn shēng - Anhydrobiosis) 状态 (zhuàng tài - status) 这 (zhè - This) 种 (zhǒng - (measure word) (HSK3) 状态 (zhuàng tài - status) 下 (xià - under) 水熊虫 (shuǐ xióng chóng - Water bear) 可以 (kěyǐ - can) 耐受 (nài shòu - be tolerant) 各种 (gèzhǒng - Various) 极端 (jí duān - extreme) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 物理 (wù lǐ - physical) 环境 (huán jìng - surroundings) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/water-bears/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Water_bears_-_6073.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK6 - Culture] Where to travel this month? - 这个月去哪旅游？</title>
      <link>https://mandarinbean.com/where-to-travel-this-month/</link>
      <description><![CDATA[中国中國是是世界世界上上面积面積第第三三大大的的国家國家，宽广寬廣的的土地土地和和美美景景让讓无数無數游客游客向往嚮往。中国中國的的每每个個城市城市都都有有自己自己独特獨特的的气候氣候和和特色特色，也也有有最最适合適合旅行旅行的的时间時間。但是但是你你知道知道每每个個月月最最适合適合去去哪哪个個城市城市旅游旅游吗嗎？
一月一月去去东北東北的的哈尔滨哈爾濱。最最冷冷的的时候時候你你才才可以可以看到看到冰雪节冰雪節最最美美的的样子樣子。
如果如果你你怕怕冷冷，二月二月最最适合適合去去海南海南。你你可以可以在在寒冷寒冷的的冬天冬天感受感受到到热带熱帶的的阳光陽光和和海浪海浪。
三月三月应该應該去去江南江南，在在初初春春的的季节季節欣赏欣賞江江浙浙沪滬的的小小桥橋流流水水。
桂林山水甲天下桂林山水甲天下。四月四月去去桂林桂林，可以可以坐坐船船游游湖湖，看看桂林桂林的的十十里裏画廊畫廊。
五月五月可以可以去去云南雲南，逃离逃離大大城市城市的的忙碌忙碌，享受享受这里這裏的的慢慢生活生活。
湖南湖南的的张家界張家界适合適合六月六月去去。这這时候時候森林森林公园公園变成變成一一个個天然天然氧吧氧吧，在在这里這裏你你可以可以呼吸呼吸最最新鲜新鮮的的空气空氣。
七月七月可以可以去去西北西北的的青海青海，在在青海青海湖湖边邊骑騎马馬，享受享受蓝藍天天白白云雲。
八月八月当然當然要要到到贵州貴州去去避避暑暑。贵州貴州凉爽凉爽的的天气天氣让讓夏日夏日变得變得可爱可愛起来起來，青青山山绿綠水水和和瀑布瀑布等等着著你你。
到到了了九月九月，可以可以去去新疆新疆喝喝葡萄酒葡萄酒，看看雪雪山山草草地地，吃吃甜甜甜甜的的瓜瓜果果，品尝品嘗美味美味的的牛牛羊羊肉肉。
十月十月进入進入了了真正真正的的秋季秋季，内蒙古內蒙古的的胡杨胡楊林林变得變得金黄金黃，正正是是欣赏欣賞千千年年胡杨胡楊的的好好时候時候。
万物萬物凋零凋零的的十一月十一月，只有只有九寨沟九寨溝这样這樣的的地方地方依然依然五颜六色五顔六色，美美得得像像个個童话童話世界世界。
寒冷寒冷的的十二月十二月可以可以去去长白山長白山滑雪滑雪，感受感受冬天冬天的的到来到來。
你你的的旅游旅游计划計劃做做好好了了吗嗎？这這个個月月你你准备準備去去哪哪旅游旅游？

中国 (Zhōngguó - ) 是 (shì - ) 世界 (shì jiè - ) 上 (shàng - ) 面积 (miàn jī - ) 第 (dì - ) 三 (sān - ) 大 (dà - ) 的 (de - ) 国家 (guójiā - ) 宽广 (kuānguǎng - ) 的 (de - ) 土地 (tǔdì - ) 和 (hé - ) 美 (měi - ) 景 (jǐng - ) 让 (ràng - ) 无数 (wúshù - ) 游客 (yóu kè - ) 向往 (xiàng wǎng - ) 中国 (Zhōngguó - ) 的 (de - ) 每 (měi - ) 个 (gè - ) 城市 (chéng shì - ) 都 (dōu - ) 有 (yǒu - ) 自己 (zì jǐ - ) 独特 (dú tè - ) 的 (de - ) 气候 (qì hòu - ) 和 (hé - ) 特色 (tèsè - ) 也 (yě - ) 有 (yǒu - ) 最 (zuì - ) 适合 (shìhé - ) 旅行 (lǚxíng - ) 的 (de - ) 时间 (shíjiān - ) 但是 (dàn shì - ) 你 (nǐ - ) 知道 (zhī dào - ) 每 (měi - ) 个 (gè - ) 月 (yuè - ) 最 (zuì - ) 适合 (shìhé - ) 去 (qù - ) 哪 (nǎ - ) 个 (gè - ) 城市 (chéng shì - ) 旅游 (lǚ yóu - ) 吗 (ma - ) 一月 (yī yuè - ) 去 (qù - ) 东北 (dōng běi - ) 的 (de - ) 哈尔滨 (Hāěrbīn - ) 最 (zuì - ) 冷 (lěng - ) 的 (de - ) 时候 (shí hòu - ) 你 (nǐ - ) 才 (cái - ) 可以 (kěyǐ - ) 看到 (kàndào - ) 冰雪节 (bīng xuějié - ) 最 (zuì - ) 美 (měi - ) 的 (de - ) 样子 (yàngzi - ) 如果 (rú guǒ - ) 你 (nǐ - ) 怕 (pà - ) 冷 (lěng - ) 二月 (èr yuè - ) 最 (zuì - ) 适合 (shìhé - ) 去 (qù - ) 海南 (Hǎinán - ) 你 (nǐ - ) 可以 (kěyǐ - ) 在 (zài - ) 寒冷 (hán lěng - ) 的 (de - ) 冬天 (dōng tiān - ) 感受 (gǎn shòu - ) 到 (dào - ) 热带 (rè dài - ) 的 (de - ) 阳光 (yáng guāng - ) 和 (hé - ) 海浪 (hǎi làng - ) 三月 (sān yuè - ) 应该 (yīnggāi - ) 去 (qù - ) 江南 (jiāngnán - ) 在 (zài - ) 初 (chū - ) 春 (chūn - ) 的 (de - ) 季节 (jìjié - ) 欣赏 (xīn shǎng - ) 江 (jiāng - ) 浙 (zhè - ) 沪 (hù - ) 的 (de - ) 小 (xiǎo - ) 桥 (qiáo - ) 流 (liú - ) 水 (shuǐ - ) 桂林山水甲天下 (guì lín shān shuǐ jiǎ tiān xià - ) 四月 (sì yuè - ) 去 (qù - ) 桂林 (Guìlín - ) 可以 (kěyǐ - ) 坐 (zuò - ) 船 (chuán - ) 游 (yóu - ) 湖 (hú - ) 看 (kàn - ) 桂林 (Guìlín - ) 的 (de - ) 十 (shí - ) 里 (lǐ - ) 画廊 (huà láng - ) 五月 (wǔ yuè - ) 可以 (kěyǐ - ) 去 (qù - ) 云南 (Yúnnán - ) 逃离 (táo lí - ) 大 (dà - ) 城市 (chéng shì - ) 的 (de - ) 忙碌 (mánglù - ) 享受 (xiǎng shòu - ) 这里 (zhèlǐ - ) 的 (de - ) 慢 (màn - ) 生活 (shēng huó - ) 湖南 (Húnán - ) 的 (de - ) 张家界 (Zhāngjiājiè - ) 适合 (shìhé - ) 六月 (liù yuè - ) 去 (qù - ) 这 (zhè - ) 时候 (shí hòu - ) 森林 (sēn lín - ) 公园 (gōng yuán - ) 变成 (biàn chéng - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 天然 (tiān rán - ) 氧吧 (yǎngbā - ) 在 (zài - ) 这里 (zhèlǐ - ) 你 (nǐ - ) 可以 (kěyǐ - ) 呼吸 (hū xī - ) 最 (zuì - ) 新鲜 (xīnxiān - ) 的 (de - ) 空气 (kōngqì - ) 七月 (qī yuè - ) 可以 (kěyǐ - ) 去 (qù - ) 西北 (xī běi - ) 的 (de - ) 青海 (Qīnghǎi - ) 在 (zài - ) 青海 (Qīnghǎi - ) 湖 (hú - ) 边 (biān - ) 骑 (qí - ) 马 (mǎ - ) 享受 (xiǎng shòu - ) 蓝 (lán - ) 天 (tiān - ) 白 (bái - ) 云 (yún - ) 八月 (bā yuè - ) 当然 (dāngrán - ) 要 (yào - ) 到 (dào - ) 贵州 (Guìzhōu - ) 去 (qù - ) 避 (bì - ) 暑 (shǔ - ) 贵州 (Guìzhōu - ) 凉爽 (liángshuǎng - ) 的 (de - ) 天气 (tiān qì - ) 让 (ràng - ) 夏日 (xià rì - ) 变得 (biànde - ) 可爱 (kěài - ) 起来 (qǐ lái - ) 青 (qīng - ) 山 (shān - ) 绿 (lǜ - ) 水 (shuǐ - ) 和 (hé - ) 瀑布 (pùbù - ) 等 (děng - ) 着 (zhe - ) 你 (nǐ - ) 到 (dào - ) 了 (le - ) 九月 (jiǔ yuè - ) 可以 (kěyǐ - ) 去 (qù - ) 新疆 (Xīnjiāng - ) 喝 (hē - ) 葡萄酒 (pú táo jiǔ - ) 看 (kàn - ) 雪 (xuě - ) 山 (shān - ) 草 (cǎo - ) 地 (dì - ) 吃 (chī - ) 甜甜 (tián tián - ) 的 (de - ) 瓜 (guā - ) 果 (guǒ - ) 品尝 (pǐn cháng - ) 美味 (měi wèi - ) 的 (de - ) 牛 (niú - ) 羊 (yáng - ) 肉 (ròu - ) 十月 (shí yuè - ) 进入 (jìn rù - ) 了 (le - ) 真正 (zhēnzhèng - ) 的 (de - ) 秋季 (qiū jì - ) 内蒙古 (Nèiménggǔ - ) 的 (de - ) 胡杨 (hú yáng - ) 林 (lín - ) 变得 (biànde - ) 金黄 (jīn huáng - ) 正 (zhèng - ) 是 (shì - ) 欣赏 (xīn shǎng - ) 千 (qiān - ) 年 (nián - ) 胡杨 (hú yáng - ) 的 (de - ) 好 (hǎo - ) 时候 (shí hòu - ) 万物 (wànwù - ) 凋零 (diāo líng - ) 的 (de - ) 十一月 (shí yī yuè - ) 只有 (zhǐyǒu - ) 九寨沟 (Jiǔzhàigōu - ) 这样 (zhèyàng - ) 的 (de - ) 地方 (dìfāng - ) 依然 (yī rán - ) 五颜六色 (wǔ yán liùsè - ) 美 (měi - ) 得 (de - ) 像 (xiàng - ) 个 (gè - ) 童话 (tóng huà - ) 世界 (shì jiè - ) 寒冷 (hán lěng - ) 的 (de - ) 十二月 (shí èr yuè - ) 可以 (kěyǐ - ) 去 (qù - ) 长白山 (chángbái shān - ) 滑雪 (huá xuě - ) 感受 (gǎn shòu - ) 冬天 (dōng tiān - ) 的 (de - ) 到来 (dào lái - ) 你 (nǐ - ) 的 (de - ) 旅游 (lǚ yóu - ) 计划 (jìhuà - ) 做 (zuò - ) 好 (hǎo - ) 了 (le - ) 吗 (ma - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 月 (yuè - ) 你 (nǐ - ) 准备 (zhǔn bèi - ) 去 (qù - ) 哪 (nǎ - ) 旅游 (lǚ yóu - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/where-to-travel-this-month/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/6119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
