<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mandarin Bean Fun</title>
    <link>https://mandarinbean.com/</link>
    <description>Chinese Conversation</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Dec 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/MDRB-MandarinBeanFun.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Chinese Conversation</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/MDRB-MandarinBeanFun.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>[Fun] Alarm Clock - 闹钟</title>
      <link>https://mandarinbean.com/alarm-clock/</link>
      <description><![CDATA[明天明天早上早上八八点點要要开会開會，不不能能迟到遲到。我我买買了了一一个個小小闹钟鬧鐘叫叫我我起床起床。因为因為有有它它，这這一一晚晚我我睡睡得得很很好好。
第第二二天天早上早上，我我起来起來的的时候時候已经已經七七点點四四十十了了，我我发现發現闹钟鬧鐘没有沒有响響。我我到到公司公司最最快快也也要要四四十十分钟分鐘，最后最後还還是是迟到遲到了了。
下班下班以后以後，刚剛到到家家，闹钟鬧鐘就就响響了了，“时间時間到到了了，时间時間到到了了。”我我看看表表，正好正好六六点點，原来原來我我把把时间時間定定在在了了下午下午六六点點。

明天 (míng tiān - tomorrow) 早上 (zǎo shàng - morning) 八 (bā - Eight) 点 (diǎn - o`clock) 要 (yào - need) 开会 (kāihuì - have meeting) 不 (bù - not) 能 (néng - can) 迟到 (chí dào - be late) 我 (wǒ - I) 买 (mǎi - buy) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 小 (xiǎo - small) 闹钟 (nào zhōng - Alarm clock) 叫 (jiào - ask) 我 (wǒ - me) 起床 (qǐ chuáng - get up) 因为 (yīnwèi - because) 有 (yǒu - have, there be) 它 (tā - it) 这 (zhè - This) 一 (yī - one) 晚 (wǎn - night) 我 (wǒ - I) 睡 (shuì - sleep) 得 (de - (aux. word) (HSK2) 很 (hěn - very) 好 (hǎo - good) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 天 (tiān - day) 早上 (zǎo shàng - morning) 我 (wǒ - I) 起来 (qǐ lái - get up) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 已经 (yǐjīng - already) 七 (qī - Seven) 点 (diǎn - o`clock) 四 (sì - four) 十 (shí - ten) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 我 (wǒ - I) 发现 (fāxiàn - Find) 闹钟 (nào zhōng - Alarm clock) 没有 (méiyǒu - didn`t) 响 (xiǎng - ring) 我 (wǒ - I) 到 (dào - arrive) 公司 (gōng sī - the company) 最 (zuì - most) 快 (kuài - fast) 也 (yě - also) 要 (yào - need) 四 (sì - four) 十 (shí - ten) 分钟 (fēnzhōng - minute) 最后 (zuì hòu - At last) 还 (hái - also) 是 (shì - be) 迟到 (chí dào - be late) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 下班 (xià bān - Off work) 以后 (yǐ hòu - after) 刚 (gāng - just) 到 (dào - arrive) 家 (jiā - home) 闹钟 (nào zhōng - Alarm clock) 就 (jiù - just, with regard to) 响 (xiǎng - ring) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 时间 (shíjiān - time) 到 (dào - arrive) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 时间 (shíjiān - time) 到 (dào - arrive) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 我 (wǒ - I) 看 (kàn - Look) 表 (biǎo - watch) 正好 (zhènghǎo - Exactly) 六 (liù - six) 点 (diǎn - point) 原来 (yuán lái - originally) 我 (wǒ - I) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 时间 (shíjiān - time) 定 (dìng - set) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 下午 (xià wǔ - in the afternoon) 六 (liù - six) 点 (diǎn - o`clock) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/alarm-clock/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Alarm_Clock_-_2018.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Avoid Being Late - 避免迟到</title>
      <link>https://mandarinbean.com/avoid-being-late/</link>
      <description><![CDATA[妈妈媽媽带帶儿子兒子坐坐公共汽车公共汽車去去学校學校，谁誰知知第第一一天天就就迟到遲到了了。第第二二天天，儿子兒子一一上上车車就就在在车車里裡跑跑了了起来起來。
“你你在在做做什么什麼？快快点儿點兒坐坐下下来來！”妈妈媽媽说說。
“我我和和车子車子一起一起跑跑，这样這樣就就不不会會迟到遲到了了！”

妈妈 (mā ma - mom) 带 (dài - bring, take) 儿子 (érzi - son) 坐 (zuò - by) 公共汽车 (gōng gòng qìchē - bus) 去 (qù - go to) 学校 (xuéxiào - school) 谁 (shéi - who) 知 (zhī - know) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 就 (jiù - just, with regard to) 迟到 (chí dào - late) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 天 (tiān - day) 儿子 (érzi - son) 一 (yī - as soon as) 上 (shàng - on) 车 (chē - car) 就 (jiù - just, with regard to) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 车 (chē - car) 里 (lǐ - in) 跑 (pǎo - run) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 起来 (qi lai - start to) 你 (nǐ - you) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 做 (zuò - do) 什么 (shénme - what) 快 (kuài - fast) 点儿 (diǎn ér - a little, a bit) 坐 (zuò - sit) 下 (xià - down) 来 (lái - come) 妈妈 (mā ma - mom) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 和 (hé - with) 车子 (chēzi - car) 一起 (yī qǐ - together) 跑 (pǎo - run) 这样 (zhèyàng - this way) 就 (jiù - just, with regard to) 不 (bù - no, not) 会 (huì - would) 迟到 (chí dào - late) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/avoid-being-late/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Avoid_Being_Late_-_1027.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Ballet - 芭蕾舞</title>
      <link>https://mandarinbean.com/ballet/</link>
      <description><![CDATA[有有一天一天,小明小明的的妈妈媽媽带帶小明小明去去看看芭蕾舞芭蕾舞表演表演。小明小明很很喜欢喜歡看看表演表演，所以所以他他非常非常高兴高興。
但是但是他他看见看見演员演員们們都都踮踮着著脚腳跳舞跳舞,就就问問妈妈媽媽：”妈妈媽媽，演员演員踮踮着著脚腳跳舞跳舞多多累累啊啊，他们他們为什么為什麼不不找找一些一些高高一点儿一點兒的的演员演員呢呢?”
妈妈媽媽笑笑着著回答回答：”傻傻孩子孩子，芭蕾舞芭蕾舞就就是是一一种種用用脚尖腳尖跳跳的的舞蹈舞蹈！”

有 (yǒu - have, there be) 一天 (yī tiān - one day) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 带 (dài - bring) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 去 (qù - go to) 看 (kàn - watch, look) 芭蕾舞 (bā lěi wǔ - ballet) 表演 (biǎo yǎn - performance) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 很 (hěn - very) 喜欢 (xǐ huān - like) 看 (kàn - watch, look) 表演 (biǎo yǎn - performance) 所以 (suǒ yǐ - so) 他 (tā - he, him) 非常 (fēi cháng - very ) 高兴 (gāoxìng - happy) 但是 (dàn shì - but) 他 (tā - he, him) 看见 (kànjiàn - watch, look) 演员 (yǎnyuán - actor) 们 (men - (aux. plural) 都 (dōu - both,all) 踮 (diǎn - stand on tiptoe) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 脚 (jiǎo - foot) 跳舞 (tiào wǔ - dance) 就 (jiù - then, in that case) 问 (wèn - ask) 妈妈 (mā ma - mom) 妈妈 (mā ma - mom) 演员 (yǎnyuán - actor) 踮 (diǎn - stand on tiptoe) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 脚 (jiǎo - foot) 跳舞 (tiào wǔ - dance) 多 (duō - (in exclamations) to what an extent (HSK1) 累 (lèi - be tired) 啊 (a - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 他们 (tā men - they, them) 为什么 (wèishénme - why) 不 (bù - no, not) 找 (zhǎo - find) 一些 (yī xiē - some) 高 (gāo - high, tall) 一点儿 (yī diǎnr - a little) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 演员 (yǎnyuán - actor) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 笑 (xiào - laugh) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 回答 (huídá - reply) 傻 (shǎ - stupid, silly) 孩子 (háizi - child) 芭蕾舞 (bā lěi wǔ - ballet) 就 (jiù - exactly) 是 (shì - be) 一 (yī - one) 种 (zhǒng - kind) 用 (yòng - use) 脚尖 (jiǎojiān - tiptoe) 跳 (tiào - jump) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 舞蹈 (wǔ dǎo - dance) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/ballet/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Ballet-2079.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Barking Dogs Don’t Bite - 叫的狗不咬人</title>
      <link>https://mandarinbean.com/barking-dogs-dont-bite/</link>
      <description><![CDATA[吃吃完完晚饭晚飯后後，爸爸爸爸和和儿子兒子一起一起在在公园公園散步散步。突然突然，一一只只大大黑黑狗狗从從前面前面跑跑过過来來对對着著他们他們叫叫。儿子兒子非常非常害怕害怕，躲躲到到了了爸爸爸爸后面後面。
爸爸爸爸说說：“别別怕怕，孩子孩子。你你知道知道吗嗎？叫叫的的狗狗是是不不咬咬人人的的，不不叫叫的的狗狗才才危险危險呢呢。”
儿子兒子说說：“我我知道知道，爸爸爸爸。可是可是那那只只狗狗可能可能不不知道知道这這个個道理道理。”

吃 (chī - eat) 完 (wán - finish) 晚饭 (wǎn fàn - dinner) 后 (hòu - after) 爸爸 (bà ba - father) 和 (hé - and) 儿子 (érzi - son) 一起 (yī qǐ - together) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 公园 (gōng yuán - park) 散步 (sànbù - go for a walk) 突然 (tū rán - suddenly) 一 (yī - one) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 大 (dà - big) 黑 (hēi - black) 狗 (gǒu - dog) 从 (cóng - from) 前面 (qián mian - front) 跑 (pǎo - run) 过 (guò - over, pass) 来 (lái - come) 对 (duì - to, for) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 他们 (tā men - they, them) 叫 (jiào - call) 儿子 (érzi - son) 非常 (fēi cháng - very) 害怕 (hài pà - scared) 躲 (duǒ - hide) 到 (dào - to arrive,to reach) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 爸爸 (bà ba - father) 后面 (hòu mian  - behind) 爸爸 (bà ba - father) 说 (shuō - say) 别 (bié - do not) 怕 (pà - afraid) 孩子 (háizi - child) 你 (nǐ - you) 知道 (zhī dào - know) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 叫 (jiào - bark) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 狗 (gǒu - dog) 是 (shì - be) 不 (bù - no, not) 咬 (yǎo - bite) 人 (rén - people) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 不 (bù - no, not) 叫 (jiào - bark) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 狗 (gǒu - dog) 才 (cái - really, actually) 危险 (wēi xiǎn - danger) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 知道 (zhī dào - know) 爸爸 (bà ba - father) 可是 (kěshì - but) 那 (nà - that) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 狗 (gǒu - dog) 可能 (kěnéng - may) 不 (bù - no, not) 知道 (zhī dào - know) 这 (zhè - this) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 道理 (dào lǐ - principle, truth) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/barking-dogs-dont-bite/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Barking_Dogs_Dont_Bite_-_2047.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Be Afraid of the Axe - 害怕斧头</title>
      <link>https://mandarinbean.com/be-afraid-of-the-axe/</link>
      <description><![CDATA[一天一天晚上晚上，吃吃完完饭飯后後，妈妈媽媽对對七七岁歲的的女儿女兒说說：”有有一一个個叔叔叔叔请請一一个個男孩男孩去去砍砍柴柴，没沒想到想到男孩男孩把把他他最最爱愛的的树樹砍砍掉掉了了。这這位位叔叔叔叔非常非常生气生氣，但是但是他他没有沒有马上馬上去去骂罵那那个個男孩男孩，你你觉得覺得是是为什么為什麼?”
女儿女兒回答回答：”这這位位叔叔叔叔看到看到了了男孩男孩手手上上的的斧头斧頭，所以所以他他想想等等男孩男孩放下放下斧头斧頭后後再再去去骂罵他他。”

一天 (yī tiān - one day) 晚上 (wǎnshang - night) 吃 (chī - eat) 完 (wán - finish) 饭 (fàn - meal) 后 (hòu - after) 妈妈 (mā ma - mom) 对 (duì - to, for) 七 (qī - seven) 岁 (suì - year old) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 说 (shuō - say) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 叔叔 (shū shu - uncle) 请 (qǐng - request, ask) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 男孩 (nán hái - boy) 去 (qù - go to) 砍 (kǎn - cut) 柴 (chái - firewood) 没 (méi - no) 想到 (xiǎng dào - expect sth. to happen) 男孩 (nán hái - boy) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 他 (tā - he, him) 最 (zuì - most) 爱 (ài - love) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 树 (shù - tree) 砍 (kǎn - cut) 掉 (diào - after certain verbs to indicate removal) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 这 (zhè - this) 位 (wèi - (measure word) (HSK3) 叔叔 (shū shu - uncle) 非常 (fēi cháng - very ) 生气 (shēng qì - angry) 但是 (dàn shì - but) 他 (tā - he, him) 没有 (méiyǒu - no) 马上 (mǎshàng - immediately) 去 (qù - go to) 骂 (mà - curse, scold) 那 (nà - that) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 男孩 (nán hái - boy) 你 (nǐ - you) 觉得 (juéde - to think, to feel) 是 (shì - be) 为什么 (wèishénme - why) 女儿 (nǚ ér - daughter) 回答 (huídá - reply) 这 (zhè - this) 位 (wèi - (measure word) (HSK3) 叔叔 (shū shu - uncle) 看到 (kàndào - see) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 男孩 (nán hái - boy) 手 (shǒu - hand) 上 (shàng - on) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 斧头 (fǔ tou - axe) 所以 (suǒ yǐ - so) 他 (tā - he, him) 想 (xiǎng - to want, would like) 等 (děng - wait) 男孩 (nán hái - boy) 放下 (fàng xià - lay down, put down) 斧头 (fǔ tou - axe) 后 (hòu - after) 再 (zài - then) 去 (qù - go to) 骂 (mà - curse, scold) 他 (tā - he, him) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/be-afraid-of-the-axe/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Be_Afraid_of_the_Axe-2076.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Bird nest and hair - 鸟窝和头发</title>
      <link>https://mandarinbean.com/bird-nest-and-hair/</link>
      <description><![CDATA[哥哥哥哥看看到到树樹上上有有一一个個鸟鳥窝窩，就就告诉告訴弟弟弟弟：“你你知道知道那那是是什么什麽吗嗎？那那个個东西東西叫叫鸟鳥窝窩，就就是是鸟鳥的的家家。鸟鳥窝窩里裏有有鸟鳥，也也有有蛋蛋。”
弟弟弟弟高兴高興地地说說：“真真的的吗嗎？我我要要看看你你的的头发頭髮！你你的的头頭上上也也有有一一个個鸟鳥窝窩，里裏面面也也有有鸟鳥和和蛋蛋吗嗎？”

哥哥 (gēge - ) 看 (kàn - ) 到 (dào - ) 树 (shù - ) 上 (shàng - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 鸟 (niǎo - ) 窝 (wō - ) 就 (jiù - ) 告诉 (gào sù - ) 弟弟 (dìdi - ) 你 (nǐ - ) 知道 (zhī dào - ) 那 (nà - ) 是 (shì - ) 什么 (shénme - ) 吗 (ma - ) 那 (nà - ) 个 (gè - ) 东西 (dōngxi - ) 叫 (jiào - ) 鸟 (niǎo - ) 窝 (wō - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 鸟 (niǎo - ) 的 (de - ) 家 (jiā - ) 鸟 (niǎo - ) 窝 (wō - ) 里 (lǐ - ) 有 (yǒu - ) 鸟 (niǎo - ) 也 (yě - ) 有 (yǒu - ) 蛋 (dàn - ) 弟弟 (dìdi - ) 高兴 (gāoxìng - ) 地 (de - ) 说 (shuō - ) 真 (zhēn - ) 的 (de - ) 吗 (ma - ) 我 (wǒ - ) 要 (yào - ) 看 (kàn - ) 你 (nǐ - ) 的 (de - ) 头发 (tóufà - ) 你 (nǐ - ) 的 (de - ) 头 (tóu - ) 上 (shàng - ) 也 (yě - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 鸟 (niǎo - ) 窝 (wō - ) 里 (lǐ - ) 面 (miàn - ) 也 (yě - ) 有 (yǒu - ) 鸟 (niǎo - ) 和 (hé - ) 蛋 (dàn - ) 吗 (ma - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/bird-nest-and-hair/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/2114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Boss - 老板</title>
      <link>https://mandarinbean.com/boss-story/</link>
      <description><![CDATA[有有一一个個人人去去商店商店买買鹦鹉鸚鵡。商店商店有有三三只只鹦鹉鸚鵡。第第一一只只卖賣300块塊，第第二二只只卖賣500块塊，第第三三只只卖賣800块塊。这這个個人人觉得覺得有点儿有點兒贵貴。服务员服務員说說因为因為第第一一只只会會说說很多很多话話！第第二二只只会會说话說話，还還会會跳舞跳舞！这這个個人人问問第第三三只只呢呢？服务员服務員说說不不知道知道它它会會做做什么什麼，但是但是第第一一只只和和第第二二只只都都叫叫它它：老板老闆！

有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 去 (qù - go to) 商店 (shāng diàn - store) 买 (mǎi - buy) 鹦鹉 (yīng wǔ - parrot) 商店 (shāng diàn - store) 有 (yǒu - have, there be) 三 (sān - three) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 鹦鹉 (yīng wǔ - parrot) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 卖 (mài - be sold) 块 (kuài - Kuai) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 卖 (mài - be sold) 块 (kuài - Kuai) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 三 (sān - three) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 卖 (mài - be sold) 块 (kuài - Kuai) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - person) 觉得 (juédé - feel) 有点儿 (yǒudiǎnr - kind of) 贵 (guì - expensive) 服务员 (fúwùyuán - Waiter) 说 (shuō - Say) 因为 (yīnwèi - because) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 会 (huì - would) 说 (shuō - say) 很多 (hěn duō - a lot of) 话 (huà - words) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 会 (huì - would) 说话 (shuōhuà - speak) 还 (hái - also) 会 (huì - would) 跳舞 (tiào wǔ - dance) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - person) 问 (wèn - ask) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 三 (sān - three) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 服务员 (fúwùyuán - Waiter) 说 (shuō - Say) 不 (bù - Do not) 知道 (zhī dào - know) 它 (tā - it) 会 (huì - would) 做 (zuò - do) 什么 (shénme - what) 但是 (dàn shì - but) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 和 (hé - and) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 都 (dōu - All) 叫 (jiào - call) 它 (tā - it) 老板 (lǎo bǎn - boss) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/boss-story/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Boss_-_2031.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Buy Earrings - 买耳环</title>
      <link>https://mandarinbean.com/buy-earrings/</link>
      <description><![CDATA[一一个個女人女人在在商店商店里裡看见看見两兩只只一样一樣的的耳环耳環。
但是但是，一一只只的的价格價格是是五五百百元元，另另一一只只的的价格價格只只有有二二百百五五十十元元。
她她很很高兴高興，以为以為是是商店商店写寫错錯了了，现在現在买買就就太太便宜便宜了了。
她她就就马上馬上买買了了那那个個便宜便宜的的耳环耳環，非常非常高兴高興地地走走出出了了商店商店。
这這时候時候，店店里面裡面的的一一个個店员店員对對另另一一个個店员店員说說：“你你看看，我们我們这样這樣写寫价格價格，看见看見的的人人都都买買了了。”

一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 女人 (nǚ rén - woman) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 商店 (shāng diàn - store) 里 (lǐ - in) 看见 (kànjiàn - see) 两 (liǎng - Two) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 一样 (yī yàng - same) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 耳环 (ěr huán - earring) 但是 (dàn shì - but) 一 (yī - one) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 价格 (jiàgé - price) 是 (shì - be) 五 (wǔ - Fives) 百 (bǎi - hundred) 元 (yuán - yuan) 另 (lìng - another) 一 (yī - one) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 价格 (jiàgé - price) 只 (zhǐ - only) 有 (yǒu - Have) 二 (èr - two) 百 (bǎi - hundred) 五 (wǔ - Five) 十 (shí - ten) 元 (yuán - yuan) 她 (tā - she was) 很 (hěn - very) 高兴 (gāoxìng - happy) 以为 (yǐwèi - think) 是 (shì - be) 商店 (shāng diàn - store) 写 (xiě - write) 错 (cuò - wrong) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 现在 (xiàn zài - now) 买 (mǎi - buy) 就 (jiù - just, with regard to) 太 (tài - too) 便宜 (piányi - Cheap) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 她 (tā - she was) 就 (jiù - just, with regard to) 马上 (mǎ shàng - immediately) 买 (mǎi - buy) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 那 (nà - that) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 便宜 (piányí - Cheap) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 耳环 (ěr huán - earring) 非常 (fēi cháng - very much) 高兴 (gāoxìng - happy) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 走 (zǒu - go) 出 (chū - Out) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 商店 (shāng diàn - store) 这 (zhè - This) 时候 (shí hòu - time) 店 (diàn - shop) 里面 (lǐ miàn - inside) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 店员 (diànyuán - Shop assistant) 对 (duì - to, towards) 另 (lìng - another) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 店员 (diànyuán - Shop assistant) 说 (shuō - Say) 你 (nǐ - you) 看 (kàn - Look) 我们 (wǒ men - we) 这样 (zhèyàng - such, in this way) 写 (xiě - write) 价格 (jiàgé - price) 看见 (kànjiàn - see) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - people) 都 (dōu - All) 买 (mǎi - buy) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/buy-earrings/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/buy_earrings_-_2012.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Capacity for Liquor - 酒量</title>
      <link>https://mandarinbean.com/capacity-for-liquor/</link>
      <description><![CDATA[数学數學老师老師问問：”桌子桌子上上有有三三杯杯酒酒，我我请請你你父亲父親喝喝一一杯杯，还還有有几幾杯杯？”
小学生小學生回答回答：”一一杯杯也也没有沒有了了。”
数学數學老师老師说說：”你你好像好像还還没有沒有听聽懂懂，那那我我再再说說一一遍遍吧吧。桌子桌子上上有有三三杯杯酒酒，我我请請你你父亲父親喝喝一一杯杯，还還有有几幾杯杯？”
小学生小學生回答回答：”老师老師，真真的的一一杯杯也也没有沒有了了，你你不不了解瞭解我我父亲父親的的脾气脾氣，如果如果他他看见看見桌子桌子上上有有酒酒，一定一定一一杯杯也也不不会會剩剩的的。”

数学 (shùxué - math) 老师 (lǎo shī - teacher) 问 (wèn - ask) 桌子 (zhuōzi - table) 上 (shang - on) 有 (yǒu - have, there be) 三 (sān - three) 杯 (bēi - (measure word) cup, glas) 酒 (jiǔ - liquor, alcoholic drink) 我 (wǒ - I, me) 请 (qǐng - invite, ask) 你 (nǐ - you) 父亲 (fùqin - father) 喝 (hē - drink) 一 (yī - one) 杯 (bēi - (measure word) cup, glas) 还 (hái - still) 有 (yǒu - have, there be) 几 (jǐ - how many) 杯 (bēi - (measure word) cup, glas) 小学生 (xiǎo xué shēng - elementary school student) 回答 (huídá - reply) 一 (yī - one) 杯 (bēi - (measure word) cup, glas) 也 (yě - (for emphasis, often before a negative expression) (HSK2) 没有 (méiyǒu - no, not) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 数学 (shùxué - math) 老师 (lǎo shī - teacher) 说 (shuō - say) 你 (nǐ - you) 好像 (hǎoxiàng - seem) 还 (hái - still) 没有 (méiyǒu - no, not) 听 (tīng - listen, hear) 懂 (dǒng - understand) 那 (nà - then) 我 (wǒ - I, me) 再 (zài - again) 说 (shuō - say) 一 (yī - one) 遍 (biàn - (denoting an action from beginning to end) time (HSK4) 吧 (ba - (part. )used at the end of a sentence to indicate consultation, suggestion, request or command (HSK2) 桌子 (zhuōzi - table) 上 (shang - on) 有 (yǒu - have, there be) 三 (sān - three) 杯 (bēi - (measure word) cup, glas) 酒 (jiǔ - liquor, alcoholic drink) 我 (wǒ - I, me) 请 (qǐng - invite, ask) 你 (nǐ - you) 父亲 (fùqin - father) 喝 (hē - drink) 一 (yī - one) 杯 (bēi - (measure word) cup, glas) 还 (hái - still) 有 (yǒu - have, there be) 几 (jǐ - how many) 杯 (bēi - (measure word) cup, glas) 小学生 (xiǎo xué shēng - elementary school student) 回答 (huídá - reply) 老师 (lǎo shī - teacher) 真 (zhēn - real, true) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 杯 (bēi - (measure word) cup, glas) 也 (yě - (for emphasis, often before a negative expression) (HSK2) 没有 (méiyǒu - no, not) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 你 (nǐ - you) 不 (bù - no, not) 了解 (liǎojiě - understand, comprehend) 我 (wǒ - I, me) 父亲 (fùqin - father) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 脾气 (pí qì - temper) 如果 (rú guǒ - if) 他 (tā - he, him) 看见 (kànjiàn - see) 桌子 (zhuōzi - table) 上 (shang - on) 有 (yǒu - have, there be) 酒 (jiǔ - liquor, alcoholic drink) 一定 (yī dìng - surely) 一 (yī - one) 杯 (bēi - (measure word) cup, glas) 也 (yě - (for emphasis, often before a negative expression) (HSK2) 不 (bù - no, not) 会 (huì - would) 剩 (shèng - remain, be left) 的 (de - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/capacity-for-liquor/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Capacity_for_Liquor-2067.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Change a Doctor - 换医生</title>
      <link>https://mandarinbean.com/change-a-doctor/</link>
      <description><![CDATA[小亮小亮身体身體不不舒服舒服，被被妈妈媽媽带帶去去医院醫院看病看病。小亮小亮很很害怕害怕，刚剛到到医院醫院就就想想走走。医生醫生为了為了让讓他他不不那么那麼害怕害怕，就就指指着著他他的的耳朵耳朵对對他他说說：”小朋友小朋友，你你知道知道这這是是什么什麼吗嗎？这這是是你你的的鼻子鼻子吗嗎？”
小亮小亮看看了了看看医生醫生，对對妈妈媽媽说說：”妈妈媽媽，我们我們需要需要换換一一个個医生醫生了了。他他连連鼻子鼻子和和耳朵耳朵都都不不知道知道，怎么怎麼给給我我看病看病?”

小亮 (xiǎo liàng - Xiaoliang) 身体 (shēntǐ - body, health) 不 (bù - no, not) 舒服 (shūfu - feel well) 被 (bèi - by) 妈妈 (mā ma - mom) 带 (dài - bring) 去 (qù - go to) 医院 (yī yuàn - hospital) 看病 (kànbìng - see a doctor) 小亮 (xiǎo liàng - Xiaoliang) 很 (hěn - very) 害怕 (hài pà - be scared) 刚 (gāng - just) 到 (dào - to arrive,to reach) 医院 (yī yuàn - hospital) 就 (jiù - just, with regard to) 想 (xiǎng - to want, would like) 走 (zǒu - go) 医生 (yī shēng - doctor) 为了 (wèile - in order to) 让 (ràng - let) 他 (tā - he, him) 不 (bù - no, not) 那么 (nàme - so) 害怕 (hài pà - be scared) 就 (jiù - just, with regard to) 指 (zhǐ - point) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 耳朵 (ěr duo - ear) 对 (duì - to, for) 他 (tā - he, him) 说 (shuō - say) 小朋友 (xiǎo péng yǒu - children) 你 (nǐ - you) 知道 (zhī dào - know) 这 (zhè - this) 是 (shì - be) 什么 (shénme - what) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 这 (zhè - this) 是 (shì - be) 你 (nǐ - you) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 鼻子 (bízi - nose) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 小亮 (xiǎo liàng - Xiaoliang) 看 (kàn - look) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 看 (kàn - look) 医生 (yī shēng - doctor) 对 (duì - to, for) 妈妈 (mā ma - mom) 说 (shuō - say) 妈妈 (mā ma - mom) 我们 (wǒ men - we, us) 需要 (xūyào - need) 换 (huàn - change) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 医生 (yī shēng - doctor) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他 (tā - he, him) 连 (lián - (used correlatively with 也,都, etc.) even (HSK4) 鼻子 (bízi - nose) 和 (hé - and) 耳朵 (ěr duo - ear) 都 (dōu - even) 不 (bù - no, not) 知道 (zhī dào - know) 怎么 (zěn me - how) 给 (gěi - for) 我 (wǒ - I, me) 看病 (kànbìng - see a patient) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/change-a-doctor/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Change_a_Doctor-2055.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Climb Mountain - 爬山</title>
      <link>https://mandarinbean.com/climb-mountain/</link>
      <description><![CDATA[星期星期六六，爸爸爸爸带帶着著小小儿子兒子爬爬山山，他们他們花花了了3个個小时小時爬爬到到了了山山顶頂。
爸爸爸爸说說：”看看，山山下下的的景色景色多多好好！”
儿子兒子说說：”爸爸爸爸，山山下下的的景色景色那么那麼好好，我们我們为什么為什麼要要花花那么那麼多多时间時間爬爬上上来來呢呢？”

星期 (xīngqī - week) 六 (liù - six) 爸爸 (bà ba - father) 带 (dài - bring) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 小 (xiǎo - small, little) 儿子 (érzi - son) 爬 (pá - climb) 山 (shān - mountain) 他们 (tā men - they, them) 花 (huā - spend) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 小时 (xiǎo shí - hour) 爬 (pá - climb) 到 (dào - to arrive,to reach) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 山 (shān - mountain) 顶 (dǐng - top) 爸爸 (bà ba - father) 说 (shuō - say) 看 (kàn - look) 山 (shān - mountain) 下 (xià - under) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 景色 (jǐngsè - view) 多 (duō - many, more) 好 (hǎo - good) 儿子 (érzi - son) 说 (shuō - say) 爸爸 (bà ba - father) 山 (shān - mountain) 下 (xià - under) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 景色 (jǐngsè - view) 那么 (nàme - so) 好 (hǎo - good) 我们 (wǒ men - we, us) 为什么 (wèishénme - why) 要 (yào - need) 花 (huā - spend) 那么 (nàme - so) 多 (duō - many, more) 时间 (shíjiān - time) 爬 (pá - climb) 上 (shàng - up) 来 (lái - come) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/climb-mountain/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Climb_Mountain-1037.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Counting stars - 数星星</title>
      <link>https://mandarinbean.com/counting-stars/</link>
      <description><![CDATA[这這天天晚上晚上，姐姐姐姐一直一直看看着著天天。
妹妹妹妹觉得覺得很很奇怪奇怪，问問：“姐姐姐姐，你你在在做做什么什麽？”
姐姐姐姐回答回答说說：“今天今天晚上晚上有有很多很多星星星星，我我在在数數星星星星。”
妹妹妹妹说說：“晚上晚上太太黑黑了了，你你为什么爲什麽不不明天明天早上早上再再数數呢呢？白天白天数數就就容易容易多多了了。”

这 (zhè - ) 天 (tiān - ) 晚上 (wǎnshàng - ) 姐姐 (jiějie - ) 一直 (yī zhí - ) 看 (kàn - ) 着 (zhe - ) 天 (tiān - ) 妹妹 (mèimei - ) 觉得 (juéde - ) 很 (hěn - ) 奇怪 (qíguài - ) 问 (wèn - ) 姐姐 (jiějie - ) 你 (nǐ - ) 在 (zài - ) 做 (zuò - ) 什么 (shénme - ) 姐姐 (jiějie - ) 回答 (huídá - ) 说 (shuō - ) 今天 (jīn tiān - ) 晚上 (wǎnshàng - ) 有 (yǒu - ) 很多 (hěn duō - ) 星星 (xīngxing - ) 我 (wǒ - ) 在 (zài - ) 数 (shǔ - ) 星星 (xīngxing - ) 妹妹 (mèimei - ) 说 (shuō - ) 晚上 (wǎnshàng - ) 太 (tài - ) 黑 (hēi - ) 了 (le - ) 你 (nǐ - ) 为什么 (wèishénme - ) 不 (bù - ) 明天 (míng tiān - ) 早上 (zǎoshàng - ) 再 (zài - ) 数 (shǔ - ) 呢 (ne - ) 白天 (bái tiān - ) 数 (shǔ - ) 就 (jiù - ) 容易 (róng yì - ) 多 (duō - ) 了 (le - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/counting-stars/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/2117.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Cut cake - 切蛋糕</title>
      <link>https://mandarinbean.com/cut-cake/</link>
      <description><![CDATA[小龙小龍今年今年7岁歲，他他的的妹妹妹妹今年今年6岁歲。今天今天是是妈妈媽媽的的生日生日，爸爸爸爸买買了了一一个個大大蛋糕蛋糕。吃吃蛋糕蛋糕的的时候時候，妈妈媽媽把把刀刀给給了了小龙小龍，说說：“今天今天你你来來切切蛋糕蛋糕，你你和和妹妹妹妹一一人人吃吃一一块塊。”小龙小龍非常非常高兴高興，这這是是他他第一第一次次切切蛋糕蛋糕。妈妈媽媽又又说說：“不过不過，你你要要像像个個绅士紳士一样一樣。”小龙小龍问問：“绅士紳士？绅士紳士会會怎么怎麽做做？”妈妈媽媽回答回答说說：“绅士紳士会會把把大大的的那那一一块塊给給别人別人，自己自己吃吃小小的的那那一块一塊。”小龙小龍想想了了想想，对對妹妹妹妹说說：“妹妹妹妹，今天今天你你来來切切蛋糕蛋糕吧吧！你你要要像像个個绅士紳士一样一樣。”

小龙 (Xiǎolóng - ) 今年 (jīn nián - ) 岁 (suì - ) 他 (tā - ) 的 (de - ) 妹妹 (mèi mei - ) 今年 (jīn nián - ) 岁 (suì - ) 今天 (jīn tiān - ) 是 (shì - ) 妈妈 (mā ma - ) 的 (de - ) 生日 (shēng rì - ) 爸爸 (bà ba - ) 买 (mǎi - ) 了 (le - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 大 (dà - ) 蛋糕 (dàn gāo - ) 吃 (chī - ) 蛋糕 (dàn gāo - ) 的 (de - ) 时候 (shí hòu - ) 妈妈 (mā ma - ) 把 (bǎ - ) 刀 (dāo - ) 给 (gěi - ) 了 (le - ) 小龙 (Xiǎolóng - ) 说 (shuō - ) 今天 (jīn tiān - ) 你 (nǐ - ) 来 (lái - ) 切 (qiē - ) 蛋糕 (dàn gāo - ) 你 (nǐ - ) 和 (hé - ) 妹妹 (mèi mei - ) 一 (yī - ) 人 (rén - ) 吃 (chī - ) 一 (yī - ) 块 (kuài - ) 小龙 (Xiǎolóng - ) 非常 (fēi cháng - ) 高兴 (gāoxìng - ) 这 (zhè - ) 是 (shì - ) 他 (tā - ) 第一 (dì yī - ) 次 (cì - ) 切 (qiē - ) 蛋糕 (dàn gāo - ) 妈妈 (mā ma - ) 又 (yòu - ) 说 (shuō - ) 不过 (bùguò - ) 你 (nǐ - ) 要 (yào - ) 像 (xiàng - ) 个 (gè - ) 绅士 (shēn shì - ) 一样 (yī yàng - ) 小龙 (Xiǎolóng - ) 问 (wèn - ) 绅士 (shēn shì - ) 绅士 (shēn shì - ) 会 (huì - ) 怎么 (zěn me - ) 做 (zuò - ) 妈妈 (mā ma - ) 回答 (huídá - ) 说 (shuō - ) 绅士 (shēn shì - ) 会 (huì - ) 把 (bǎ - ) 大 (dà - ) 的 (de - ) 那 (nà - ) 一 (yī - ) 块 (kuài - ) 给 (gěi - ) 别人 (biérén - ) 自己 (zì jǐ - ) 吃 (chī - ) 小 (xiǎo - ) 的 (de - ) 那 (nà - ) 一块 (yī kuài - ) 小龙 (Xiǎolóng - ) 想 (xiǎng - ) 了 (le - ) 想 (xiǎng - ) 对 (duì - ) 妹妹 (mèi mei - ) 说 (shuō - ) 妹妹 (mèi mei - ) 今天 (jīn tiān - ) 你 (nǐ - ) 来 (lái - ) 切 (qiē - ) 蛋糕 (dàn gāo - ) 吧 (ba - ) 你 (nǐ - ) 要 (yào - ) 像 (xiàng - ) 个 (gè - ) 绅士 (shēn shì - ) 一样 (yī yàng - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/cut-cake/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/2111.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Dad’s Birthday - 爸爸的生日</title>
      <link>https://mandarinbean.com/dads-birthday/</link>
      <description><![CDATA[爸爸爸爸回回家家后後高兴高興地地对對五五岁歲的的儿子兒子说說：”今天今天是是我我的的生日生日，我们我們今天今天吃吃蛋糕蛋糕。”
儿子兒子问問：”生日生日是是什么什麼意思意思？”
爸爸爸爸回答回答：”生日生日就就是是出生出生的的日子日子。”
儿子兒子听聽了了，感到感到到到很很奇怪奇怪，问問：”爸爸爸爸，今天今天是是你你出生出生的的日子日子，那那你你怎么怎麼马上馬上就就长長这么這麼大大了了！”
爸爸爸爸笑笑着著回答回答：”傻傻孩子孩子，爸爸爸爸是是三三十十年年前前的的今天今天出生出生的的！”

爸爸 (bà ba - father) 回 (huí - return) 家 (jiā - home) 后 (hòu - after) 高兴 (gāoxìng - happily) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 对 (duì - to, for) 五 (wǔ - five) 岁 (suì - year old) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 说 (shuō - say) 今天 (jīn tiān - today) 是 (shì - be) 我 (wǒ - I, me) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 生日 (shēng rì - birthday) 我们 (wǒ men - we, us) 今天 (jīn tiān - today) 吃 (chī - eat) 蛋糕 (dàn gāo - cake) 儿子 (érzi - son) 问 (wèn - ask) 生日 (shēng rì - birthday) 是 (shì - be) 什么 (shénme - what) 意思 (yì si - meaning) 爸爸 (bà ba - father) 回答 (huídá - reply) 生日 (shēng rì - birthday) 就 (jiù - just, with regard to) 是 (shì - be) 出生 (chū shēng - born) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 日子 (rìzi - day) 儿子 (érzi - son) 听 (tīng - listen) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 感到 (gǎndào - feel) 到 ( - to arrive,to reach) 很 (hěn - very) 奇怪 (qíguài - strange) 问 (wèn - ask) 爸爸 (bà ba - father) 今天 (jīn tiān - today) 是 (shì - be) 你 (nǐ - you) 出生 (chū shēng - born) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 日子 (rìzi - day) 那 (nà - then) 你 (nǐ - you) 怎么 (zěn me - how) 马上 (mǎshàng - immediately) 就 (jiù - just, with regard to) 长 (zhǎng - grow) 这么 (zhème - so) 大 (dà - big) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 爸爸 (bà ba - father) 笑 (xiào - laugh, smile) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 回答 (huídá - reply) 傻 (shǎ - stupid) 孩子 (háizi - child) 爸爸 (bà ba - father) 是 (shì - be) 三 (sān - three) 十 (shí - ten) 年 (nián - year) 前 (qián - before) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 今天 (jīn tiān - today) 出生 (chū shēng - born) 的 (de - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/dads-birthday/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Dads_Birthday-2050.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Didn`t take the wrong place - 没坐错</title>
      <link>https://mandarinbean.com/didnt-take-the-wrong-place/</link>
      <description><![CDATA[在在一一家家电影院電影院里裏，电影電影在在播放播放的的时候時候，一一个個坐坐在在中间中間的的人人站站起来起來走走去去厕所厠所了了。五五分钟分鐘后後他他回回到到自己自己的的座位座位，问問坐坐在在旁边旁邊的的男人男人：对不起對不起，请請问問我我刚才剛才出去出去的的时候時候踩踩到到你你的的脚脚了了吗嗎？
男人男人回答回答：是的是的，但但没关系沒關係，不不疼疼。
这這个個人人说說：不不，我我不是不是这這个個意思意思，我我只只是是想想知道知道这這是是不是不是我我的的座位座位。看来看來我我没沒坐坐错錯。

在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 一 (yī - One) 家 (jiā - (measure word) (HSK1) 电影院 (diàn yǐng yuàn - cinema) 里 (lǐ - in) 电影 (diàn yǐng - the film) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 播放 (bō fàng - Play) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 坐 (zuò - sit) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 中间 (zhōngjiān - mid) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 人 (rén - person) 站 (zhàn - stand) 起来 (qǐ lái - up) 走 (zǒu - walk) 去 (qù - go to) 厕所 (cè suǒ - toilet) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 五 (wǔ - Fives) 分钟 (fēnzhōng - minute) 后 (hòu - after) 他 (tā - he, him) 回 (huí - return) 到 (dào - to arrive,to reach) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 座位 (zuò wèi - seat) 问 (wèn - ask) 坐 (zuò - sit) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 旁边 (páng biān - next to) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 男人 (nán rén - the man) 对不起 (duì bù qǐ - I am sorry) 请 (qǐng - please) 问 (wèn - ask) 我 (wǒ - I, me) 刚才 (gāng cái - Just now) 出去 (chū qù - Go out) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hòu - time) 踩 (cǎi - Step on) 到 (dào - to arrive,to reach) 你 (nǐ - you) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 脚 (jiǎo - foot) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 男人 (nán rén - the man) 回答 (huídá - Reply) 是的 (shìde - Yes) 但 (dàn - but) 没关系 (méiguānxì - It's ok) 不 (bù - no, not) 疼 (téng - pain) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - person) 说 (shuō - say) 不 (bù - no, not) 我 (wǒ - I, me) 不是 (bù shì - Not) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 意思 (yì sī - meaning) 我 (wǒ - I, me) 只 (zhǐ - only) 是 (shì - be) 想 (xiǎng - to want, would like) 知道 (zhī dào - know) 这 (zhè - This) 是 (shì - be) 不是 (bù shì - Not) 我 (wǒ - I, me) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 座位 (zuò wèi - seat) 看来 (kànlái - It seems) 我 (wǒ - I, me) 没 (méi - No, not) 坐 (zuò - sit) 错 (cuò - wrong) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/didnt-take-the-wrong-place/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Didnt_take_the_wrong_place_-_2083.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Distribute Watermelon - 分西瓜</title>
      <link>https://mandarinbean.com/distribute-watermelon/</link>
      <description><![CDATA[爸爸爸爸买買了了一一个個西瓜西瓜，儿子兒子叫叫来來了了两兩个個小朋友小朋友一起一起吃吃，一一个個说說：”我我要要二二分分之之一一。”
另另一一个個说說：”我我要要三三分分之之一一。”
儿子兒子最后最後说說：”这這个個西瓜西瓜是是我我爸爸爸爸买買的的，我我就就多多吃吃一点儿一點兒，我我要要百百分分之之一一！”

爸爸 (bà ba - father) 买 (mǎi - buy) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 西瓜 (xī guā - watermelon) 儿子 (érzi - son) 叫 (jiào - call) 来 (lái - come) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 两 (liǎng - two) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 小朋友 (xiǎo péng yǒu - children) 一起 (yī qǐ - together) 吃 (chī - eat) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 要 (yào - want) 二 (èr - two) 分 (fēn - in spoken forms of fractions and percentages) 之 (zhī - (part.) connecting the modifier and the word modified (HSK4) 一 (yī - one) 另 (lìng - another) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 要 (yào - want) 三 (sān - three) 分 (fēn - in spoken forms of fractions and percentages) 之 (zhī - (part.) connecting the modifier and the word modified (HSK4) 一 (yī - one) 儿子 (érzi - son) 最后 (zuì hòu - finally) 说 (shuō - say) 这 (zhè - this) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 西瓜 (xī guā - watermelon) 是 (shì - be) 我 (wǒ - I, me) 爸爸 (bà ba - father) 买 (mǎi - buy) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 我 (wǒ - I, me) 就 (jiù - just, with regard to) 多 (duō - many, more) 吃 (chī - eat) 一点儿 (yī diǎnr - a little, a bit) 我 (wǒ - I, me) 要 (yào - want) 百 (bǎi - hundred) 分 (fēn - in spoken forms of fractions and percentages) 之 (zhī - (part.) connecting the modifier and the word modified (HSK4) 一 (yī - one) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/distribute-watermelon/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Distribute_Watermelon-1051.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Do Things - 做事</title>
      <link>https://mandarinbean.com/do-things/</link>
      <description><![CDATA[李明李明刚剛上上一一年级年級，非常非常不不喜欢喜歡做做作业作業。一天一天晚上晚上，他他对對妈妈媽媽说說：”妈妈媽媽，我我今天今天不不想想写寫作业作業了了，明天明天写寫可以可以吗嗎？”
妈妈媽媽说說：”自己自己的的事情事情要要自己自己做做，今天今天的的事情事情也也要要今天今天完成完成，不不要要留留到到明天明天。”
李明李明说說：”好好吧吧，妈妈媽媽，你你可以可以把把刚才剛才的的蛋糕蛋糕给給我我吗嗎？这這是是今天今天的的蛋糕蛋糕，所以所以我我要要今天今天把把它它吃吃完完。”

李明 (lǐ míng - Li Ming) 刚 (gāng - just) 上 (shàng - be engaged) 一 (yī - one) 年级 (nián jí - grade) 非常 (fēi cháng - very) 不 (bù - no, not) 喜欢 (xǐ huān - like) 做 (zuò - do) 作业 (zuòyè - homework) 一天 (yī tiān - one day) 晚上 (wǎnshang - night) 他 (tā - he, him) 对 (duì - to, for) 妈妈 (mā ma - mom) 说 (shuō - say) 妈妈 (mā ma - mom) 我 (wǒ - I, me) 今天 (jīn tiān - today) 不 (bù - no, not) 想 (xiǎng - to want, would like) 写 (xiě - write) 作业 (zuòyè - homework) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 明天 (míng tiān - tomorrow) 写 (xiě - write) 可以 (kěyǐ - can) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 说 (shuō - say) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 事情 (shì qing - thing) 要 (yào - should ) 自己 (zì jǐ - oneself) 做 (zuò - do) 今天 (jīn tiān - today) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 事情 (shì qing - thing) 也 (yě - also) 要 (yào - should ) 今天 (jīn tiān - today) 完成 (wán chéng - accomplish) 不 (bù - no, not) 要 (yào - should ) 留 (liú - stay, remain) 到 (dào - until, to) 明天 (míng tiān - tomorrow) 李明 (lǐ míng - Li Ming) 说 (shuō - say) 好 (hǎo - good) 吧 (ba - (part. )used at the end of a sentense to indicate consultation, suggestion, request or command (HSK2) 妈妈 (mā ma - mom) 你 (nǐ - you) 可以 (kěyǐ - can) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 刚才 (gāng cái - just now) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 蛋糕 (dàn gāo - cake) 给 (gěi - give) 我 (wǒ - I, me) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 这 (zhè - this) 是 (shì - be) 今天 (jīn tiān - today) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 蛋糕 (dàn gāo - cake) 所以 (suǒ yǐ - so) 我 (wǒ - I, me) 要 (yào - should ) 今天 (jīn tiān - today) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 它 (tā - it) 吃 (chī - eat) 完 (wán - use up, run out) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/do-things/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Do_Things-2056.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Drunk - 喝醉了</title>
      <link>https://mandarinbean.com/drunk-story/</link>
      <description><![CDATA[一一天天，和和朋友朋友吃吃完完饭飯的的爸爸爸爸回回家家后後，他他看见看見孩子孩子正在正在学习學習写寫字字，非常非常高兴高興。
他他问問孩子孩子：“你你在在学學什么什麽字字？”
孩子孩子说說：“这這个個‘醉醉’是是什么什麽意思意思？”
爸爸爸爸说說：“你你看看，这里這裏有有两兩个個杯子杯子。但是但是如果如果我我说說这里這裏有有四四个個杯子杯子，我我就就喝喝醉醉了了。”
孩子孩子说說：“爸爸爸爸，这里這裏只只有有一一个個杯子杯子！”

一 (yī - ) 天 (tiān - ) 和 (hé - ) 朋友 (péng yǒu - ) 吃 (chī - ) 完 (wán - ) 饭 (fàn - ) 的 (de - ) 爸爸 (bàba - ) 回 (huí - ) 家 (jiā - ) 后 (hòu - ) 他 (tā - ) 看见 (kànjiàn - ) 孩子 (háizi - ) 正在 (zhèngzài - ) 学习 (xué xí - ) 写 (xiě - ) 字 (zì - ) 非常 (fēi cháng - ) 高兴 (gāoxìng - ) 他 (tā - ) 问 (wèn - ) 孩子 (háizi - ) 你 (nǐ - ) 在 (zài - ) 学 (xué - ) 什么 (shénme - ) 字 (zì - ) 孩子 (háizi - ) 说 (shuō - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 醉 (zuì - ) 是 (shì - ) 什么 (shénme - ) 意思 (yì sī - ) 爸爸 (bàba - ) 说 (shuō - ) 你 (nǐ - ) 看 (kàn - ) 这里 (zhèlǐ - ) 有 (yǒu - ) 两 (liǎng - ) 个 (gè - ) 杯子 (bēizi - ) 但是 (dàn shì - ) 如果 (rú guǒ - ) 我 (wǒ - ) 说 (shuō - ) 这里 (zhèlǐ - ) 有 (yǒu - ) 四 (sì - ) 个 (gè - ) 杯子 (bēizi - ) 我 (wǒ - ) 就 (jiù - ) 喝 (hē - ) 醉 (zuì - ) 了 (le - ) 孩子 (háizi - ) 说 (shuō - ) 爸爸 (bàba - ) 这里 (zhèlǐ - ) 只 (zhǐ - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 杯子 (bēizi - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/drunk-story/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/2118.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Eat cake - 吃蛋糕</title>
      <link>https://mandarinbean.com/eat-cake/</link>
      <description><![CDATA[妈妈媽媽买買了了两兩块塊蛋糕蛋糕，对對哥哥哥哥和和妹妹妹妹说說：你们你們两兩个個人人每每人人吃吃一一块塊蛋糕蛋糕。
哥哥哥哥不不高兴高興，说說：我我是是哥哥哥哥，我我更更高高，年纪年紀更更大大，我我要要吃吃两兩块塊。
妈妈媽媽说說：好好的的。
然后然後妈妈媽媽用用刀刀切切蛋糕蛋糕，哥哥哥哥的的蛋糕蛋糕就就从從一一块塊变成變成了了两兩块塊。
妈妈媽媽说說：现在現在你你有有两兩块塊蛋糕蛋糕了了，吃吃吧吧！

妈妈 (māma - ) 买 (mǎi - ) 了 (le - ) 两 (liǎng - ) 块 (kuài - ) 蛋糕 (dàn gāo - ) 对 (duì - ) 哥哥 (gēge - ) 和 (hé - ) 妹妹 (mèimei - ) 说 (shuō - ) 你们 (nǐ men - ) 两 (liǎng - ) 个 (gè - ) 人 (rén - ) 每 (měi - ) 人 (rén - ) 吃 (chī - ) 一 (yī - ) 块 (kuài - ) 蛋糕 (dàn gāo - ) 哥哥 (gēge - ) 不 (bù - ) 高兴 (gāoxìng - ) 说 (shuō - ) 我 (wǒ - ) 是 (shì - ) 哥哥 (gēge - ) 我 (wǒ - ) 更 (gèng - ) 高 (gāo - ) 年纪 (niánjì - ) 更 (gèng - ) 大 (dà - ) 我 (wǒ - ) 要 (yào - ) 吃 (chī - ) 两 (liǎng - ) 块 (kuài - ) 妈妈 (māma - ) 说 (shuō - ) 好 (hǎo - ) 的 (de - ) 然后 (rán hòu - ) 妈妈 (māma - ) 用 (yòng - ) 刀 (dāo - ) 切 (qiē - ) 蛋糕 (dàn gāo - ) 哥哥 (gēge - ) 的 (de - ) 蛋糕 (dàn gāo - ) 就 (jiù - ) 从 (cóng - ) 一 (yī - ) 块 (kuài - ) 变成 (biàn chéng - ) 了 (le - ) 两 (liǎng - ) 块 (kuài - ) 妈妈 (māma - ) 说 (shuō - ) 现在 (xiàn zài - ) 你 (nǐ - ) 有 (yǒu - ) 两 (liǎng - ) 块 (kuài - ) 蛋糕 (dàn gāo - ) 了 (le - ) 吃 (chī - ) 吧 (ba - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/eat-cake/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/2116.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Eating Apple - 吃苹果</title>
      <link>https://mandarinbean.com/eating-apple/</link>
      <description><![CDATA[星期星期日日，爸爸爸爸妈妈媽媽都都不不在在家家，只只有有哥哥哥哥和和弟弟弟弟两兩个個人人。
桌子桌子上上有有一一个個苹果蘋果，弟弟弟弟看见看見了了，说說：“哥哥哥哥，我我想想吃吃苹果蘋果。”
哥哥哥哥说說：“可以可以啊啊，但是但是不不知道知道苹果蘋果有有没有沒有坏壞。我我先先帮幫你你尝嘗尝嘗。”说說着著，哥哥哥哥把把苹果蘋果吃吃完完了了。

星期 (xīngqī - week) 日 (rì - day) 爸爸 (bà ba - father) 妈妈 (mā ma - mom) 都 (dōu - both,all) 不 (bù - no, not) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 家 (jiā - home) 只 (zhǐ - only) 有 (yǒu - have, there be) 哥哥 (gē ge - brother) 和 (hé - and) 弟弟 (dì di - younger brother) 两 (liǎng - two) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 桌子 (zhuōzi - table) 上 (shang - on) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 苹果 (píng guǒ - apple) 弟弟 (dì di - younger brother) 看见 (kànjiàn - see) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 说 (shuō - say) 哥哥 (gē ge - brother) 我 (wǒ - I, me) 想 (xiǎng - to want, would like) 吃 (chī - eat) 苹果 (píng guǒ - apple) 哥哥 (gē ge - brother) 说 (shuō - say) 可以 (kěyǐ - can) 啊 (a - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 但是 (dàn shì - but) 不 (bù - no, not) 知道 (zhī dào - know) 苹果 (píng guǒ - apple) 有 (yǒu - have, there be) 没有 (méiyǒu - no) 坏 (huài - becoming bad) 我 (wǒ - I, me) 先 (xiān - first) 帮 (bāng - help) 你 (nǐ - you) 尝 (cháng - taste) 尝 (cháng - taste) 说 (shuō - say) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 哥哥 (gē ge - brother) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 苹果 (píng guǒ - apple) 吃 (chī - eat) 完 (wán - to finish, run out) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/eating-apple/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Eating_Apple_-_1028.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Fall Asleep - 睡着</title>
      <link>https://mandarinbean.com/fall-asleep/</link>
      <description><![CDATA[儿子兒子不不想想睡觉睡覺，爸爸爸爸坐坐在在他他的的旁边旁邊给給他他讲講故事故事。一一个個小时小時过去過去了了，房间房間里裡很很安静安靜，没有沒有一点儿一點兒声音聲音。
这這时時妈妈媽媽开開门門问問：”他他睡着睡著了了吗嗎？”
”睡着睡著了了，妈妈媽媽。”儿子兒子说說，”爸爸爸爸读讀了了一一分钟分鐘就就睡着睡著了了。”

儿子 (érzi - son) 不 (bù - no, not) 想 (xiǎng - to want, would like) 睡觉 (shuìjiào - go to bed) 爸爸 (bà ba - father) 坐 (zuò - sit) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 旁边 (páng biān - side, next to) 给 (gěi - give) 他 (tā - he, him) 讲 (jiǎng - tell, speak) 故事 (gù shi - story) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 小时 (xiǎo shí - hour) 过去 (guòqù - past) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 房间 (fángjiān - room) 里 (lǐ - in) 很 (hěn - very) 安静 (ān jìng - quiet) 没有 (méiyǒu - no, not) 一点儿 (yī diǎnr - a little, a bit) 声音 (shēng yīn - sound) 这 (zhè - this) 时 (shí - time) 妈妈 (mā ma - mom) 开 (kāi - open) 门 (mén - door) 问 (wèn - ask) 他 (tā - he, him) 睡着 (shuìzháo - fall asleep) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 睡着 (shuìzháo - fall asleep) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 儿子 (érzi - son) 说 (shuō - say) 爸爸 (bà ba - father) 读 (dú - read) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 分钟 (fēnzhōng - minute) 就 (jiù - as soon as, right after) 睡着 (shuìzháo - fall asleep) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/fall-asleep/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Fall_Asleep-1055.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Five Minutes Early - 早到五分钟</title>
      <link>https://mandarinbean.com/five-minutes-early/</link>
      <description><![CDATA[上上大学大學的的时候時候，每每天天早上早上张月張月都都准时準時去去上上英语英語课課。有有一天一天，张月張月起起得得很很晚晚，着急著急地地跑跑到到学校學校后後，听见聽見教室教室里裡正在正在上上课課，就就赶快趕快开開门門，对對老师老師说說：”不好意思不好意思，我我迟到遲到了了。”没沒想到想到老师老師笑笑着著说說：”同学同學，你你来來早早了了，第第一一节節英语英語课課还還没沒下下课課呢呢！”
张月張月一一看看手表手錶，发现發現自己自己早早到到了了5分钟分鐘，就就赶快趕快跑跑出出了了教室教室。

上 (shàng - be engaged) 大学 (dàxué - university) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hou - time) 每 (měi - each) 天 (tiān - day) 早上 (zǎoshang - morning) 张月 (zhāng yuè - Zhang Yue) 都 (dōu - both,all) 准时 (zhǔn shí - on time) 去 (qù - go to) 上 (shàng - be engaged) 英语 (yīngyǔ - English) 课 (kè - class) 有 (yǒu - have, there be) 一天 (yī tiān - one day) 张月 (zhāng yuè - Zhang Yue) 起 (qǐ - get up) 得 (de - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 很 (hěn - very) 晚 (wǎn - late) 着急 (zháojí - anxious, worried) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 跑 (pǎo - run) 到 (dào - to arrive,to reach) 学校 (xuéxiào - school) 后 (hòu - after) 听见 (tīngjiàn - hear) 教室 (jiàoshì - classroom) 里 (lǐ - in) 正在 (zhèngzài - in the process of) 上 (shàng - be engaged) 课 (kè - class) 就 (jiù - at once, right away) 赶快 (gǎn kuài - at once, quickly) 开 (kāi - open) 门 (mén - door) 对 (duì - to, for) 老师 (lǎo shī - teacher) 说 (shuō - say) 不好意思 (bùhǎoyì si - sorry) 我 (wǒ - I, me) 迟到 (chí dào - be late) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 没 (méi - no, not) 想到 (xiǎng dào - think of) 老师 (lǎo shī - teacher) 笑 (xiào - laugh, smile) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 说 (shuō - say) 同学 (tóngxué - (addressing a student) (HSK1) 你 (nǐ - you) 来 (lái - come) 早 (zǎo - early) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 节 (jié - (measure word) section (HSK5) 英语 (yīngyǔ - English) 课 (kè - class) 还 (hái - still) 没 (méi - no, not) 下 (xià - get out of) 课 (kè - class) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 张月 (zhāng yuè - Zhang Yue) 一 (yī - one) 看 (kàn - look) 手表 (shǒu biǎo - watch) 发现 (fāxiàn - find) 自己 (zì jǐ - oneself) 早 (zǎo - early) 到 (dào - to arrive,to reach) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 分钟 (fēnzhōng - minute) 就 (jiù - at once, right away) 赶快 (gǎn kuài - at once, quickly) 跑 (pǎo - run) 出 (chū - out) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 教室 (jiàoshì - classroom) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/five-minutes-early/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Five_Minutes_Early-2069.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Get back home - 回家</title>
      <link>https://mandarinbean.com/get-back-home/</link>
      <description><![CDATA[丈夫丈夫、妻子妻子和和孩子孩子一起一起开车開車回家回家。他们的他們的家家在在30楼樓。
大楼大樓电梯電梯有有问题問題，今天今天不不能能坐坐电梯電梯了了。
他们他們都都想想回家回家睡觉睡覺。
三三个個人人一起一起走走楼梯樓梯回回家家，一边一邊唱歌唱歌，一边一邊走走，这样這樣就就不不那么那麼累累了了。
他们他們一一个個人人唱唱一一首首歌歌，唱唱了了10首首，这這时時他们他們走走到到了了第第29楼樓，大家大家都都觉得覺得很很累累。
妻子妻子很很高兴高興“我们我們再再唱唱一一首首歌歌，就就到到家家了了。”
丈夫丈夫说說：“是的是的，但是但是……钥匙鑰匙在在车車里裡。”

丈夫 (zhàngfu - husband) 妻子 (qīzi - wife) 和 (hé - and) 孩子 (háizi - child) 一起 (yī qǐ - together) 开车 (kāichē - Drive) 回家 (huíjiā - Return home) 他们的 (tā mende - Their) 家 (jiā - Family) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 楼 (lóu - floor) 大楼 (dàlóu - Buildings) 电梯 (diàn tī - elevator) 有 (yǒu - Have) 问题 (wèn tí - problem) 今天 (jīn tiān - Nowadays) 不 (bù - Do not) 能 (néng - can) 坐 (zuò - take) 电梯 (diàn tī - elevator) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他们 (tā men - they) 都 (dōu - All) 想 (xiǎng - want) 回家 (huíjiā - Return home) 睡觉 (shuìjiào - sleep) 三 (sān - three) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 一起 (yī qǐ - together) 走 (zǒu - walk) 楼梯 (lóu tī - stairs) 回 (huí - Return) 家 (jiā - home) 一边 (yī biān - One side) 唱歌 (chàng gē - Singing) 一边 (yī biān - One side) 走 (zǒu - walk) 这样 (zhèyàng - such) 就 (jiù - just, with regard to) 不 (bù - not) 那么 (nàme - so, such) 累 (lèi - tired) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他们 (tā men - they) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 唱 (chàng - sing) 一 (yī - one) 首 (shǒu - (measure word) 歌 (gē - song) 唱 (chàng - sing) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 首 (shǒu - (measure word) 这 (zhè - This) 时 (shí - Time) 他们 (tā men - they) 走 (zǒu - go) 到 (dào - To) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 楼 (lóu - floor) 大家 (dàjiā - everyone) 都 (dōu - All) 觉得 (juéde - feel) 很 (hěn - very) 累 (lèi - tired) 妻子 (qīzi - wife) 很 (hěn - very) 高兴 (gāoxìng - happy) 我们 (wǒ men - we) 再 (zài - again) 唱 (chàng - sing) 一 (yī - one) 首 (shǒu - (measure word) 歌 (gē - song) 就 (jiù - just, with regard to) 到 (dào - arrive) 家 (jiā - home) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 丈夫 (zhàngfu - husband) 说 (shuō - Say) 是的 (shìde - Yes) 但是 (dàn shì - but) 钥匙 (yàoshi - key) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 车 (chē - car) 里 (lǐ - in) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/get-back-home/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Get_back_home_-_2013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Gift for Mother-in-law - 给丈母娘的礼物</title>
      <link>https://mandarinbean.com/gift-for-mother-in-law/</link>
      <description><![CDATA[妻子妻子：马上馬上过年過年了了，你你想想送送我我妈媽什么什麼东西東西？
丈夫丈夫：送送一一瓶瓶好好酒酒！
妻子妻子：为什么為什麼?我我爸爸爸爸已经已經去世去世五五年年了了，我我妈妈媽媽不不喝喝酒酒，你你为什么為什麼要要送送酒酒？
丈夫丈夫：因为因為我我每次每次去去她她家家，她她只只给給我我喝喝茶茶。

妻子 (qīzi - wife) 马上 (mǎ shàng - immediately) 过年 (guònián - celebrate Chinese New Year) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 你 (nǐ - you) 想 (xiǎng - want) 送 (sòng - send) 我 (wǒ - my) 妈 (mā - mom) 什么 (shénme - what) 东西 (dōng xī - thing) 丈夫 (zhàngfu - husband) 送 (sòng - send) 一 (yī - one) 瓶 (píng - (measure word) 好 (hǎo - good) 酒 (jiǔ - wine) 妻子 (qīzi - wife) 为什么 (wèishénme - why) 我 (wǒ - my) 爸爸 (bà bà - father) 已经 (yǐjīng - already) 去世 (qù shì - Pass away) 五 (wǔ - five) 年 (nián - year) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 我 (wǒ - my) 妈妈 (mā mā - mom) 不 (bù - Do not) 喝 (hē - drink) 酒 (jiǔ - wine) 你 (nǐ - you) 为什么 (wèishénme - why) 要 (yào - want) 送 (sòng - send) 酒 (jiǔ - wine) 丈夫 (zhàngfu - husband) 因为 (yīnwèi - because) 我 (wǒ - I) 每次 (měi cì - every time) 去 (qù - go to) 她 (tā - her) 家 (jiā - home) 她 (tā - she) 只 (zhǐ - only) 给 (gěi - give) 我 (wǒ - I, me) 喝 (hē - drink) 茶 (chá - tea) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/gift-for-mother-in-law/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Gift_for_Mother-in-law__-_1002.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Gift - 礼物</title>
      <link>https://mandarinbean.com/gift-story/</link>
      <description><![CDATA[妈妈媽媽生日生日那那天天，一一进進家家门門就就看见看見桌子桌子上上放放着著一一碗碗面条麵條。妈妈媽媽非常非常高兴高興，她她觉得覺得这這是是儿子兒子送送她她的的礼物禮物。
这這时時，儿子兒子拿拿着著一一双雙筷子筷子从從厨房廚房走走出出来來，妈妈媽媽笑笑着著说說：“儿子兒子，这這是是你你给給我我的的生日生日礼物禮物吗嗎？”“是是的的，妈妈媽媽，礼物禮物就就是是我我自己自己会會做饭做飯了了！你你喜欢喜歡这這个個礼物禮物吗嗎？”
说說完完，儿子兒子大大口口吃吃了了起来起來。

妈妈 (mā ma - mom) 生日 (shēng rì - birthday) 那 (nà - that) 天 (tiān - day) 一 (yī - one) 进 (jìn - enter) 家 (jiā - home) 门 (mén - door) 就 (jiù - just, with regard to) 看见 (kànjiàn - see) 桌子 (zhuōzi - table) 上 (shang - on) 放 (fàng - put, place) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 一 (yī - one) 碗 (wǎn - (measure word) bowl (HSK3) 面条 (miàn tiáo - noodles) 妈妈 (mā ma - mom) 非常 (fēi cháng - very ) 高兴 (gāoxìng - happy) 她 (tā - she, her) 觉得 (juéde - to think, to feel) 这 (zhè - this) 是 (shì - be) 儿子 (érzi - son) 送 (sòng - give away, to deliver) 她 (tā - she, her) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 礼物 (lǐ wù - gift) 这 (zhè - this) 时 (shí - time) 儿子 (érzi - son) 拿 (ná - take, hold) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 一 (yī - one) 双 (shuāng - (measure word) pair (HSK3) 筷子 (kuàizi - chopsticks) 从 (cóng - from) 厨房 (chú fáng - kitchen) 走 (zǒu - go) 出 (chū - out) 来 (lái - come) 妈妈 (mā ma - mom) 笑 (xiào - laugh) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 说 (shuō - say) 儿子 (érzi - son) 这 (zhè - this) 是 (shì - be) 你 (nǐ - you) 给 (gěi - give) 我 (wǒ - I, me) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 生日 (shēng rì - birthday) 礼物 (lǐ wù - gift) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 是 (shì - be) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 礼物 (lǐ wù - gift) 就 (jiù - just, with regard to) 是 (shì - be) 我 (wǒ - I, me) 自己 (zì jǐ - oneself) 会 (huì - would) 做饭 (zuò fàn - cook) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 你 (nǐ - you) 喜欢 (xǐ huān - like) 这 (zhè - this) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 礼物 (lǐ wù - gift) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 说 (shuō - say) 完 (wán - to finish) 儿子 (érzi - son) 大 (dà - big) 口 (kǒu - (measure word) (HSK3) 吃 (chī - eat) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 起来 (qǐ lái - start to) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/gift-story/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Gift_-_2041.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Give Birth to a Puppy - 生一条小狗</title>
      <link>https://mandarinbean.com/give-birth-to-a-puppy/</link>
      <description><![CDATA[儿子兒子已经已經五五岁歲了了，很很喜欢喜歡小小狗狗，希望希望爸爸爸爸妈妈媽媽能能给給他他买買一一条條小小狗狗。有有一天一天，妈妈媽媽问問儿子兒子：”我我想想再再生生一一个個孩子孩子，你你喜欢喜歡弟弟弟弟还是還是妹妹妹妹？”
儿子兒子回答回答：”小小弟弟弟弟和和小小妹妹妹妹都都一样一樣——我我有有其他其他的的选择選擇吗嗎？”
“啊啊？除了除了弟弟弟弟妹妹妹妹，还還能能有有什么什麼其他其他选择選擇？”妈妈媽媽想想。
儿子兒子继续繼續说說：”你你给給我我生生一一条條小小狗狗吧吧，男男的的女女的的都都可以可以。”

儿子 (érzi - son) 已经 (yǐjīng - already) 五 (wǔ - five) 岁 (suì - year old) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 很 (hěn - very) 喜欢 (xǐ huān - like) 小 (xiǎo - small, little) 狗 (gǒu - dog) 希望 (xī wàng - hope) 爸爸 (bà ba - father) 妈妈 (mā ma - mother) 能 (néng - can) 给 (gěi - give) 他 (tā - he, him) 买 (mǎi - buy) 一 (yī - one) 条 (tiáo - (measure word) (HSK3) 小 (xiǎo - small, little) 狗 (gǒu - dog) 有 (yǒu - have, there be) 一天 (yī tiān - one day) 妈妈 (mā ma - mom) 问 (wèn - ask) 儿子 (érzi - son) 我 (wǒ - I, me) 想 (xiǎng - to want, would like) 再 (zài - again) 生 (shēng - give birth to) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 孩子 (háizi - child) 你 (nǐ - you) 喜欢 (xǐ huān - like) 弟弟 (dì di - younger brother) 还是 (háishì - or) 妹妹 (mèi mei - younger sister) 儿子 (érzi - son) 回答 (huídá - reply) 小 (xiǎo - small, little) 弟弟 (dì di - younger brother) 和 (hé - and) 小 (xiǎo - small, little) 妹妹 (mèi mei - younger sister) 都 (dōu - both,all) 一样 (yī yàng - same) 我 (wǒ - I, me) 有 (yǒu - have, there be) 其他 (qítā - other) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 选择 (xuǎnzé - choice) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 啊 (á - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 除了 (chúle - apart from) 弟弟 (dì di - younger brother) 妹妹 (mèi mei - younger sister) 还 (hái - in addition) 能 (néng - can) 有 (yǒu - have, there be) 什么 (shénme - what) 其他 (qítā - other) 选择 (xuǎnzé - choice) 妈妈 (mā ma - mother) 想 (xiǎng - think) 儿子 (érzi - son) 继续 (jì xù - go on, continue) 说 (shuō - say) 你 (nǐ - you) 给 (gěi - give) 我 (wǒ - I, me) 生 (shēng - give birth to) 一 (yī - one) 条 (tiáo - (measure word) (HSK3) 小 (xiǎo - small, little) 狗 (gǒu - dog) 吧 (ba - (part. )used at the end of a sentence to indicate consultation, suggestion, request or command (HSK2) 男 (nán - male, man, boy) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 女 (nǚ - female, woman, girl) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 都 (dōu - both,all) 可以 (kěyǐ - be good) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/give-birth-to-a-puppy/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Give_bith_to_a_Puppy-2070.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Help - 帮忙</title>
      <link>https://mandarinbean.com/help-bangmang/</link>
      <description><![CDATA[一一个個老老人人走走到到一一个個年轻年輕人人旁边旁邊，问問：“先生先生，请請帮幫我我在在明信片明信片上上写寫地址地址好好吗嗎？”
“可以可以。”年轻年輕人人照照老老人人的的话話写寫下下了了地址地址。
老老人人说說：“再再帮幫我我写寫上上一些一些话話，好好吗嗎？谢谢謝謝！”
“好好吧吧。”年轻年輕人人照照老老人人的的话話写寫好好后後，笑笑着著问問：“还還有有什么什麼要要帮忙幫忙的的吗嗎？”
“还還有有一一件件小小事事。”老老人人看看着著明信片明信片说說，“帮幫我我再再写寫几幾个個字字：字字写寫得得很很不好不好，请請不要不要在意在意。”

一 (yī - ) 个 (gè - ) 老 (lǎo - ) 人 (rén - ) 走 (zǒu - ) 到 (dào - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 年轻 (nián qīng - ) 人 (rén - ) 旁边 (páng biān - ) 问 (wèn - ) 先生 (xiān shēng - ) 请 (qǐng - ) 帮 (bāng - ) 我 (wǒ - ) 在 (zài - ) 明信片 (míng xìnpiàn - ) 上 (shàng - ) 写 (xiě - ) 地址 (dìzhǐ - ) 好 (hǎo - ) 吗 (mɑ - ) 可以 (kěyǐ - ) 年轻 (nián qīng - ) 人 (rén - ) 照 (zhào - ) 老 (lǎo - ) 人 (rén - ) 的 (de - ) 话 (huà - ) 写 (xiě - ) 下 (xià - ) 了 (le - ) 地址 (dìzhǐ - ) 老 (lǎo - ) 人 (rén - ) 说 (shuō - ) 再 (zài - ) 帮 (bāng - ) 我 (wǒ - ) 写 (xiě - ) 上 (shàng - ) 一些 (yī xiē - ) 话 (huà - ) 好 (hǎo - ) 吗 (mɑ - ) 谢谢 (xiè xiè - ) 好 (hǎo - ) 吧 (bɑ - ) 年轻 (nián qīng - ) 人 (rén - ) 照 (zhào - ) 老 (lǎo  - ) 人 (rén - ) 的 (de - ) 话 (huà - ) 写 (xiě - ) 好 (hǎo - ) 后 (hòu - ) 笑 (xiào - ) 着 (zhe - ) 问 (wèn - ) 还 (hái - ) 有 (yǒu - ) 什么 (shénme - ) 要 (yào - ) 帮忙 (bāng máng - ) 的 (de - ) 吗 (mɑ - ) 还 (hái - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 件 (jiàn - ) 小 (xiǎo - ) 事 (shì - ) 老 (lǎo - ) 人 (rén - ) 看 (kàn - ) 着 (zhe - ) 明信片 (míng xìnpiàn - ) 说 (shuō - ) 帮 (bāng - ) 我 (wǒ - ) 再 (zài - ) 写 (xiě - ) 几 (jǐ - ) 个 (gè - ) 字 (zì - ) 字 (zì - ) 写 (xiě - ) 得 (dé - ) 很 (hěn - ) 不好 (bùhǎo - ) 请 (qǐng - ) 不要 (byào - ) 在意 (zài yì - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/help-bangmang/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Help_-_2003.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] It’s all his fault - 都是他的错</title>
      <link>https://mandarinbean.com/its-all-his-fault/</link>
      <description><![CDATA[大龙大龍和和小波小波是是我的我的两兩个個儿子兒子。今年今年他们他們八八岁歲了了，但是但是经常經常打架打架。
上上个個星期六星期六，我我对對他们他們说說：我我现在現在要要做做午饭午飯了了,你们你們去去花园花園玩玩吧吧。然后然後他们他們就就一起一起去去花园花園了了。
半半个個小时小時以后以後，大龙大龍跑跑进進家家说說：妈妈媽媽，小波小波打碎打碎了了邻居鄰居家家的的窗户窗戶，他他不不是是好好孩子孩子。
我我问問：他他是是怎么怎麽打碎打碎窗户窗戶的的？大龙大龍回答回答：我我朝朝他他扔扔了了一一个個石头石頭，他他蹲下蹲下了了！

大龙 (Dàlóng - Dalong) 和 (hé - and) 小波 (Xiǎobō - Xiaobo) 是 (shì - be) 我的 (wǒde - my, mine) 两 (liǎng - Two) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 今年 (jīn nián - this year) 他们 (tā men - they, them) 八 (bā - Eight) 岁 (suì - year old) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 但是 (dàn shì - but) 经常 (jīngcháng - often) 打架 (dǎjià - fight) 上 (shàng - on) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 星期六 (xīngqīliù - on Saturday) 我 (wǒ - I, me) 对 (duì - to, for) 他们 (tā men - they, them) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 现在 (xiàn zài - now) 要 (yào - Want) 做 (zuò - do) 午饭 (wǔ fàn - lunch) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 你们 (nǐ men - you guys) 去 (qù - go to) 花园 (huā yuán - garden) 玩 (wán - play) 吧 (ba - (part. )used at the end of a sentense to indicate consultation, suggestion, request or command (HSK2) 然后 (rán hòu - then) 他们 (tā men - they, them) 就 (jiù - just, with regard to) 一起 (yī qǐ - together) 去 (qù - go to) 花园 (huā yuán - garden) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 半 (bàn - half) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 小时 (xiǎo shí - hour) 以后 (yǐ hòu - after) 大龙 (Dàlóng - Dalong) 跑 (pǎo - run) 进 (jìn - Enter) 家 (jiā - home) 说 (shuō - say) 妈妈 (mā mā - mom) 小波 (Xiǎobō - Xiaobo) 打碎 (dǎsuì - broke) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 邻居 (lín jū - neighbor) 家 (jiā - home) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 窗户 (chuāng hù - window) 他 (tā - he, him) 不 (bù - no, not) 是 (shì - be) 好 (hǎo - good) 孩子 (háizi - child) 我 (wǒ - I, me) 问 (wèn - ask) 他 (tā - he, him) 是 (shì - be) 怎么 (zěn me - how) 打碎 (dǎsuì - broke) 窗户 (chuāng hù - window) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 大龙 (Dàlóng - Dalong) 回答 (huídá - Reply) 我 (wǒ - I, me) 朝 (cháo - towards) 他 (tā - he, him) 扔 (rēng - throw) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 石头 (shítóu - stone) 他 (tā - he, him) 蹲下 (dūnxià - crouch) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/its-all-his-fault/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Its_all_his_fault_-_2081.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Learn English - 学英语</title>
      <link>https://mandarinbean.com/learn-english/</link>
      <description><![CDATA[老师老師说說：”我们我們学校學校从從下下学期學期开始開始，用用英语英語上上课課。”
学生學生说說：”我们我們会會听聽不不懂懂的的。”
老师老師说說：”学學英语英語就就是是要要多多听聽,听聽多多了了就就会會了了。”
学生學生说說：”我我每每天天听聽家家里裡的的小小狗狗叫叫，但是但是一直一直不不知道知道它它在在说說什么什麼。”

老师 (lǎo shī - teacher) 说 (shuō - say) 我们 (wǒ men - we, us) 学校 (xuéxiào - school) 从 (cóng - from) 下 (xià - next) 学期 (xuéqī - semester) 开始 (kāi shǐ - start) 用 (yòng - use) 英语 (yīngyǔ - English) 上 (shàng - take) 课 (kè - class) 学生 (xué shēng - student) 说 (shuō - say) 我们 (wǒ men - we, us) 会 (huì - would) 听 (tīng - listen) 不 (bù - no, not) 懂 (dǒng - understand) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 老师 (lǎo shī - teacher) 说 (shuō - say) 学 (xué - learn) 英语 (yīngyǔ - English) 就 (jiù - just, with regard to) 是 (shì - be) 要 (yào - need) 多 (duō - many, more) 听 (tīng - listen) 听 (tīng - listen) 多 (duō - many, more) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 就 (jiù - just, with regard to) 会 (huì - would) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 学生 (xué shēng - student) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 每 (měi - every) 天 (tiān - day) 听 (tīng - listen) 家 (jiā - family) 里 (lǐ - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 小 (xiǎo - small) 狗 (gǒu - dog) 叫 (jiào - bark) 但是 (dàn shì - but) 一直 (yī zhí - always) 不 (bù - no, not) 知道 (zhī dào - know) 它 (tā - it) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 说 (shuō - say) 什么 (shénme - what) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/learn-english/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Learn_English-1036.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Lottery - 彩票</title>
      <link>https://mandarinbean.com/lottery/</link>
      <description><![CDATA[有有一一个個人人在在一一家家汉语漢語学校學校工作工作，他他每每个個月月都都会會把把工资工資给給他他的的妻子妻子，而而妻子妻子只只会會给給丈夫丈夫每每天天在在学校學校吃吃东西東西的的钱錢。
有有一一天天，这這个個丈夫丈夫很很高兴高興地地跑跑回回家家，看见看見妻子妻子正在正在家家里裏一边一邊吃吃水果水果一边一邊玩玩手机手機。
他他走走到到妻子妻子身边身邊说說：“你你猜猜猜猜今天今天发生發生了了什么什麽？”
妻子妻子说說：“学校學校发發钱錢了了？”
丈夫丈夫笑笑着著摇搖头頭。
妻子妻子又又猜猜：“你你的的学生學生考试考試第第一一？”
丈夫丈夫说說：“都都不是不是！我我买買的的彩票彩票中中了了五十五十万萬元元！”
妻子妻子高兴高興得得跳跳起来起來：“真真是是太太好好了了！”
但是但是过過了了一会儿一會兒，妻子妻子突然突然又又生气生氣地地看看着著丈夫丈夫，说說：“等等等等！你你怎么怎麽有有钱錢买買彩票彩票呢呢？你你的的钱錢是是从從哪儿哪兒来來的的？”


有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 一 (yī - one) 家 (jiā - (measure word) (HSK1) 汉语 (hànyǔ - Chinese) 学校 (xuéxiào - school) 工作 (gōngzuò - work) 他 (tā - he, him) 每 (měi - Every) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 月 (yuè - moon) 都 (dōu - both,all) 会 (huì - would) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 工资 (gōng zī - salary) 给 (gěi - give) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 妻子 (qīzi - wife) 而 (ér - and) 妻子 (qīzi - wife) 只 (zhǐ - Only) 会 (huì - would) 给 (gěi - give) 丈夫 (zhàngfū - husband) 每 (měi - every, each) 天 (tiān - sky) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 学校 (xuéxiào - school) 吃 (chī - eat) 东西 (dōngxi - things) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 钱 (qián - money) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 丈夫 (zhàngfū - husband) 很 (hěn - very) 高兴 (gāoxìng - Happy) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 跑 (pǎo - run) 回 (huí - back) 家 (jiā - home) 看见 (kànjiàn - see) 妻子 (qīzi - wife) 正在 (zhèngzài - in the process of) 家 (jiā - Family) 里 (lǐ - in) 一边 (yībiān - 一边……一边…… two actions going on at the same time) 吃 (chī - eat) 水果 (shuǐ guǒ - fruit) 一边 (yībiān - 一边……一边…… two actions going on at the same time) 玩 (wán - Play) 手机 (shǒu jī - cell phone) 他 (tā - he, him) 走 (zǒu - walk) 到 (dào - (complement) (HSK2) 妻子 (qīzi - wife) 身边 (shēnbiān - around) 说 (shuō - say) 你 (nǐ - you) 猜 (cāi - Guess) 猜 (cāi - Guess) 今天 (jīn tiān - today) 发生 (fāshēng - occur) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 什么 (shénme - what) 妻子 (qīzi - wife) 说 (shuō - say) 学校 (xuéxiào - school) 发 (fā - send, give away) 钱 (qián - money) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 丈夫 (zhàngfū - husband) 笑 (xiào - laugh) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 摇 (yáo - shake) 头 (tóu - head) 妻子 (qīzi - wife) 又 (yòu - again) 猜 (cāi - Guess) 你 (nǐ - you) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 学生 (xué shēng - student) 考试 (kǎo shì - examine) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 丈夫 (zhàngfū - husband) 说 (shuō - say) 都 (dōu - both,all) 不是 (bù shì - no) 我 (wǒ - I, me) 买 (mǎi - purchase) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 彩票 (cǎi piào - lottery) 中 (zhòng - win) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 五十 (wǔ shí - Fifty) 万 (wàn - Ten thousand) 元 (yuán - Yuan) 妻子 (qīzi - wife) 高兴 (gāoxìng - Happy) 得 (de - (aux.) (HSK2) 跳 (tiào - Jump) 起来 (qǐ lái - up) 真 (zhēn - really) 是 (shì - be) 太 (tài - too) 好 (hǎo - good) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 但是 (dàn shì - but) 过 (guò - pass) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一会儿 (yīhuìr - a while) 妻子 (qīzi - wife) 突然 (tū rán - suddenly) 又 (yòu - again) 生气 (shēng qì - angry) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 看 (kàn - Look) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 丈夫 (zhàngfū - husband) 说 (shuō - say) 等 (děng - Wait) 等 (děng - Wait) 你 (nǐ - you) 怎么 (zěn me - how) 有 (yǒu - have, there be) 钱 (qián - money) 买 (mǎi - purchase) 彩票 (cǎi piào - lottery) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 你 (nǐ - you) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 钱 (qián - money) 是 (shì - be) 从 (cóng - from) 哪儿 (nǎr - where) 来 (lái - come) 的 (de - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/lottery/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/2104.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Maternal Love - 母爱</title>
      <link>https://mandarinbean.com/maternal-love/</link>
      <description><![CDATA[有有一一个個妈妈媽媽和和她她的的女儿女兒正在正在公园公園里裡玩玩。天气天氣太太热熱了了，所以所以妈妈媽媽买買了了一一个個西瓜西瓜给給女儿女兒吃吃。
小小女孩女孩吃吃着著西瓜西瓜，高兴高興地地说說：“妈妈媽媽，你你真真好好！老师老師说說母爱母愛很很伟大偉大，是是吗嗎？”妈妈媽媽回答回答：“是是啊啊，每每个個妈妈媽媽都都很很爱愛她她的的孩子孩子。”小小女孩女孩看看着著一一个個孕妇孕婦，疑惑疑惑地地问問：“但是但是那那个個阿姨阿姨为什么為什麼把把她她的的孩子孩子吃吃到到肚子肚子里裡去去呢呢？”

有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 和 (hé - and) 她 (tā - she, her) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 正在 (zhèngzài - in the process of) 公园 (gōng yuán - park) 里 (lǐ - in) 玩 (wán - play) 天气 (tiān qì - weather) 太 (tài - too) 热 (rè - hot) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 所以 (suǒ yǐ - so) 妈妈 (mā ma - mom) 买 (mǎi - buy) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 西瓜 (xī guā - watermelon) 给 (gěi - give) 女儿 (nǚ ér - daughter) 吃 (chī - eat) 小 (xiǎo - little, small) 女孩 (nǚ hái - girl) 吃 (chī - eat) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 西瓜 (xī guā - watermelon) 高兴 (gāoxìng - happy) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 说 (shuō - say) 妈妈 (mā ma - mom) 你 (nǐ - you) 真 (zhēn - really, indeed) 好 (hǎo - good) 老师 (lǎo shī - teacher) 说 (shuō - say) 母爱 (mǔ ài - maternal love) 很 (hěn - very) 伟大 (wěidà - great) 是 (shì - yes) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 回答 (huídá - reply) 是 (shì - yes) 啊 (ā - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 每 (měi - each) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 都 (dōu - both,all) 很 (hěn - very) 爱 (ài - love) 她 (tā - she, her) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 孩子 (háizi - child) 小 (xiǎo - little, small) 女孩 (nǚ hái - girl) 看 (kàn - look) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 孕妇 (yùn fù - pregnant woman) 疑惑 (yí huò - doubt) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 问 (wèn - ask) 但是 (dàn shì - but) 那 (nà - that) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 阿姨 (āyí - aunt) 为什么 (wèishénme - why) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 她 (tā - she, her) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 孩子 (háizi - child) 吃 (chī - eat) 到 (dào - to arrive,to reach) 肚子 (dùzi - belly) 里 (lǐ - in) 去 (qù - go to) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/maternal-love/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Maternal_Love_-_2037.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Math Exam - 数学考试</title>
      <link>https://mandarinbean.com/math-exam/</link>
      <description><![CDATA[星期星期一一上午上午有有数学數學课課，老师老師一一进進教室教室就就说說：”今天今天，我们我們考试考試，请請大家大家认真認真完成完成试卷試卷，难難的的可以可以不不做做。”
45分钟分鐘后後，考试考試结束結束了了。老师老師在在收收试卷試卷的的时候時候，发现發現小明小明的的试卷試卷上上什么什麼也也没有沒有写寫。老师老師问問他他：”你你怎么怎麼不不做做题題？”小明小明回答回答：”你你说說男男的的可以可以不不做做。”老师老師很很生气生氣，说說：”我我说說的的是是难難的的题題可以可以不不做做！”

星期 (xīngqī - week) 一 (yī - one) 上午 (shàngwǔ - morning) 有 (yǒu - have, there be) 数学 (shùxué - math) 课 (kè - class) 老师 (lǎo shī - teacher) 一 (yī - one) 进 (jìn - enter) 教室 (jiàoshì - classroom) 就 (jiù - right after) 说 (shuō - say) 今天 (jīn tiān - today) 我们 (wǒ men - we, us) 考试 (kǎo shì - take an examination) 请 (qǐng - please) 大家 (dàjiā - everyone) 认真 (rèn zhēn - serious) 完成 (wán chéng - complete, finish) 试卷 (shìjuàn - examination paper) 难 (nán - difficult) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 可以 (kěyǐ - (indicating permission) can<br /) 不 (bù - no, not) 做 (zuò - do) 分钟 (fēnzhōng - minute) 后 (hòu - after) 考试 (kǎo shì - examination) 结束 (jiéshù - end, finish) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 老师 (lǎo shī - teacher) 在 (zài - (indicating action in progress) (HSK1) 收 (shōu - collect) 试卷 (shìjuàn - examination paper) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hou - time) 发现 (fāxiàn - find) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 试卷 (shìjuàn - examination paper) 上 (shang - on) 什么 (shénme - anything) 也 (yě - (for emphasis, often before a negative expression) (HSK2) 没有 (méiyǒu - not) 写 (xiě - write) 老师 (lǎo shī - teacher) 问 (wèn - ask) 他 (tā - he, him) 你 (nǐ - you) 怎么 (zěn me - why) 不 (bù - no, not) 做 (zuò - do) 题 (tí - question, problem) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 回答 (huídá - reply) 你 (nǐ - you) 说 (shuō - say) 男 (nán - boy) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 可以 (kěyǐ - (indicating permission) can<br /) 不 (bù - no, not) 做 (zuò - do) 老师 (lǎo shī - teacher) 很 (hěn - very) 生气 (shēng qì - angry) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 说 (shuō - say) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 是 (shì - be) 难 (nán - difficult) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 题 (tí - question, problem) 可以 (kěyǐ - (indicating permission) can<br /) 不 (bù - no, not) 做 (zuò - do) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/math-exam/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Math_Exam-2078.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Mother's Joke - 妈妈的玩笑</title>
      <link>https://mandarinbean.com/mothers-joke/</link>
      <description><![CDATA[星期日星期日，五五岁歲的的小天小天和和妈妈媽媽一起一起在在家家看看电视電視。电视電視里裡说說到到领养領養孩子孩子，小天小天很很担心擔心自己自己是是被被领养領養的的孩子孩子，所以所以问問妈妈媽媽：”妈妈媽媽，我我是是你你领养領養的的吗嗎？”
“傻傻孩子孩子，当然當然不不是是！”妈妈媽媽回答回答。
小天小天高兴高興地地说說：”我我就就知道知道我我是是你你亲生親生的的!”
妈妈媽媽想想和和小天小天开開个個玩笑玩笑，就就说說：”也也不不是是，你你是是我我捡撿来來的的！”

星期日 (xīngqīrì - Sunday) 五 (wǔ - five) 岁 (suì - year old) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 小天 (xiǎo tiān - Xiao Tian) 和 (hé - and) 妈妈 (mā ma - mom) 一起 (yī qǐ - together) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 家 (jiā - home) 看 (kàn - watch) 电视 (diàn shì - TV) 电视 (diàn shì - TV) 里 (lǐ - in) 说 (shuō - say) 到 (dào - about sth.) 领养 (lǐng yǎng - adopt) 孩子 (háizi - child) 小天 (xiǎo tiān - Xiao Tian) 很 (hěn - very) 担心 (dānxīn - to worry) 自己 (zì jǐ - oneself) 是 (shì - be) 被 (bèi - by) 领养 (lǐng yǎng - adopt) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 孩子 (háizi - child) 所以 (suǒ yǐ - so) 问 (wèn - ask) 妈妈 (mā ma - mom) 妈妈 (mā ma - mom) 我 (wǒ - I, me) 是 (shì - be) 你 (nǐ - you) 领养 (lǐng yǎng - adopt) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 傻 (shǎ - stupid) 孩子 (háizi - child) 当然 (dāngrán - of course, without doubt) 不 (bù - no, not) 是 (shì - be) 妈妈 (mā ma - mom) 回答 (huídá - reply) 小天 (xiǎo tiān - Xiao Tian) 高兴 (gāoxìng - happy) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 就 (jiù - to begin with, as expected) 知道 (zhī dào - know) 我 (wǒ - I, me) 是 (shì - be) 你 (nǐ - you) 亲生 (qīnshēng - be sb.'s own child) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 想 (xiǎng - to want, would like) 和 (hé - with) 小天 (xiǎo tiān - Xiao Tian) 开 (kāi - make) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 玩笑 (wán xiào - joke) 就 (jiù - then, in that case) 说 (shuō - say) 也 (yě - also) 不 (bù - no, not) 是 (shì - be) 你 (nǐ - you) 是 (shì - be) 我 (wǒ - I, me) 捡 (jiǎn - pick up, collect) 来 (lái - come) 的 (de - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/mothers-joke/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Mothers_Joke-2072.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] My Bag - 我的包</title>
      <link>https://mandarinbean.com/my-bag/</link>
      <description><![CDATA[今天今天公共公共汽车汽車上上有有很多很多人人。一一个個老老人人上上车車后後看见看見一一个個空空座位座位，他他走走过過去去想想坐坐。但是但是一一个個小小包包在在空空座位座位上上，一一个個年轻年輕人人坐坐在在旁边旁邊。
老老人人问問：这這个個座位座位有有人人吗嗎？
年轻年輕人人说說：有有，这這是是一一个個老老太太太太的的座位座位。她她买買东西東西去去了了。
但是但是汽车汽車开開了了，也也没有沒有人人回来回來。老老人人说說：她她还還没沒回来回來，可是可是她她的的包包还還在在这這，我们我們扔扔到到外面外面还還给給她她吧吧！
年轻年輕人人大大叫叫：不不！那那是是我我的的包包！

今天 (jīn tiān - ) 公共 (gōng gòng - ) 汽车 (qìchē - ) 上 (shàng - ) 有 (yǒu - ) 很多 (hěn duō - ) 人 (rén - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 老 (lǎo - ) 人 (rén - ) 上 (shàng - ) 车 (chē - ) 后 (hòu - ) 看见 (kànjiàn - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 空 (kōng - ) 座位 (zuò wèi - ) 他 (tā - ) 走 (zǒu - ) 过 (guò - ) 去 (qù - ) 想 (xiǎng - ) 坐 (zuò - ) 但是 (dàn shì - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 小 (xiǎo - ) 包 (bāo - ) 在 (zài - ) 空 (kōng - ) 座位 (zuò wèi - ) 上 (shàng - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 年轻 (nián qīng - ) 人 (rén - ) 坐 (zuò - ) 在 (zài - ) 旁边 (páng biān - ) 老 (lǎo - ) 人 (rén - ) 问 (wèn - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 座位 (zuò wèi - ) 有 (yǒu - ) 人 (rén - ) 吗 (ma - ) 年轻 (nián qīng - ) 人 (rén - ) 说 (shuō - ) 有 (yǒu - ) 这 (zhè - ) 是 (shì - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 老 (lǎo - ) 太太 (tài tài - ) 的 (de - ) 座位 (zuò wèi - ) 她 (tā - ) 买 (mǎi - ) 东西 (dōng xī - ) 去 (qù - ) 了 (le - ) 但是 (dàn shì - ) 汽车 (qìchē - ) 开 (kāi - ) 了 (le - ) 也 (yě - ) 没有 (méiyǒu - ) 人 (rén - ) 回来 (huí lái - ) 老 (lǎo - ) 人 (rén - ) 说 (shuō - ) 她 (tā - ) 还 (hái - ) 没 (méi - ) 回来 (huí lái - ) 可是 (kěshì - ) 她 (tā - ) 的 (de - ) 包 (bāo - ) 还 (hái - ) 在 (zài - ) 这 (zhè - ) 我们 (wǒ men - ) 扔 (rēng - ) 到 (dào - ) 外面 (wài miàn - ) 还 (huán - ) 给 (gěi - ) 她 (tā - ) 吧 (ba - ) 年轻 (nián qīng - ) 人 (rén - ) 大 (dà - ) 叫 (jiào - ) 不 (bù - ) 那 (nà - ) 是 (shì - ) 我 (wǒ - ) 的 (de - ) 包 (bāo - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/my-bag/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/My_Bag_-_2087.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Never Seen - 没见过</title>
      <link>https://mandarinbean.com/never-seen/</link>
      <description><![CDATA[7岁歲的的女儿女兒回回家家后後，妈妈媽媽看见看見她她的的手手很很脏髒，就就说說：”看看你你的的手手，多多脏髒！你你什么什麼时候時候看看到到过過我我的的手手这么這麼脏髒了了？”
女儿女兒回答回答：”没有沒有，妈妈媽媽。因为因為我我没有沒有看看到到过過你你7岁歲的的样子樣子。”

岁 (suì - year old) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 回 (huí - return) 家 (jiā - home) 后 (hòu - after) 妈妈 (mā ma - mom) 看见 (kànjiàn - see) 她 (tā - she, her) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 手 (shǒu - hand) 很 (hěn - very) 脏 (zāng - dirty) 就 (jiù - just, with regard to) 说 (shuō - say) 看 (kàn - look, see) 你 (nǐ - you) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 手 (shǒu - hand) 多 (duō - many, more) 脏 (zāng - dirty) 你 (nǐ - you) 什么 (shénme - what) 时候 (shí hou - time) 看 (kàn - look, see) 到 (dào - (as a verb complement to show the result of an action) (HSK2) 过 (guò - (the structural particle, used after a verb indicating a past experience action which hasn't lasted to the present ) (HSK2) 我 (wǒ - I, me) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 手 (shǒu - hand) 这么 (zhème - so) 脏 (zāng - dirty) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 回答 (huídá - reply) 没有 (méiyǒu - no, not) 妈妈 (mā ma - mom) 因为 (yīnwèi - because) 我 (wǒ - I, me) 没有 (méiyǒu - no, not) 看 (kàn - look, see) 到 (dào - (as a verb complement to show the result of an action) (HSK2) 过 (guò - (the structural particle, used after a verb indicating a past experience action which hasn't lasted to the present ) (HSK2) 你 (nǐ - you) 岁 (suì - year old) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 样子 (yàngzi - appearance) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/never-seen/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Never_Seen-1052.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] New Boss - 新老板</title>
      <link>https://mandarinbean.com/new-boss/</link>
      <description><![CDATA[我们我們公司公司来來了了一一个個新新老板老闆。大家大家听说聽說他他有有很很高高的的要求要求，但是但是不不知道知道他他第第一一天天会會做做什么什麼。
他他第第一一次次来來办公室辦公室的的时候時候，看到看到大家大家桌子桌子上上有有很多很多东西東西，他他非常非常不不高兴高興地地说說：“我我希望希望你你的的思想思想不要不要和和这儿這兒的的桌子桌子一样一樣。”
大家大家都都知道知道了了，这這个個老板老闆喜欢喜歡干净乾淨。他他走走后後，大家大家开始開始打扫打掃，办公室辦公室的的桌子桌子干净乾淨了了。但是但是老板老闆第第二二次次来來办公室辦公室的的时候時候，看着看著干净乾淨的的桌子桌子，说說：“我我希望希望你们你們的的头脑頭腦不要不要和和现在現在的的桌子桌子一样一樣，什么什麼都都没有沒有。”

我们 (wǒ men - ) 公司 (gōng sī - ) 来 (lái - ) 了 (le - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 新 (xīn - ) 老板 (lǎo bǎn - ) 大家 (dàjiā - ) 听说 (tīngshuō - ) 他 (tā - ) 有 (yǒu - ) 很 (hěn - ) 高 (gāo - ) 的 (de - ) 要求 (yāoqiú - ) 但是 (dàn shì - ) 不 (bù - ) 知道 (zhī dao - ) 他 (tā - ) 第 (dì - ) 一 (yī - ) 天 (tiān - ) 会 (huì - ) 做 (zuò - ) 什么 (shénme - ) 他 (tā - ) 第 (dì - ) 一 (yī - ) 次 (cì - ) 来 (lái - ) 办公室 (bàn gōng shì - ) 的 (de - ) 时候 (shí hòu - ) 看到 (kàndào - ) 大家 (dàjiā - ) 桌子 (zhuōzi - ) 上 (shàng - ) 有 (yǒu - ) 很多 (hěn duō - ) 东西 (dōng xi - ) 他 (tā - ) 非常 (fēi cháng - ) 不 (bù - ) 高兴 (gāoxìng - ) 地 (de - ) 说 (shuō - ) 我 (wǒ - ) 希望 (xī wàng - ) 你 (nǐ - ) 的 (de - ) 思想 (sī xiǎng - ) 不要 (búyào - ) 和 (hé - ) 这儿 (zhèr - ) 的 (de - ) 桌子 (zhuōzi - ) 一样 (yī yàng - ) 大家 (dàjiā - ) 都 (dōu - ) 知道 (zhī dào - ) 了 (le - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 老板 (lǎo bǎn - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 干净 (gānjìng - ) 他 (tā - ) 走 (zǒu - ) 后 (hòu - ) 大家 (dàjiā - ) 开始 (kāi shǐ - ) 打扫 (dǎsǎo - ) 办公室 (bàn gōng shì - ) 的 (de - ) 桌子 (zhuōzi - ) 干净 (gānjìng - ) 了 (le - ) 但是 (dàn shì - ) 老板 (lǎo bǎn - ) 第 (dì - ) 二 (èr - ) 次 (cì - ) 来 (lái - ) 办公室 (bàn gōng shì - ) 的 (de - ) 时候 (shí hòu - ) 看着 (kànzhe - ) 干净 (gānjìng - ) 的 (de - ) 桌子 (zhuōzi - ) 说 (shuō - ) 我 (wǒ - ) 希望 (xī wàng - ) 你们 (nǐ men - ) 的 (de - ) 头脑 (tóunǎo - ) 不要 (búyào - ) 和 (hé - ) 现在 (xiàn zài - ) 的 (de - ) 桌子 (zhuōzi - ) 一样 (yī yàng - ) 什么 (shénme - ) 都 (dōu - ) 没有 (méiyǒu - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/new-boss/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/2017.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Not my dog - 不是我的狗</title>
      <link>https://mandarinbean.com/not-my-dog/</link>
      <description><![CDATA[一一个個女人女人走走进進一一个個商店商店，看见看見一一只只很很可爱可愛的的小小狗狗。她她问問老板老闆：你你的的狗狗咬咬人人吗嗎？老板老闆说說：不不，我我的的狗狗不不咬咬人人。
这這个個女人女人就就开始開始摸摸小小狗狗，但是但是小小狗狗还是還是咬咬了了她她。
她她很很生气生氣：你你说說你你的的狗狗不不咬咬人人！
老板老闆回答回答：是的是的，但是但是那那不是不是我我的的狗狗。

一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 女人 (nǚ rén - woman) 走 (zǒu - go) 进 (jìn - Enter) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 商店 (shāng diàn - store) 看见 (kànjiàn - see) 一 (yī - One) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 很 (hěn - very) 可爱 (kěài - lovely) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 小 (xiǎo - small) 狗 (gǒu - dog) 她 (tā - she) 问 (wèn - ask) 老板 (lǎo bǎn - boss) 你 (nǐ - you) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 狗 (gǒu - dog) 咬 (yǎo - bite) 人 (rén - people) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 老板 (lǎo bǎn - boss) 说 (shuō - Say) 不 (bù - no) 我 (wǒ - I) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 狗 (gǒu - dog) 不 (bù - Do not) 咬 (yǎo - bite) 人 (rén - people) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 女人 (nǚ rén - woman) 就 (jiù - just, with regard to) 开始 (kāi shǐ - Start) 摸 (mō - touch) 小 (xiǎo - small) 狗 (gǒu - dog) 但是 (dàn shì - but) 小 (xiǎo - small) 狗 (gǒu - dog) 还是 (háishì - still) 咬 (yǎo - bite) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 她 (tā - her) 她 (tā - she was) 很 (hěn - very) 生气 (shēng qì - pissed off) 你 (nǐ - you) 说 (shuō - Say) 你 (nǐ - you) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 狗 (gǒu - dog) 不 (bù - Do not) 咬 (yǎo - bite) 人 (rén - people) 老板 (lǎo bǎn - boss) 回答 (huídá - Reply) 是的 (shìde - Yes) 但是 (dàn shì - but) 那 (nà - that) 不是 (bù shì - Not) 我 (wǒ - I) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 狗 (gǒu - dog) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/not-my-dog/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Not_my_dog_-_2048.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] One Dollar - 一块钱</title>
      <link>https://mandarinbean.com/one-dollar/</link>
      <description><![CDATA[有有一一天天，女儿女兒在在朋友朋友明明明明家家玩玩。回回家家后後，她她对對妈妈媽媽说說：“妈妈媽媽，明明明明家家一定一定很很穷窮。”
妈妈媽媽问問：“你你怎么怎麼知道知道？”
女儿女兒说說：“今天今天明明明明只只是是吃吃下下了了一一块塊钱錢，他他的的爸爸爸爸妈妈媽媽就就都都很很紧张緊張。”

有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 女儿 (nǚ ér - daughter) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 朋友 (péng you - friend) 明明 (míng ming - Mingming) 家 (jiā - home) 玩 (wán - play) 回 (huí - return) 家 (jiā - home) 后 (hòu - after) 她 (tā - she, her) 对 (duì - to, for) 妈妈 (mā ma - mom) 说 (shuō - say) 妈妈 (mā ma - mom) 明明 (míng ming - Mingming) 家 (jiā - home) 一定 (yī dìng - surely, certainly) 很 (hěn - very) 穷 (qióng - poor) 妈妈 (mā ma - mom) 问 (wèn - ask) 你 (nǐ - you) 怎么 (zěn me - how) 知道 (zhī dào - know) 女儿 (nǚ ér - daughter) 说 (shuō - say) 今天 (jīn tiān - today) 明明 (míng ming - Mingming) 只 (zhǐ - only) 是 (shì - be) 吃 (chī - eat) 下 (xià - under) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 块 (kuài - (measure word) (HSK1) 钱 (qián - money) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 爸爸 (bà ba - father) 妈妈 (mā ma - mom) 就 (jiù - just, with regard to) 都 (dōu - both,all) 很 (hěn - very) 紧张 (jǐn zhāng - nervous) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/one-dollar/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/One_Dollar_-_1034.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] One Yuan - 一块钱</title>
      <link>https://mandarinbean.com/one-yuan/</link>
      <description><![CDATA[小月小月对對正在正在做饭做飯的的妈妈媽媽说說：“妈妈媽媽，今天今天天气天氣太太热熱了了，你你能能给給我我一一块塊钱錢吗嗎？我我想想给給学校學校外面外面的的先生先生一一块塊钱錢。”妈妈媽媽很很高兴高興，她她觉得覺得小月小月很很有有爱心愛心，问問：“为什么為什麼呢呢?”小月小月说說：“我我想想买買水果水果吃吃，小小西瓜西瓜一一块塊钱錢一一个個。”

小月 (xiǎo yuè - Xiaoyue) 对 (duì - to, for) 正在 (zhèngzài - in the process of) 做饭 (zuò fàn - Cooking) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 说 (shuō - Say) 妈妈 (mā ma - mom) 今天 (jīn tiān - Today) 天气 (tiān qì - the weather) 太 (tài - too) 热 (rè - hot) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 你 (nǐ - you) 能 (néng - can) 给 (gěi - give) 我 (wǒ - I, me) 一 (yī - one) 块 (kuài - (measure word) (HSK1) 钱 (qián - money) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 我 (wǒ - I, me) 想 (xiǎng - to want, would like) 给 (gěi - give) 学校 (xuéxiào - school) 外面 (wài miàn - outside) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 先生 (xiān sheng - Mr) 一 (yī - one) 块 (kuài - (measure word) (HSK1) 钱 (qián - money) 妈妈 (mā ma - mom) 很 (hěn - very) 高兴 (gāoxìng - happy) 她 (tā - she) 觉得 (juéde - to think, to feel) 小月 (xiǎo yuè - Xiaoyue) 很 (hěn - very) 有 (yǒu - have, there be) 爱心 (ài xīn - loving) 问 (wèn - ask) 为什么 (wèishénme - why) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 小月 (xiǎo yuè - Xiaoyue) 说 (shuō - Say) 我 (wǒ - I, me) 想 (xiǎng - to want, would like) 买 (mǎi - buy) 水果 (shuǐ guǒ - fruit) 吃 (chī - eat) 小 (xiǎo - small) 西瓜 (xī guā - watermelon) 一 (yī - one) 块 (kuài - (measure word) (HSK1) 钱 (qián - money) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/one-yuan/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/One_Yuan_-_1020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Out of Sight - 看不到</title>
      <link>https://mandarinbean.com/out-of-sight/</link>
      <description><![CDATA[有有一一天天，爸爸爸爸回回家家后後，问問儿子兒子：”今天今天的的数学數學考试考試怎么样怎麼樣？”儿子兒子只只考考了了59分分，他他非常非常害怕害怕爸爸爸爸会會打打他他，所以所以紧张緊張地地把把试卷試卷给給了了爸爸爸爸。
没沒想想到到，爸爸爸爸看看完完试卷試卷后後说說：”虽然雖然你你考考得得很很差差，但是但是看看到到你你的的成绩成績，有有一一点點我我可以可以相信相信，就就是是你你考试考試的的时候時候没有沒有看看别人別人。”
儿子兒子回答回答：”不不是是没有沒有看看，是是看看不不到到！”

有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 爸爸 (bà ba - father) 回 (huí - return) 家 (jiā - home ) 后 (hòu - after) 问 (wèn - ask) 儿子 (érzi - son) 今天 (jīn tiān - today) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 数学 (shùxué - maths) 考试 (kǎo shì - examination) 怎么样 (zěn me yàng - how about it) 儿子 (érzi - son) 只 (zhǐ - only) 考 (kǎo - test) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 分 (fēn - point, mark) 他 (tā - he, him) 非常 (fēi cháng - very ) 害怕 (hài pà - scared) 爸爸 (bà ba - father) 会 (huì - would) 打 (dǎ - hit) 他 (tā - he, him) 所以 (suǒ yǐ - so) 紧张 (jǐn zhāng - tensely) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 试卷 (shìjuàn - examination paper) 给 (gěi - give) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 爸爸 (bà ba - father) 没 (méi - no) 想 (xiǎng - think) 到 (dào - as a verb complement to show the result of an action) 爸爸 (bà ba - father) 看 (kàn - look) 完 (wán - finish) 试卷 (shìjuàn - examination paper) 后 (hòu - after) 说 (shuō - say) 虽然 (suī rán - although) 你 (nǐ - you) 考 (kǎo - test) 得 (de - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 很 (hěn - very) 差 (chà - bad) 但是 (dàn shì - but) 看 (kàn - look) 到 (dào - as a verb complement to show the result of an action) 你 (nǐ - you) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 成绩 (chéng jì - grade) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 点 (diǎn - point) 我 (wǒ - I, me) 可以 (kěyǐ - can) 相信 (xiāngxìn - believe) 就 (jiù - just, with regard to) 是 (shì - be) 你 (nǐ - you) 考试 (kǎo shì - examination) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hou - time) 没有 (méiyǒu - no) 看 (kàn - look) 别人 (biéren - other people) 儿子 (érzi - son) 回答 (huídá - reply) 不 (bù - no, not) 是 (shì - be) 没有 (méiyǒu - no) 看 (kàn - look) 是 (shì - be) 看 (kàn - look) 不 (bù - no, not) 到 (dào - as a verb complement to show the result of an action) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/out-of-sight/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Out_of_Sight-2051.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Perfect Son - 完美儿子</title>
      <link>https://mandarinbean.com/perfect-son-2/</link>
      <description><![CDATA[办公室辦公室里裏大家大家都都在在讨论討論自己自己的的孩子孩子，一一个個新新同事同事说說：我我有有一一个個很很完美完美的的儿子兒子，不不抽烟抽烟，不不喝喝酒酒，不会不會很很晚晚回回家家，每每天天很很早早就就睡觉睡覺了了。大家大家都都很很惊讶驚訝：真真是是太太完美完美了了，他他多少多少岁歲了了？新新同事同事说說：是的是的，他他这這个個星期星期就就1岁歲了了！

办公室 (bàn gōng shì - office) 里 (lǐ - in) 大家 (dàjiā - everyone) 都 (dōu - both,all) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 讨论 (tǎolùn - discuss) 自己 (zì jǐ - own) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 孩子 (háizi - child) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 新 (xīn - new) 同事 (tóngshì - colleague) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 很 (hěn - very) 完美 (wán měi - perfect) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 不 (bù - no, not) 抽烟 (chōu yān - smokes) 不 (bù - no, not) 喝 (hē - drink) 酒 (jiǔ - liqueur) 不会 (bùhuì - will not) 很 (hěn - very) 晚 (wǎn - late) 回 (huí - return) 家 (jiā - home) 每 (měi - each) 天 (tiān - day) 很 (hěn - very) 早 (zǎo - early) 就 (jiù - just, with regard to) 睡觉 (shuìjiào - go to bed) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 大家 (dàjiā - everyone) 都 (dōu - both,all) 很 (hěn - very) 惊讶 (jīng yà - Surprised) 真 (zhēn - really) 是 (shì - be) 太 (tài - too) 完美 (wán měi - perfect) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他 (tā - he, him) 多少 (duōshǎo - How many) 岁 (suì - year old) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 新 (xīn - new) 同事 (tóngshì - colleague) 说 (shuō - say) 是的 (shìde - Yes) 他 (tā - he, him) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 星期 (xīngqī - week) 就 (jiù - just, with regard to) 岁 (suì - year old) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/perfect-son-2/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Perfect_Son-_2089.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Pills to Make You Clever - 聪明药</title>
      <link>https://mandarinbean.com/pills-to-make-you-clever/</link>
      <description><![CDATA[有有个個病人病人问問医生醫生：“医生醫生，有有让讓人人变變聪明聰明的的药藥吗嗎？”医生醫生开開了了一些一些药藥，叫叫他他下下个個星期星期再再来來。
一一星期星期后後，他他问問医生醫生：“我我觉得覺得没有沒有变變聪明聰明啊啊。”
医生醫生说說：“不不会會的的，你你再再吃吃一一个個星期星期的的药藥吧吧。”病人病人有些有些不不信信，但但还還是是听聽了了医生醫生的的话話。
第第二二个個星期星期后後，病人病人又又来到來到医院醫院问問医生醫生：“我我怎么怎麼还還没沒觉得覺得比比以前以前聪明聰明啊啊。医生醫生，是是不不是是没有沒有聪明聰明药藥呢呢？”
医生醫生回答回答：“不不对對，我我觉得覺得你你现在現在比比以前以前聪明聰明多多了了。”

有 (yǒu - Have) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 病人 (bìng rén - patient) 问 (wèn - ask) 医生 (yī shēng - doctor) 医生 (yī shēng - doctor) 有 (yǒu - Have) 让 (ràng - let) 人 (rén - people) 变 (biàn - change, get) 聪明 (cōng míng - clever) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 药 (yào - medicine) 吗 (mɑ - (aux. question mark) (HSK1) 医生 (yī shēng - doctor) 开 (kāi - open, give) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一些 (yī xiē - some) 药 (yào - medicine) 叫 (jiào - ask) 他 (tā - he) 下 (xià - next) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 星期 (xīng qī - week) 再 (zài - again) 来 (lái - Come) 一 (yī - one) 星期 (xīng qī - week) 后 (hòu - later) 他 (tā - he) 问 (wèn - ask) 医生 (yī shēng - doctor) 我 (wǒ - I) 觉得 (juéde - feel) 没有 (méiyǒu - No, not) 变 (biàn - change, get) 聪明 (cōng míng - clever) 啊 (ɑ - (interjection) (HSK3) 医生 (yī shēng - doctor) 说 (shuō - Say) 不 (bù - Do not) 会 (huì - can) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 你 (nǐ - you) 再 (zài - again) 吃 (chī - eat) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 星期 (xīng qī - week) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 药 (yào - medicine) 吧 (bɑ - (interjection) (HSK2) 病人 (bìng rén - patient) 有些 (yǒuxiē - some) 不 (bù - Do not) 信 (xìn - believe, trust) 但 (dàn - but) 还 (hái - also, still) 是 (shì - be) 听 (tīng - listen) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 医生 (yī shēng - doctor) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 话 (huà - words) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 星期 (xīng qī - week) 后 (hòu - later) 病人 (bìng rén - patient) 又 (yòu - again) 来到 (lái dào - come) 医院 (yī yuàn - hospital) 问 (wèn - ask) 医生 (yī shēng - doctor) 我 (wǒ - I) 怎么 (zěn me - how) 还 (hái - also, still) 没 (méi - not) 觉得 (juéde - feel) 比 (bǐ - compare to) 以前 (yǐ qián - before) 聪明 (cōng míng - clever) 啊 (ɑ - (interjection) (HSK3) 医生 (yī shēng - doctor) 是 (shì - Yes) 不 (bù - Do not) 是 (shì - Yes) 没有 (méiyǒu - No) 聪明 (cōng míng - clever) 药 (yào - medicine) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 医生 (yī shēng - doctor) 回答 (huídá - Reply) 不 (bù - not) 对 (duì - Correct) 我 (wǒ - I) 觉得 (juéde - feel) 你 (nǐ - you) 现在 (xiàn zài - just now) 比 (bǐ - compare to) 以前 (yǐ qián - before) 聪明 (cōng míng - clever) 多 (duō - many, more) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/pills-to-make-you-clever/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Pills_to_Make_You_Clever_2006.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Playful Student - 爱玩的学生</title>
      <link>https://mandarinbean.com/playful-student/</link>
      <description><![CDATA[三三年级年級有有一一个個非常非常聪明聰明的的学生學生，但是但是他他很很爱愛玩玩，不不喜欢喜歡做做作业作業，也也不不喜欢喜歡听聽课課。
有有一一天天，他他对對学校學校的的老师老師说說：“我我懂懂的的东西東西已经已經很很多多了了，所以所以我我不不想想读讀书書了了。”
老师老師问問：“那那你你想想做做什么什麼呢呢？”
学生學生说說：“教教二二年级年級。”

三 (sān - three, third) 年级 (nián jí - grade) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 非常 (fēi cháng - very ) 聪明 (cōng ming - clever) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 学生 (xué sheng - student) 但是 (dàn shì - but) 他 (tā - he, him) 很 (hěn - very) 爱 (ài - love) 玩 (wán - play) 不 (bù - no, not) 喜欢 (xǐ huān - like) 做 (zuò  - do) 作业 (zuòyè - homework) 也 (yě - also) 不 (bù - no, not) 喜欢 (xǐ huān - like) 听 (tīng - listen) 课 (kè - class) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 他 (tā - he, him) 对 (duì - to, for) 学校 (xuéxiào - school) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 老师 (lǎo shī - teacher) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 懂 (dǒng - understand) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 东西 (dōng xi - thing) 已经 (yǐjīng - already) 很 (hěn - very) 多 (duō - many, more) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 所以 (suǒ yǐ - so) 我 (wǒ - I, me) 不 (bù - no, not) 想 (xiǎng - to want, would like) 读 (dú - read) 书 (shū - book) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 老师 (lǎo shī - teacher) 问 (wèn - ask) 那 (nà - that) 你 (nǐ - you) 想 (xiǎng - to want, would like) 做 (zuò - do) 什么 (shénme - what) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 学生 (xué shēng - student) 说 (shuō - say) 教 (jiāo - teach) 二 (èr - two, second) 年级 (nián jí - grade) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/playful-student/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Playful_Student_-_1033.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Playing with Water - 玩水</title>
      <link>https://mandarinbean.com/playing-with-water/</link>
      <description><![CDATA[星期星期六六，妈妈媽媽和和儿子兒子在在家家看看电视電視。妈妈媽媽说說：”儿子兒子，你你很很喜欢喜歡玩玩水水，是是不是不是？”
五五岁歲的的儿子兒子以为以為妈妈媽媽要要带帶他他去去游泳游泳池池玩玩，高兴高興地地说說：”是是的的，妈妈媽媽。”
妈妈媽媽说說：”那那你你一定一定也也喜欢喜歡洗洗碗碗，今天今天你你洗洗碗碗，怎么样怎麼樣？”

星期 (xīngqī - week) 六 (liù - six) 妈妈 (mā ma - mom) 和 (hé - and) 儿子 (érzi - son) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 家 (jiā - home) 看 (kàn - watch) 电视 (diàn shì - TV) 妈妈 (mā ma - mom) 说 (shuō - say) 儿子 (érzi - son) 你 (nǐ - you) 很 (hěn - very) 喜欢 (xǐ huān - like) 玩 (wán - play) 水 (shuǐ - water) 是 (shì - be) 不是 (bùshì - be not) 五 (wǔ - five) 岁 (suì - year old) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 以为 (yǐwéi - think) 妈妈 (mā ma - mom) 要 (yào - want) 带 (dài - bring) 他 (tā - he, him) 去 (qù - go to) 游泳 (yóu yǒng - swimming) 池 (chí - pool) 玩 (wán - play) 高兴 (gāoxìng - happy) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 说 (shuō - say) 是 (shì - be) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 妈妈 (mā ma - mom) 说 (shuō - say) 那 (nà - that) 你 (nǐ - you) 一定 (yī dìng - for sure, certainly) 也 (yě - also) 喜欢 (xǐ huān - like) 洗 (xǐ - wash) 碗 (wǎn - bowl) 今天 (jīn tiān - today) 你 (nǐ - you) 洗 (xǐ - wash) 碗 (wǎn - bowl) 怎么样 (zěn me yàng - how about it) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/playing-with-water/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Playing_with_Water-1048.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Really Don’t Know - 真的不知道</title>
      <link>https://mandarinbean.com/really-dont-know/</link>
      <description><![CDATA[老师老師对對一一个個学生學生说說：“你你来來说說说說这這道道题題怎么怎麼做做。”
学生學生说說：“我我不不知道知道，老师老師。”
老师老師问問：“怎么怎麼会會不不知道知道呢呢？从從昨天昨天的的作业作業看看，你你已经已經会會做做了了。”
学生學生说說：“我我真真的的不不知道知道，昨天昨天我我睡觉睡覺的的时候時候，爸爸爸爸还還没沒做做到到这這道道题題呢呢！”

老师 (lǎo shī - teacher) 对 (duì - to, for) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 学生 (xué shēng - student) 说 (shuō - say) 你 (nǐ - you) 来 (lái - come) 说 (shuō - say) 说 (shuō - say) 这 (zhè - this) 道 (dào - (measure word) 题 (tí - question, problem) 怎么 (zěn me - how) 做 (zuò - do) 学生 (xué shēng - student) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 不 (bù - no, not) 知道 (zhī dào - know) 老师 (lǎo shī - teacher) 老师 (lǎo shī - teacher) 问 (wèn - ask) 怎么 (zěn me - how) 会 (huì - would) 不 (bù - no, not) 知道 (zhī dào - know) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 从 (cóng - from) 昨天 (zuó tiān - yesterday) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 作业 (zuòyè - homework) 看 (kàn - look) 你 (nǐ - you) 已经 (yǐjīng - already) 会 (huì - can, to be able to) 做 (zuò - do) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 学生 (xué shēng - student) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 真 (zhēn - really, indeed) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 不 (bù - no, not) 知道 (zhī dào - know) 昨天 (zuó tiān - yesterday) 我 (wǒ - I, me) 睡觉 (shuìjiào - go to bed) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hou - time) 爸爸 (bà ba - father) 还 (hái - yet) 没 (méi - not) 做 (zuò - do) 到 (dào - to arrive,to reach) 这 (zhè - this) 道 (dào - (measure word) 题 (tí - question, problem) 呢 (ne - used at the end of a statement to confirm facts and convince others) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/really-dont-know/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Really_Dont_Know_-_1024.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Reason for Failing - 不及格的原因</title>
      <link>https://mandarinbean.com/reason-for-failing/</link>
      <description><![CDATA[上上二二年级年級的的女儿女兒数学數學考试考試不不及格及格，妈妈媽媽问問：”为什么為什麼？今天今天的的考试考試很很难難吗嗎？”
女儿女兒回答回答：”不不难難，我我都都会會做做。老师老師问問我我2乘乘3等于等於多少多少？我我说說等于等於6。”
妈妈媽媽说說：”这這没有沒有错錯啊啊！”
女儿女兒接着接著说說：”老师老師又又问問我我3乘乘2等于等於多少多少？”
妈妈媽媽说說：”这這不不是是一样一樣吗嗎？”
女儿女兒说說：”对對啊啊，我我当时當時也也是是这么這麼说說的的。”

上 (shàng - be engaged) 二 (èr - two) 年级 (nián jí - grade) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 数学 (shùxué - mathematics) 考试 (kǎo shì - examination) 不 (bù - no, not) 及格 (jí gé - pass a test) 妈妈 (mā ma - mom) 问 (wèn - ask) 为什么 (wèishénme - why) 今天 (jīn tiān - today) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 考试 (kǎo shì - examination) 很 (hěn - very) 难 (nán - difficult) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 回答 (huídá - reply) 不 (bù - no, not) 难 (nán - difficult) 我 (wǒ - I, me) 都 (dōu - both,all) 会 (huì - could) 做 (zuò - do) 老师 (lǎo shī - teacher) 问 (wèn - ask) 我 (wǒ - I, me) 乘 (chéng - multiply) 等于 (děng yú - equal to) 多少 (duōshǎo - how many, how much) 我 (wǒ - I, me) 说 (shuō - say) 等于 (děng yú - equal to) 妈妈 (mā ma - mom) 说 (shuō - say) 这 (zhè - this) 没有 (méiyǒu - no) 错 (cuò - wrong) 啊 (a - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 女儿 (nǚ ér - daughter) 接着 (jiēzhe - then) 说 (shuō - say) 老师 (lǎo shī - teacher) 又 (yòu - again) 问 (wèn - ask) 我 (wǒ - I, me) 乘 (chéng - multiply) 等于 (děng yú - equal to) 多少 (duōshǎo - how many, how much) 妈妈 (mā ma - mom) 说 (shuō - say) 这 (zhè - this) 不 (bù - no, not) 是 (shì - be) 一样 (yī yàng - same) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 说 (shuō - say) 对 (duì - correct, right) 啊 (a - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 我 (wǒ - I, me) 当时 (dāngshí - that time) 也 (yě - also) 是 (shì - be) 这么 (zhème - so) 说 (shuō - say) 的 (de - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/reason-for-failing/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Reason_for_Failing-2073.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Result - 结果</title>
      <link>https://mandarinbean.com/result/</link>
      <description><![CDATA[老师老師说說：”今天今天我们我們来來学习學習减法減法。小明小明，你你哥哥哥哥有有五五个個苹果蘋果，你你从從那儿那兒拿拿走走三三个個，结果結果会會怎样怎樣？”
小明小明回答回答：”老师老師，结果結果他他一定一定会會打打我我的的！昨天昨天我我只只吃吃了了哥哥哥哥的的一一个個苹果蘋果，他他就就打打我我了了。所以所以我们我們可以可以不不从從哥哥哥哥那儿那兒拿拿走走苹果蘋果吗嗎？”

老师 (lǎo shī - teacher) 说 (shuō - say) 今天 (jīn tiān - today) 我们 (wǒ men - we, us) 来 (lái - (before a verb, indicating an intended or suggested action) (HSK1) 学习 (xué xí - learn) 减法 (jiǎn fǎ - subtraction) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 你 (nǐ - you) 哥哥 (gē ge - brother) 有 (yǒu - have, there be) 五 (wǔ - five) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 苹果 (píng guǒ - apple) 你 (nǐ - you) 从 (cóng - from) 那儿 (nàr - there) 拿 (ná - take) 走 (zǒu - away) 三 (sān - three) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 结果 (jiéguǒ - result) 会 (huì - would) 怎样 (zěn yàng - how) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 回答 (huídá - reply) 老师 (lǎo shī - teacher) 结果 (jiéguǒ - result) 他 (tā - he, him) 一定 (yī dìng - surely) 会 (huì - would) 打 (dǎ - hit) 我 (wǒ - I, me) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 昨天 (zuó tiān - yesterday) 我 (wǒ - I, me) 只 (zhǐ - only) 吃 (chī - eat) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 哥哥 (gē ge - brother) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 苹果 (píng guǒ - apple) 他 (tā - he, him) 就 (jiù - as soon as, right after) 打 (dǎ - hit) 我 (wǒ - I, me) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 所以 (suǒ yǐ - so) 我们 (wǒ men - we, us) 可以 (kěyǐ - can) 不 (bù - no, not) 从 (cóng - from) 哥哥 (gē ge - brother) 那儿 (nàr - there) 拿 (ná - take) 走 (zǒu - away) 苹果 (píng guǒ - apple) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/result/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Result-1054.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Return Goods - 退货</title>
      <link>https://mandarinbean.com/return-goods/</link>
      <description><![CDATA[一一个個人人带帶着著他他买買的的狗狗到到宠物店寵物店，说說：“我我不不要要这這只只狗狗了了。”
老板老闆说說：“这這只只狗狗很很聪明聰明，你你为什么為什麼不不想想要要了了呢呢？”
他他说說：“我我觉得覺得它它一点儿一點兒也也不不聪明聰明，昨天昨天学校學校的的作业作業它它做做错錯了了很多很多！”

一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 带 (dài - bring) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 他 (tā - he, him) 买 (mǎi - buy) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 狗 (gǒu - dog) 到 (dào - to arrive,to reach) 宠物店 (chǒng wù diàn - pet shop) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 不 (bù - no, not) 要 (yào - to want to, would like to) 这 (zhè - this) 只 (zhī - (measure word)  (HSK3) 狗 (gǒu - dog) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 老板 (lǎo bǎn - boss) 说 (shuō - say) 这 (zhè - this) 只 (zhī - (measure word)  (HSK3) 狗 (gǒu - dog) 很 (hěn - very) 聪明 (cōng ming - clever) 你 (nǐ - you) 为什么 (wèishénme - why) 不 (bù - no, not) 想 (xiǎng - to want, would like) 要 (yào - to want to, would like to) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 他 (tā - he, him) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 觉得 (juéde - to think, to feel) 它 (tā - it) 一点儿 (yī diǎnr - a little, a bit) 也 (yě - for emphasis, often before a negative expression) 不 (bù - no, not) 聪明 (cōng ming - clever) 昨天 (zuó tiān - yesterday) 学校 (xuéxiào - school) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 作业 (zuòyè - homework) 它 (tā - it) 做 (zuò - do) 错 (cuò - wrong) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 很多 (hěn duō - a lot of) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/return-goods/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Return_Goods_-_1029.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Ride in a Car - 坐车</title>
      <link>https://mandarinbean.com/ride-in-a-car/</link>
      <description><![CDATA[一天一天，爸爸爸爸带帶儿子兒子去去玩玩。回回来來的的路路上上，儿子兒子对對爸爸爸爸说說：”爸爸爸爸，我我累累了了，我们我們坐坐车車吧吧。”
”那那要要看看你你表现表現。”爸爸爸爸说說。
儿子兒子说說：”好好的的，如果如果我我表现表現好好，我们我們就就坐坐公共汽车公共汽車回回去去；如果如果我我表现表現不不好好，我们我們就就坐坐出租车出租車回回去去。”

一天 (yī tiān - one day) 爸爸 (bà ba - father) 带 (dài - bring) 儿子 (érzi - son) 去 (qù - go to) 玩 (wán - play) 回 (huí - return, go back) 来 (lái - come) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 路 (lù - road, way) 上 (shang - on) 儿子 (érzi - son) 对 (duì - to, for) 爸爸 (bà ba - father) 说 (shuō - say) 爸爸 (bà ba - father) 我 (wǒ - I, me) 累 (lèi - tired) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 我们 (wǒ men - we, us) 坐 (zuò - travel by or on) 车 (chē - car) 吧 (ba - (part. )used at the end of a sentence to indicate consultation, suggestion, request or command (HSK2) 那 (nà - then) 要 (yào - must, should) 看 (kàn - look) 你 (nǐ - you) 表现 (biǎo xiàn - performance) 爸爸 (bà ba - father) 说 (shuō - say) 儿子 (érzi - son) 说 (shuō - say) 好 (hǎo - good) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 如果 (rú guǒ - if) 我 (wǒ - I, me) 表现 (biǎo xiàn - perform) 好 (hǎo - good) 我们 (wǒ men - we, us) 就 (jiù - in that case, then) 坐 (zuò - travel by or on) 公共汽车 (gōng gòng qìchē - bus) 回 (huí - return, go back) 去 (qù - go to) 如果 (rú guǒ - if) 我 (wǒ - I, me) 表现 (biǎo xiàn - perform) 不 (bù - no, not) 好 (hǎo - good) 我们 (wǒ men - we, us) 就 (jiù - in that case, then) 坐 (zuò - travel by or on) 出租车 (chū zūchē - taxi) 回 (huí - return, go back) 去 (qù - go to) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/ride-in-a-car/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Ride_in_a_Car-1056.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Round Off - 四舍五入</title>
      <link>https://mandarinbean.com/round-off/</link>
      <description><![CDATA[儿子兒子高兴高興地地从從学校學校回来回來，问問妈妈媽媽：”爸爸爸爸呢呢？”
妈妈媽媽奇怪奇怪地地问問：”爸爸爸爸在在家家，你你找找爸爸爸爸做做什么什麼？”
儿子兒子回答回答：”我我向向爸爸爸爸要要5角角钱錢。”
”为什么為什麼？”妈妈媽媽问問。
儿子兒子回答回答：”在在考考数学數學以前以前，爸爸爸爸对對我我说說‘如果如果考考100分分，就就给給我我1元元钱錢，考考80分分就就给給8角角。’今天今天，我我数学數學考考了了45分分。数学數學上上要要四舍五入四捨五入，所以所以爸爸爸爸必须必須给給我我5角角钱錢。”

儿子 (érzi - son) 高兴 (gāoxìng - happy) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 从 (cóng - from) 学校 (xuéxiào - school) 回来 (huí lái - come back) 问 (wèn - ask) 妈妈 (mā ma - mom) 爸爸 (bà ba - father) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 奇怪 (qíguài - strange) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 问 (wèn - ask) 爸爸 (bà ba - father) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 家 (jiā - home) 你 (nǐ - you) 找 (zhǎo - find) 爸爸 (bà ba - father) 做 (zuò - do) 什么 (shénme - what) 儿子 (érzi - son) 回答 (huídá - reply) 我 (wǒ - I, me) 向 (xiàng - to) 爸爸 (bà ba - father) 要 (yào - ask for) 角 (jiǎo - jiao) 钱 (qián - money) 为什么 (wèishénme - why) 妈妈 (mā ma - mom) 问 (wèn - ask) 儿子 (érzi - son) 回答 (huídá - reply) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 考 (kǎo - take an examination, test) 数学 (shùxué - maths) 以前 (yǐ qián - before) 爸爸 (bà ba - father) 对 (duì - to, for) 我 (wǒ - I, me) 说 (shuō - say) 如果 (rú guǒ - if) 考 (kǎo - take an examination, test) 分 (fēn - point, mark) 就 (jiù - in that case, then) 给 (gěi - give) 我 (wǒ - I, me) 元 (yuán - yuan) 钱 (qián - money) 考 (kǎo - take an examination, test) 分 (fēn - point, mark) 就 (jiù - in that case, then) 给 (gěi - give) 角 (jiǎo - jiao) 今天 (jīn tiān - today) 我 (wǒ - I, me) 数学 (shùxué - maths) 考 (kǎo - take an examination, test) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 分 (fēn - point, mark) 数学 (shùxué - maths) 上 (shang - on) 要 (yào - should) 四舍五入 (sìshěwǔ rù - round off) 所以 (suǒ yǐ - so) 爸爸 (bà ba - father) 必须 (bì xū - have to, must) 给 (gěi - give) 我 (wǒ - I, me) 角 (jiǎo - jiao) 钱 (qián - money) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/round-off/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Round_Off-2068.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Send a letter - 寄信</title>
      <link>https://mandarinbean.com/send-a-letter/</link>
      <description><![CDATA[有有一一天天，爸爸爸爸让讓八八岁歲的的女儿女兒去去寄寄一一封封信信，女儿女兒已经已經拿拿着著信信跑跑了了，爸爸爸爸才才想起想起信封信封上上没沒写寫地址地址和和收信收信人人的的名字名字。
女儿女兒回来回來后後，爸爸爸爸问問她她：你你把把信信丢丟进進邮筒郵筒了了吗嗎?
女儿女兒回答回答：当然當然。
爸爸爸爸：你你没沒看见看見信封信封上上没有沒有写寫地址地址和和收信收信人人名字名字吗嗎?
女儿女兒：我我当然當然看见看見信封信封上上什么什麼也也没沒写寫。
爸爸爸爸：那那你你为什么為什麼不不拿拿回来回來呢呢？
女儿女兒：我我还還以为以為你你不不写寫地址地址和和收信收信人人,是是因为因為不不想想让讓我我知道知道你你把把信信寄寄给給谁誰呢呢!

有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 天 (tiān - day) 爸爸 (bà ba - father) 让 (ràng - Let) 八 (bā - Eight) 岁 (suì - year old) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 去 (qù - go to) 寄 (jì - send) 一 (yī - One) 封 (fēng - (measure word for letters) 信 (xìn - letter) 女儿 (nǚ ér - daughter) 已经 (yǐjīng - already) 拿 (ná - take) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 信 (xìn - letter) 跑 (pǎo - run) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 爸爸 (bà ba - father) 才 (cái - just) 想起 (xiǎng qǐ - Remember) 信封 (xìn fēng - envelope) 上 (shàng - on) 没 (méi - No) 写 (xiě - write) 地址 (dìzhǐ - address) 和 (hé - and) 收信 (shōu xìn - Receiving letter) 人 (rén - people, person) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 名字 (míng zì - name) 女儿 (nǚ ér - daughter) 回来 (huí lái - come back) 后 (hòu - after) 爸爸 (bà ba - father) 问 (wèn - ask) 她 (tā - her) 你 (nǐ - you) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 信 (xìn - letter) 丢 (diū - throw) 进 (jìn - Enter) 邮筒 (yóu tǒng - Postbox) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 回答 (huídá - Reply) 当然 (dāngrán - of course) 爸爸 (bà ba - father) 你 (nǐ - you) 没 (méi - did not) 看见 (kànjiàn - see) 信封 (xìn fēng - envelope) 上 (shàng - on) 没有 (méiyǒu - No) 写 (xiě - write) 地址 (dìzhǐ - address) 和 (hé - and) 收信 (shōu xìn - Receiving letter) 人 (rén - people, person) 名字 (míng zì - name) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 我 (wǒ - I) 当然 (dāngrán - of course) 看见 (kànjiàn - see) 信封 (xìn fēng - envelope) 上 (shàng - on) 什么 (shénme - what) 也 (yě - also) 没 (méi - No) 写 (xiě - write) 爸爸 (bà ba - father) 那 (nà - then) 你 (nǐ - you) 为什么 (wèishénme - why) 不 (bù - Do not) 拿 (ná - take) 回来 (huí lái - back) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 我 (wǒ - I) 还 (hái - also) 以为 (yǐwéi - think) 你 (nǐ - you) 不 (bù - Do not) 写 (xiě - write) 地址 (dìzhǐ - address) 和 (hé - and) 收信 (shōu xìn - Receiving letter) 人 (rén - people, person) 是 (shì - be) 因为 (yīnwèi - because) 不 (bù - Do not) 想 (xiǎng - want) 让 (ràng - Let) 我 (wǒ - I, me) 知道 (zhī dào - know) 你 (nǐ - you) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 信 (xìn - letter) 寄 (jì - send) 给 (gěi - to) 谁 (shéi - Who) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/send-a-letter/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Send_a_letter_-_2047.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Signature - 签名</title>
      <link>https://mandarinbean.com/signature-story/</link>
      <description><![CDATA[有一天有一天，数学數學考试考試后後，老师老師要求要求大家大家回家回家后後让讓自己自己的的爸爸爸爸妈妈媽媽在在试卷試卷上上签名簽名。小明小明考考得得不不太太好好，不不希望希望爸爸爸爸妈妈媽媽看见看見自己自己的的成绩成績。所以所以他他对對爸爸爸爸说說：”好好爸爸爸爸,你你会會闭閉着著眼睛眼睛在在纸紙上上写寫名字名字吗嗎?”
爸爸爸爸回答回答：”当然當然会會啊啊，这這很很容易容易。”
儿子兒子接着接著说說：”爸爸爸爸，请請你你闭閉着著眼睛眼睛在在这這张張试卷試卷上上写寫个個名字名字吧吧。”

有一天 (yǒuyī tiān - one day) 数学 (shùxué - math) 考试 (kǎo shì - examination) 后 (hòu - after) 老师 (lǎo shī - teacher) 要求 (yāoqiú - ask, demand) 大家 (dàjiā - everyone) 回家 (huíjiā - go back home) 后 (hòu - after) 让 (ràng - let) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 爸爸 (bà ba - father) 妈妈 (mā ma - mom) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 试卷 (shìjuàn - examination paper) 上 (shang - on) 签名 (qiān míng - sign one's name) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 考 (kǎo - test) 得 (de - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 不 (bù - no, not) 太 (tài - too) 好 (hǎo - good) 不 (bù - no, not) 希望 (xī wàng - hope) 爸爸 (bà ba - father) 妈妈 (mā ma - mom) 看见 (kànjiàn - see) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 成绩 (chéng jì - grade) 所以 (suǒ yǐ - so) 他 (tā - he, him) 对 (duì - to, for) 爸爸 (bà ba - father) 说 (shuō - say) 好 (hǎo - good) 爸爸 (bà ba - father) 你 (nǐ - you) 会 (huì - can, to be able to) 闭 (bì - close) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 眼睛 (yǎn jīng - eye) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 纸 (zhǐ - paper) 上 (shang - on) 写 (xiě - write) 名字 (míng zi - name) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 爸爸 (bà ba - father) 回答 (huídá - reply) 当然 (dāngrán - of course) 会 (huì - can, to be able to) 啊 (a - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 这 (zhè - this) 很 (hěn - very) 容易 (róng yì - easy) 儿子 (érzi - son) 接着 (jiēzhe - then) 说 (shuō - say) 爸爸 (bà ba - father) 请 (qǐng - please) 你 (nǐ - you) 闭 (bì - close) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 眼睛 (yǎn jīng - eye) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 这 (zhè - this) 张 (zhāng - (measure word) (HSK2) 试卷 (shìjuàn - examination paper) 上 (shang - on) 写 (xiě - write) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 名字 (míng zi - name) 吧 (ba - (part. )used at the end of a sentence to indicate consultation, suggestion, request or command (HSK2) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/signature-story/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/2082.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Sleep Earlier - 早点儿睡觉</title>
      <link>https://mandarinbean.com/sleep-earlier/</link>
      <description><![CDATA[哥哥哥哥今天今天很很累累，我我问問他他为什么爲什麽，他他说說昨天昨天晚上晚上睡睡得得太太晚晚了了。我我觉得覺得很很奇怪奇怪，因为因爲他他昨天昨天晚上晚上9点點就就说說要要睡觉睡覺了了。他他说說在在睡觉睡覺前前想想起来起來有有一一件件事事要要做做，可是可是忘记忘記了了是是什么什麽事情事情，想想了了很很长長时间時間，最后最後终于終于想想起来起來了了，这這件件事事就就是是要要早早点儿點兒上上床床睡觉睡覺。

哥哥 (gē ge - ) 今天 (jīn tiān - ) 很 (hěn - ) 累 (lèi - ) 我 (wǒ - ) 问 (wèn - ) 他 (tā - ) 为什么 (wèishénme - ) 他 (tā - ) 说 (shuō - ) 昨天 (zuó tiān - ) 晚上 (wǎnshàng - ) 睡 (shuì - ) 得 (de - ) 太 (tài - ) 晚 (wǎn - ) 了 (le - ) 我 (wǒ - ) 觉得 (juéde - ) 很 (hěn - ) 奇怪 (qíguài - ) 因为 (yīnwèi - ) 他 (tā - ) 昨天 (zuó tiān - ) 晚上 (wǎnshàng - ) 点 (diǎn - ) 就 (jiù - ) 说 (shuō - ) 要 (yào - ) 睡觉 (shuìjiào - ) 了 (le - ) 他 (tā - ) 说 (shuō - ) 在 (zài - ) 睡觉 (shuìjiào - ) 前 (qián - ) 想 (xiǎng - ) 起来 (qǐ lái - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 件 (jiàn - ) 事 (shì - ) 要 (yào - ) 做 (zuò - ) 可是 (kěshì - ) 忘记 (wàng jì - ) 了 (le - ) 是 (shì - ) 什么 (shénme - ) 事情 (shì qíng - ) 想 (xiǎng - ) 了 (le - ) 很 (hěn - ) 长 (cháng - ) 时间 (shíjiān - ) 最后 (zuì hòu - ) 终于 (zhōng yú - ) 想 (xiǎng - ) 起来 (qǐ lái - ) 了 (le - ) 这 (zhè - ) 件 (jiàn - ) 事 (shì - ) 就 (jiù - ) 是 (shì - ) 要 (yào - ) 早 (zǎo - ) 点儿 (diǎnr - ) 上 (shàng - ) 床 (chuáng - ) 睡觉 (shuìjiào - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/sleep-earlier/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Sleep_Earlier_-_2088.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Sleeping - 睡觉</title>
      <link>https://mandarinbean.com/sleeping/</link>
      <description><![CDATA[一一位位拳击拳擊运动员運動員晚上晚上睡不着睡不著，请求請求医生醫生的的帮助幫助。医生醫生让讓他他睡觉睡覺前前念念数字數字。第第二二天天，运动员運動員又又来來了了，他他对對医生醫生说說：这个這個方法方法不行不行！我我从從一一念念到到九九的的时候時候，马上馬上就就跳跳起来起來了了！

一 (Yī - one) 位 (wèi - （measure word for person)) 拳击 (quánjī - boxing) 运动员 (yùndòngyuán - athlete) 晚上 (wǎnshàng - at night) 睡不着 (shuì bùzháo - Can't sleep) 请求 (qǐngqiú - request) 医生 (yīshēng - Doctors) 的 (de - of) 帮助 (bāngzhù - help) 医生 (Yīshēng - Doctors) 让 (ràng - Let) 他 (tā - he) 睡觉 (shuìjiào - go to bed) 前 (qián - before) 念 (niàn - Read) 数字 (shùzì - digit, number) 第 (Dì - auxiliary word for ordinal numbers) 二 (èr - two, second) 天 (tiān - day) 运动员 (yùndòngyuán - athlete) 又 (yòu - also) 来 (lái - Come) 了 (le - (the particle) (HSK1) 他 (tā - he) 对 (duì - to, forward) 医生 (yīshēng - Doctors) 说 (shuō - Say) 这个 (Zhège - This one) 方法 (fāngfǎ - method) 不行 (bùxíng - Not work) 我 (Wǒ - I) 从 (cóng - From) 一 (yī - one) 念 (niàn - Read) 到 (dào - To) 九 (jiǔ - nine) 的 (de - of) 时候 (shíhòu - time) 马上 (mǎshàng - immediately) 就 (jiù - on) 跳 (tiào - jump) 起来 (qǐ lái - up, arisen) 了 (le - (the particle) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/sleeping/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/sleeping.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Smart Dog - 聪明的狗</title>
      <link>https://mandarinbean.com/smart-dog/</link>
      <description><![CDATA[公园公園里裡，有有很多很多人人在在遛遛狗狗，大家大家都都夸誇自己自己的的狗狗聪明聰明。有的有的说說自己自己家家的的狗狗会會开開门門，有的有的说說自己自己家家的的狗狗会會跳舞跳舞……
有有一一个個人人说說：“我我家家的的狗狗会會做做一一件件很很特别特別的的事事，你们你們的的小小狗狗一定一定不不会會。它它每每天天早上早上都都会會叼叼报纸報紙回回家家。”
其他其他人人说說：“这這不不难難啊啊，很多很多狗狗都都能能做做到到！”
“但是但是我我没有沒有订訂报纸報紙啊啊！”

公园 (gōng yuán - park) 里 (lǐ - in) 有 (yǒu - have, there be) 很多 (hěn duō - a lot of) 人 (rén - people) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 遛 (liù - walk) 狗 (gǒu - dog) 大家 (dàjiā - everyone) 都 (dōu - both,all) 夸 (kuā - boast) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 狗 (gǒu - dog) 聪明 (cōng ming - clever) 有的 (yǒude - some) 说 (shuō - say) 自己 (zì jǐ - oneself) 家 (jiā - family) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 狗 (gǒu - dog) 会 (huì - can, to be able to) 开 (kāi - open) 门 (mén - door) 有的 (yǒude - some) 说 (shuō - say) 自己 (zì jǐ - oneself) 家 (jiā - family) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 狗 (gǒu - dog) 会 (huì - can, to be able to) 跳舞 (tiào wǔ - dance) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 家 (jiā - family) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 狗 (gǒu - dog) 会 (huì - can, to be able to) 做 (zuò - do) 一 (yī - one) 件 (jiàn - (measure word) (HSK2) 很 (hěn - very) 特别 (tèbié - special) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 事 (shì - thing) 你们 (nǐ men - you) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 小 (xiǎo - small) 狗 (gǒu - dog) 一定 (yī dìng - definitely) 不 (bù - no, not) 会 (huì - can, to be able to) 它 (tā - it) 每 (měi - each) 天 (tiān - day) 早上 (zǎo shang - morning) 都 (dōu - both,all) 会 (huì - would) 叼 (diāo - hold in the mouth) 报纸 (bào zhǐ - newspaper) 回 (huí - back) 家 (jiā - home) 其他 (qítā - other) 人 (rén - people) 说 (shuō - say) 这 (zhè - this) 不 (bù - no, not) 难 (nán - difficult) 啊 (a - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 很多 (hěn duō - a lot of) 狗 (gǒu - dog) 都 (dōu - both,all) 能 (néng - can) 做 (zuò - do) 到 (dào - to arrive, to reach) 但是 (dàn shì - but) 我 (wǒ - I, me) 没有 (méiyǒu - no) 订 (dìng - subscribe to) 报纸 (bào zhǐ - newspaper) 啊 (a - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/smart-dog/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Smart_Dog_-_2039.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Smart Policeman - 聪明的警察</title>
      <link>https://mandarinbean.com/smart-policeman/</link>
      <description><![CDATA[有有一一天天，三三位位女士女士因为因為一一件件小小事事来來到到警察局警察局。她们她們吵吵得得很很厉害厲害，谁誰都都不不让讓别人別人先先说說，大家大家都都没有沒有办法辦法。
这這时候時候，聪明聰明的的杰瑞傑瑞问問：”你们你們先先别別吵吵，谁誰先先说說？”三三位位女士女士都都觉得覺得自己自己是是对對的的，都都想想先先说說。
杰瑞傑瑞说說：”那那就就请請你们你們中间中間最最大大的的一一位位先先说說吧吧。”他他说說完完后後，房间房間就就安静安靜了了。

有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 三 (sān - three) 位 (wèi - (measure word) (HSK3) 女士 (nǚ shì - Ms, lady) 因为 (yīnwèi - because) 一 (yī - one) 件 (jiàn - (measure word) (HSK2) 小 (xiǎo - small) 事 (shì - thing, matter, affair) 来 (lái - come) 到 (dào - to arrive,to reach) 警察局 (jǐng chá jú - police station) 她们 (tā men - they) 吵 (chǎo - quarrel) 得 (de - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 很 (hěn - very) 厉害 (lì hai - terrible, severe) 谁 (shéi - everyone) 都 (dōu - both,all) 不 (bù - no, not) 让 (ràng - let) 别人 (biéren - other people) 先 (xiān - first) 说 (shuō - say) 大家 (dàjiā - everyone) 都 (dōu - both,all) 没有 (méiyǒu - not have) 办法 (bàn fǎ - method, way) 这 (zhè - this) 时候 (shí hou - time) 聪明 (cōng ming - clever) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 杰瑞 (jié ruì - Jerry) 问 (wèn - ask) 你们 (nǐ men - you ) 先 (xiān - first) 别 (bié - don't) 吵 (chǎo - quarrel) 谁 (shéi - who) 先 (xiān - first) 说 (shuō - say) 三 (sān - three) 位 (wèi - (measure word) (HSK3) 女士 (nǚ shì - Ms, lady) 都 (dōu - both,all) 觉得 (juéde - to think, to feel) 自己 (zì jǐ - oneself) 是 (shì - be) 对 (duì - correct, right) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 都 (dōu - both,all) 想 (xiǎng - to want, would like) 先 (xiān - first) 说 (shuō - say) 杰瑞 (jié ruì - Jerry) 说 (shuō - say) 那 (nà - that) 就 (jiù - just, with regard to) 请 (qǐng - please) 你们 (nǐ men - you ) 中间 (zhōngjiān - among) 最 (zuì - most) 大 (dà - old) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 位 (wèi - (measure word) (HSK3) 先 (xiān - first) 说 (shuō - say) 吧 (ba - (part. )used at the end of a sentense to indicate consultation, suggestion, request or command (HSK2) 他 (tā - he, him) 说 (shuō - say) 完 (wán - finish) 后 (hòu - after) 房间 (fángjiān - room) 就 (jiù - just, with regard to) 安静 (ān jìng - quiet) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/smart-policeman/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Smart_Policeman-2052.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Social Engagement - 应酬</title>
      <link>https://mandarinbean.com/social-engagement/</link>
      <description><![CDATA[爸爸爸爸给給家家里裡打电话打電話，儿子兒子接接电话電話后後，爸爸爸爸说說：”儿子兒子，告诉告訴你你妈妈媽媽，我我今天今天晚上晚上有有应酬應酬，不不能能回来回來吃饭吃飯了了。”
儿子兒子不不明白明白“应酬應酬”的的意思意思，好奇好奇地地问問：”什么什麼叫叫应酬應酬啊啊?”
爸爸爸爸回答回答：”不不想想去去，但是但是又又不得不不得不去去的的叫叫应酬應酬。”
第第二二天天，去去学校學校前前，儿子兒子说說：”爸爸爸爸，我我要要去去应酬應酬了了。”

爸爸 (bà ba - father) 给 (gěi - give) 家 (jiā - home) 里 (lǐ - in) 打电话 (dǎdiàn huà - make a phone call) 儿子 (érzi - son) 接 (jiē - Pick up) 电话 (diàn huà - phone) 后 (hòu - after) 爸爸 (bà ba - father) 说 (shuō - say) 儿子 (érzi - son) 告诉 (gào sù - tell) 你 (nǐ - you) 妈妈 (mā ma - mom) 我 (wǒ - I, me) 今天 (jīn tiān - today) 晚上 (wǎnshang - night) 有 (yǒu - have, there be) 应酬 (yìngchou - social engagement) 不 (bù - no, not) 能 (néng - can) 回来 (huí lái - come back) 吃饭 (chī fàn - have a meal) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 不 (bù - no, not) 明白 (míng bai - understand) 应酬 (yìngchou - social engagement) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 意思 (yì si - meaning) 好奇 (hàoqí - curious) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 问 (wèn - ask) 什么 (shénme - what) 叫 (jiào - call) 应酬 (yìngchou - social engagement) 啊 (a - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 爸爸 (bà ba - father) 回答 (huídá - reply) 不 (bù - no, not) 想 (xiǎng - to want, would like) 去 (qù - go to) 但是 (dàn shì - but) 又 (yòu - but, on the other hand) 不得不 (bù dé bù - have to) 去 (qù - go to) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 叫 (jiào - called) 应酬 (yìngchou - social engagement) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 天 (tiān - day) 去 (qù - go to) 学校 (xuéxiào - school) 前 (qián - before) 儿子 (érzi - son) 说 (shuō - say) 爸爸 (bà ba - father) 我 (wǒ - I, me) 要 (yào - be going to) 去 (qù - go to) 应酬 (yìngchou - social engagement) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/social-engagement/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/SocialEngagement-2084.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Son and Daughter - 儿子和女儿</title>
      <link>https://mandarinbean.com/son-and-daughter/</link>
      <description><![CDATA[有有两兩个個老太太老太太在在一起一起说话說話，她们她們中中的的一一个個问問：“你你儿子兒子还還好好吧吧？”
“真真是是不幸不幸！”老太太老太太说說：“他他的的老婆老婆太太不不好好了了，不不做饭做飯、不不洗洗衣服衣服、不不带帶孩子孩子，天天天天就是就是睡觉睡覺，我我儿子兒子还還每每天天做好做好饭飯，送送到到房间房間里裡给給她她吃吃呢呢！”
“那那女儿女兒呢呢？”
“那那她她可可就就好好了了。”老太太老太太笑笑了了：“她她有有一一个個不错不錯的的老公老公。所有所有的的事事都都是是老公老公来來做做，洗洗衣服衣服、带帶孩子孩子，她她老公老公还還每天每天做好做好饭飯，送送到到房间房間里裡给給她她吃吃呢呢！”

有 (yǒu - have, there be) 两 (liǎng - Two) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 老太太 (lǎo tài tai - old lady) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 一起 (yī qǐ - together) 说话 (shuōhuà - talk) 她们 (tā men - they) 中 (zhōng - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 问 (wèn - ask) 你 (nǐ - you) 儿子 (érzi - son) 还 (hái - also, still) 好 (hǎo - good) 吧 (bɑ - (aux. question mark) (HSK2) 真 (zhēn - True) 是 (shì - be) 不幸 (bù xìng - unfortunately) 老太太 (lǎo tài tai - old lady) 说 (shuō - Say) 他 (tā - he) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 老婆 (lǎo pó - Wife) 太 (tài - too) 不 (bù - not) 好 (hǎo - good) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 不 (bù - not) 做饭 (zuò fàn - Cooking) 不 (bù - not) 洗 (xǐ - wash) 衣服 (yīfú - clothes) 不 (bù - not) 带 (dài - take care of) 孩子 (háizi - child) 天天 (tiān tiān - everyday) 就是 (jiù shì - just) 睡觉 (shuìjiào - sleep) 我 (wǒ - my) 儿子 (érzi - son) 还 (hái - also, still) 每 (měi - each) 天 (tiān - day) 做好 (zuòhǎo - have something done) 饭 (fàn - meal) 送 (sòng - send) 到 (dào - To) 房间 (fángjiān - room) 里 (lǐ - in) 给 (gěi - give) 她 (tā - her) 吃 (chī - eat) 呢 (ne - (interjection) (HSK1) 那 (nà - then) 女儿 (nǚ ér - daughter) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 那 (nà - that) 她 (tā - she) 可 (kě - yet, but) 就 (jiù - just, with regard to) 好 (hǎo - good) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 老太太 (lǎo tài tai - old lady) 笑 (xiào - laugh) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 她 (tā - sha) 有 (yǒu - has) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 不错 (bù cuò - Good) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 老公 (lǎo gōng - Husband) 所有 (suǒyǒu - all) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 事 (shì - thing) 都 (dōu - All) 是 (shì - be) 老公 (lǎo gōng - Husband) 来 (lái - Come) 做 (zuò - do) 洗 (xǐ - wash) 衣服 (yīfú - clothes) 带 (dài - take care of) 孩子 (háizi - child) 她 (tā - her) 老公 (lǎo gōng - Husband) 还 (hái - also) 每天 (měi tiān - every day) 做好 (zuòhǎo - have something done) 饭 (fàn - meal) 送 (sòng - send) 到 (dào - To) 房间 (fángjiān - room) 里 (lǐ - in) 给 (gěi - give) 她 (tā - her) 吃 (chī - eat) 呢 (ne - (interjection) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/son-and-daughter/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Son_and_Daughter_-_2011.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Spring Tour - 春游</title>
      <link>https://mandarinbean.com/spring-tour/</link>
      <description><![CDATA[星期星期日日，学校學校组织組織春游春遊,每每人人要要交交一一百百元元,儿子兒子回回家家说說:“妈妈媽媽,我我不不去去春游春遊了了,太太贵貴了了。”
但是但是第第二二天天,儿子兒子一一到到家家,就就说說:“妈妈媽媽,能能给給我我一一百百块塊钱錢吗嗎？”妈妈媽媽问問:“为什么為什麼？”儿子兒子说說:“老师老師今天今天说說，去去春游春遊的的同学同學没有沒有作业作業。”

星期 (xīngqī - week) 日 (rì - day) 学校 (xuéxiào - school) 组织 (zǔ zhī - organize) 春游 (chūn yóu - spring tour) 每 (měi - each) 人 (rén - people) 要 (yào - need) 交 (jiāo - hand in) 一 (yī - one) 百 (bǎi - hundred) 元 (yuán - yuan) 儿子 (érzi - son) 回 (huí - back) 家 (jiā - home) 说 (shuō - say) 妈妈 (mā ma - mom) 我 (wǒ - I, me) 不 (bù - no, not) 去 (qù - go to) 春游 (chūn yóu - spring tour) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 太 (tài - too) 贵 (guì - expensive) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 但是 (dàn shì - but) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 天 (tiān - day) 儿子 (érzi - son) 一 (yī - one) 到 (dào - to arrive,to reach) 家 (jiā - home) 就 (jiù - just, with regard to) 说 (shuō - say) 妈妈 (mā ma - mom) 能 (néng - can) 给 (gěi - give) 我 (wǒ - I, me) 一 (yī - one) 百 (bǎi - hundred) 块 (kuài - (measure word) (HSK1) 钱 (qián - money) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 问 (wèn - ask) 为什么 (wèishénme - why) 儿子 (érzi - son) 说 (shuō - say) 老师 (lǎo shī - teacher) 今天 (jīn tiān - today) 说 (shuō - say) 去 (qù - go to) 春游 (chūn yóu - spring tour) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 同学 (tóngxué - student) 没有 (méiyǒu - no) 作业 (zuòyè - homework) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/spring-tour/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Spring_Tour_-_1031.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Stratagem - 计谋</title>
      <link>https://mandarinbean.com/stratagem/</link>
      <description><![CDATA[一天一天，路路上上发生發生了了交通交通事故事故，小明小明看见看見有有很多很多人人围圍在在那那里裡，他他也也想想看看看看。但是但是人人太太多多了了，他他进進不不去去。这這时候時候，他他想想了了一一个個办法辦法，哭哭着著说說：“让讓我我进進去去！让讓我我进進去去！那那个個人人是是我我的的爸爸爸爸！”人们人們听聽了了，觉得覺得很很奇怪奇怪，但但还是還是让讓他他进進去去了了。他他走走近近一一看看，只只见見一一只只狗狗正正躺躺在在地地上上。

一天 (yī tiān - one day) 路 (lù - road) 上 (shang - on) 发生 (fāshēng - occur, happen, take place) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 交通 (jiāotōng - traffic) 事故 (shì gù - accident) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 看见 (kànjiàn - see) 有 (yǒu - have, there be) 很多 (hěn duō - a lot of) 人 (rén - people) 围 (wéi - enclose, surround) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 那 (nà - that) 里 (lǐ - in) 他 (tā - he, him) 也 (yě - also) 想 (xiǎng - to want, would like) 看 (kàn - look) 看 (kàn - look) 但是 (dàn shì - but) 人 (rén - people) 太 (tài - too) 多 (duō - many, more) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他 (tā - he, him) 进 (jìn - enter) 不 (bù - no, not) 去 (qù - go to) 这 (zhè - this) 时候 (shí hou - time) 他 (tā - he, him) 想 (xiǎng - to want, would like) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 办法 (bàn fǎ - method) 哭 (kū - cry) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 说 (shuō - say) 让 (ràng - let) 我 (wǒ - I, me) 进 (jìn - enter) 去 (qù - go to) 让 (ràng - let) 我 (wǒ - I, me) 进 (jìn - enter) 去 (qù - go to) 那 (nà - that) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 是 (shì - be) 我 (wǒ - I, me) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 爸爸 (bà ba - father) 人们 (rén men - people) 听 (tīng - listen) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 觉得 (juéde - to think, to feel) 很 (hěn - very) 奇怪 (qíguài - strange) 但 (dàn - but) 还是 (háishì - still) 让 (ràng - let) 他 (tā - he, him) 进 (jìn - enter) 去 (qù - go to) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他 (tā - he, him) 走 (zǒu - go) 近 (jìn - near, close) 一 (yī - one) 看 (kàn - look) 只 (zhī - only) 见 (jiàn - see) 一 (yī - one) 只 (zhī - (measure word) (HSK3) 狗 (gǒu - dog) 正 (zhèng - just) 躺 (tǎng - lie down) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 地 (dì - ground) 上 (shang - on) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/stratagem/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Stratagem_-_2042.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Swimming Lesson - 游泳课</title>
      <link>https://mandarinbean.com/swimming-lesson/</link>
      <description><![CDATA[小明小明的的妈妈媽媽想想让讓儿子兒子学会學會游泳游泳，就就给給他他报報了了游泳游泳班班。妈妈媽媽说說：”小明小明，我我给給你你报報了了游泳游泳班班，这样這樣你你就就可以可以玩玩水水了了！”小明小明喜欢喜歡玩玩水水，所以所以很很高兴高興。
上课上課第第一一天天，练习練習了了2个個小时小時后後，小明小明就就对對游泳游泳老师老師说說：”老师老師，上午上午就就练习練習到到这儿這兒吧吧。”
“为什么為什麼呢呢？”老师老師问問。
小明小明不好意思不好意思地地说說：”池子池子里裡的的水水太太难難喝喝了了！我我都都快快喝喝饱飽了了。”

小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 想 (xiǎng - to want, would like) 让 (ràng - let) 儿子 (érzi - son) 学会 (xuéhuì - learn) 游泳 (yóu yǒng - swim) 就 (jiù - then, in that case) 给 (gěi - give) 他 (tā - he, him) 报 (bào - enroll, sign up) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 游泳 (yóu yǒng - swim) 班 (bān - class) 妈妈 (mā ma - mom) 说 (shuō - say) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 我 (wǒ - I, me) 给 (gěi - give) 你 (nǐ - you) 报 (bào - enroll, sign up) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 游泳 (yóu yǒng - swim) 班 (bān - class) 这样 (zhèyàng - such, this way) 你 (nǐ - you) 就 (jiù - then, in that case) 可以 (kěyǐ - can) 玩 (wán - play) 水 (shuǐ - water) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 喜欢 (xǐ huān - like) 玩 (wán - play) 水 (shuǐ - water) 所以 (suǒ yǐ - so) 很 (hěn - very) 高兴 (gāoxìng - happy) 上课 (shàngkè - attend class) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 练习 (liàn xí - practise) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 小时 (xiǎo shí - hour) 后 (hòu - after) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 就 (jiù - as early as) 对 (duì - to, for) 游泳 (yóu yǒng - swim) 老师 (lǎo shī - teacher) 说 (shuō - say) 老师 (lǎo shī - teacher) 上午 (shàngwǔ - morning, forenoon) 就 (jiù - just) 练习 (liàn xí - practise) 到 (dào - to) 这儿 (zhèr - here) 吧 (ba - (part. )used at the end of a sentence to indicate consultation, suggestion, request or command (HSK2) 为什么 (wèishénme - why) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 老师 (lǎo shī - teacher) 问 (wèn - ask) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 不好意思 (bùhǎoyì si - embarrassed) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 说 (shuō - say) 池子 (chízi - pool) 里 (lǐ - in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 水 (shuǐ - water) 太 (tài - too) 难 (nán - bad) 喝 (hē - drink) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 我 (wǒ - I, me) 都 (dōu - even) 快 (kuài - be about to) 喝 (hē - drink) 饱 (bǎo - full) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/swimming-lesson/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Swimming_Lesson-2071.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Take a walk - 散步</title>
      <link>https://mandarinbean.com/take-a-walk/</link>
      <description><![CDATA[一天一天晚上晚上，一一个個男孩男孩和和一一个個女孩女孩在在公园公園散步散步。
男孩男孩说說:”今天今天晚上晚上的的天气天氣不不太太好好，有点儿有點兒冷冷。”
女孩女孩说說:”是是的的，我我也也觉得覺得今天今天晚上晚上有点儿有點兒冷冷。”
说說完完后後，男孩男孩看看了了看看自己自己的的衣服衣服。这這时時女孩女孩心里心裡很很高兴高興，她她以为以為男孩男孩要要把把自己自己的的衣服衣服给給她她穿穿。但是但是男孩男孩说說:”还好還好我我今天今天穿穿了了两兩件件衣服衣服。”

一天 (yī tiān - one day) 晚上 (wǎnshang - night) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 男孩 (nán hái - boy) 和 (hé - and) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 女孩 (nǚ hái - girl) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 公园 (gōng yuán - park) 散步 (sànbù - take a walk) 男孩 (nán hái - boy) 说 (shuō - say) 今天 (jīn tiān - today) 晚上 (wǎnshang - night) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 天气 (tiān qì - weather) 不 (bù - no, not) 太 (tài - too) 好 (hǎo - good) 有点儿 (yǒudiǎnr - a little) 冷 (lěng - cold) 女孩 (nǚ hái - girl) 说 (shuō - say) 是 (shì - yes) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 我 (wǒ - I, me) 也 (yě - also) 觉得 (juéde - to think, to feel) 今天 (jīn tiān - today) 晚上 (wǎnshang - night) 有点儿 (yǒudiǎnr - a little) 冷 (lěng - cold) 说 (shuō - say) 完 (wán - finish) 后 (hòu - after) 男孩 (nán hái - boy) 看 (kàn - see) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 看 (kàn - see) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 衣服 (yīfu - clothes) 这 (zhè - this) 时 (shí - time) 女孩 (nǚ hái - girl) 心里 (xīn lǐ - in mind, in the heart) 很 (hěn - very) 高兴 (gāoxìng - happy) 她 (tā - she, her) 以为 (yǐwéi - think) 男孩 (nán hái - boy) 要 (yào - will, be going to) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 衣服 (yīfu - clothes) 给 (gěi - give) 她 (tā - she, her) 穿 (chuān - wear) 但是 (dàn shì - however) 男孩 (nán hái - boy) 说 (shuō - say) 还好 (háihǎo - fortunately) 我 (wǒ - I, me) 今天 (jīn tiān - today) 穿 (chuān - wear) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 两 (liǎng - two) 件 (jiàn - (measure word) (HSK2) 衣服 (yīfu - clothes) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/take-a-walk/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/take_a_walk-2075.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Ten fruits - 十个水果</title>
      <link>https://mandarinbean.com/ten-fruits/</link>
      <description><![CDATA[妈妈媽媽问問儿子兒子：儿子兒子，如果如果你你有有十十个個水果水果，吃吃了了四四个個，那么那麽你你还還有有几幾个個水果水果？
儿子兒子说說：十十个個。
妈妈媽媽说說：不不对對，为什么爲什麽是是十十个個？
儿子兒子说說：因为因爲四四个個水果水果在在我我的的肚子肚子里面裏面，还還有有六六个個在在外面外面，四四加加六六等于等于十十，不不对對吗嗎？

妈妈 (mā mā - mom) 问 (wèn - ask) 儿子 (érzi - son) 儿子 (érzi - son) 如果 (rú guǒ - if) 你 (nǐ - you) 有 (yǒu - have, there be) 十 (shí - ten) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 水果 (shuǐ guǒ - fruit) 吃 (chī - eat) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 四 (sì - four) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 那么 (nàme - Then) 你 (nǐ - you) 还 (hái - still) 有 (yǒu - have, there be) 几 (jǐ - how many) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 水果 (shuǐ guǒ - fruit) 儿子 (érzi - son) 说 (shuō - say) 十 (shí - ten) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 妈妈 (mā mā - mom) 说 (shuō - say) 不 (bù - no, not) 对 (duì - Correct) 为什么 (wèishénme - why) 是 (shì - be) 十 (shí - ten) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 说 (shuō - say) 因为 (yīnwèi - because) 四 (sì - four) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 水果 (shuǐ guǒ - fruit) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 我 (wǒ - I, me) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 肚子 (dùzi - belly) 里面 (lǐ miàn - inside) 还 (hái - also) 有 (yǒu - have, there be) 六 (liù - six) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 外面 (wài miàn - outside) 四 (sì - four) 加 (jiā - plus) 六 (liù - six) 等于 (děng yú - equal) 十 (shí - ten) 不 (bù - no, not) 对 (duì - Correct) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/ten-fruits/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Ten_fruits_-_2097.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Thanksgiving - 感恩</title>
      <link>https://mandarinbean.com/thanksgiving/</link>
      <description><![CDATA[爸爸爸爸想想让讓儿子兒子学会學會感恩感恩，所以所以就就对對儿子兒子说說：”妈妈媽媽每天每天都都要要送送你你去去学校學校，给給你你做饭做飯、洗洗衣服衣服，还還要要上班上班赚賺钱錢给給你你买買东西東西，她她多多不不容易容易，你你长大長大了了应该應該怎么怎麼做做呢呢？”
儿子兒子想想了了想想，认真認真地地回答回答：”爸爸爸爸，等等我我长大長大了了，一定一定不不会會让讓我我妻子妻子做做这么這麼多多事事，这些這些事事我我自己自己一一个個人人全全包包了了！”

爸爸 (bà ba - father) 想 (xiǎng - want) 让 (ràng - let) 儿子 (érzi - son) 学会 (xuéhuì - learn) 感恩 (gǎn ēn - thanksgiving, be thankful) 所以 (suǒ yǐ - so) 就 (jiù - then) 对 (duì - to, for) 儿子 (érzi - son) 说 (shuō - say) 妈妈 (mā ma - mom) 每天 (měi tiān - every day) 都 (dōu - both,all) 要 (yào - need) 送 (sòng - see sb. off) 你 (nǐ - you) 去 (qù - go to) 学校 (xuéxiào - school) 给 (gěi - for) 你 (nǐ - you) 做饭 (zuò fàn - cook) 洗 (xǐ - wash) 衣服 (yīfu - clothes) 还 (hái - also) 要 (yào - need) 上班 (shàngbān - go to work) 赚 (zhuàn - earn) 钱 (qián - money) 给 (gěi - give) 你 (nǐ - you) 买 (mǎi - buy) 东西 (dōng xi - thing) 她 (tā - she, her) 多 (duō - (in exclamations) to what an extent (HSK1) 不 (bù - no, not) 容易 (róng yì - easy) 你 (nǐ - you) 长大 (zhǎngdà - grow up) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 应该 (yīnggāi - should) 怎么 (zěn me - how) 做 (zuò - do) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 想 (xiǎng - think, consider) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 想 (xiǎng - think, consider) 认真 (rèn zhēn - seriously) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 回答 (huídá - reply) 爸爸 (bà ba - father) 等 (děng - when, till) 我 (wǒ - I, me) 长大 (zhǎngdà - grow up) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一定 (yī dìng - surely, certainly) 不 (bù - no, not) 会 (huì - would) 让 (ràng - let) 我 (wǒ - I, me) 妻子 (qīzi - wife) 做 (zuò - do) 这么 (zhème - so) 多 (duō - many) 事 (shì - thing) 这些 (zhèxiē - these) 事 (shì - thing) 我 (wǒ - I, me) 自己 (zì jǐ - oneself) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 全 (quán - all) 包 (bāo - undertake the whole thing) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/thanksgiving/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Thanksgiving-2085.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] The elder brother and the younger brother - 哥哥和弟弟</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-elder-brother-and-the-younger-brother/</link>
      <description><![CDATA[哥哥哥哥和和弟弟弟弟是是双胞胎雙胞胎，长長得得一模一样一模一樣。他们他們的的爸爸爸爸妈妈媽媽经常經常都都不不知道知道谁誰是是哥哥哥哥，谁誰是是弟弟弟弟。这這一一天天，爸爸爸爸妈妈媽媽和和孩子孩子们們去去饭馆飯館吃饭吃飯，服务员服務員问問：“谁誰是是哥哥哥哥？谁誰是是弟弟弟弟？”他们他們想想了了一下一下，说說：“哥哥哥哥旁边旁邊的的是是弟弟弟弟，弟弟弟弟旁边旁邊的的是是哥哥哥哥。”

哥哥 (gēge - ) 和 (hé - ) 弟弟 (dìdi - ) 是 (shì - ) 双胞胎 (shuāng bāo tāi - ) 长 (zhǎng - ) 得 (de - ) 一模一样 (yīmúyī yàng - ) 他们 (tā men - ) 的 (de - ) 爸爸 (bàba - ) 妈妈 (māma - ) 经常 (jīngcháng - ) 都 (dōu - ) 不 (bù - ) 知道 (zhī dào - ) 谁 (shéi - ) 是 (shì - ) 哥哥 (gēge - ) 谁 (shéi - ) 是 (shì - ) 弟弟 (dìdi - ) 这 (zhè - ) 一 (yī - ) 天 (tiān - ) 爸爸 (bàba - ) 妈妈 (māma - ) 和 (hé - ) 孩子 (háizi - ) 们 (men - ) 去 (qù - ) 饭馆 (fàn guǎn - ) 吃饭 (chī fàn - ) 服务员 (fúwùyuán - ) 问 (wèn - ) 谁 (shéi - ) 是 (shì - ) 哥哥 (gēge - ) 谁 (shéi - ) 是 (shì - ) 弟弟 (dìdi - ) 他们 (tā men - ) 想 (xiǎng - ) 了 (le - ) 一下 (yī xià - ) 说 (shuō - ) 哥哥 (gēge - ) 旁边 (pángbiān - ) 的 (de - ) 是 (shì - ) 弟弟 (dìdi - ) 弟弟 (dìdi - ) 旁边 (pángbiān - ) 的 (de - ) 是 (shì - ) 哥哥 (gēge - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-elder-brother-and-the-younger-brother/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/2115.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] The Reason for the Hit - 挨打的原因</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-reason-for-the-hit/</link>
      <description><![CDATA[小刚小剛说說：“妈妈媽媽，爸爸爸爸今天今天打打了了我我两兩次次！”
妈妈媽媽问問：“你你做做什么什麼了了？”
小刚小剛回答回答：“第第一一次次是是因为因為我我给給他他看看了了一一张張零零分分的的试卷試卷。”
“那那第第二二次次呢呢？”妈妈媽媽问問。
小刚小剛回答回答：“我我告诉告訴他他，那那张張是是他他小小时候時候的的试卷試卷。”

小刚 (xiǎo gāng - Xiaogang) 说 (shuō - say) 妈妈 (mā ma - mom) 爸爸 (bà ba - father) 今天 (jīn tiān - nowadays) 打 (dǎ - hit) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 我 (wǒ - I, me) 两 (liǎng - two) 次 (cì - time) 妈妈 (mā ma - mom) 问 (wèn - ask) 你 (nǐ - you) 做 (zuò - do) 什么 (shénme - what) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 小刚 (xiǎo gāng - Xiaogang) 回答 (huídá - reply) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 次 (cì - time) 是 (shì - be) 因为 (yīnwèi - because) 我 (wǒ - I, me) 给 (gěi - give) 他 (tā - he, him) 看 (kàn - look) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 张 (zhāng - (measure word) (HSK2) 零 (líng - zero) 分 (fēn - point) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 试卷 (shìjuàn - examination paper) 那 (nà - that) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 二 (èr - two) 次 (cì - time) 呢 (ne - (part.) used at the end of a question (HSK1) 妈妈 (mā ma - mom) 问 (wèn - ask) 小刚 (xiǎo gāng - Xiaogang) 回答 (huídá - reply) 我 (wǒ - I, me) 告诉 (gào sù - tell) 他 (tā - he, him) 那 (nà - that) 张 (zhāng - (measure word) (HSK2) 是 (shì - be) 他 (tā - he, him) 小 (xiǎo - small, young) 时候 (shí hou - time) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 试卷 (shìjuàn - examination paper) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-reason-for-the-hit/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/The_Reason_for_the_Hit-1025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] The Ring - 戒指</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-ring/</link>
      <description><![CDATA[A：你你捡撿到到了了戒指戒指，为什么為什麼不说不說，而是而是自己自己戴戴上上了了？
B：因为因為我我看到看到戒指戒指上上写寫着著：我我是是你你的的！

你 (Nǐ - ) 捡 (jiǎn - ) 到 (dào - ) 了 (le - ) 戒指 (jièzhǐ - ) 为什么 (wèishénme - ) 不说 (bù shuō - ) 而是 (ér shì - ) 自己 (zìjǐ - ) 戴 (dài - ) 上 (shàng - ) 了 (le - ) 因为 (Yīnwèi - ) 我 (wǒ - ) 看到 (kàn dào - ) 戒指 (jièzhǐ - ) 上 (shàng - ) 写 (xiě - ) 着 (zhe - ) 我 (Wǒ - ) 是 (shì - ) 你 (nǐ - ) 的 (de - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-ring/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/the_ring.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Thirsty - 口渴</title>
      <link>https://mandarinbean.com/thirsty/</link>
      <description><![CDATA[一一个個男人男人对對他他的的朋友朋友说說：我我做做了了一一次次手术手術，手术手術后後医生醫生把把一一块塊海绵海綿忘忘在在我我的的身体身體里裏了了。
朋友朋友说說：太太糟糕糟糕了了！你你会會觉得覺得疼疼吗嗎？
这這个個男人男人说說：不不疼疼，只是只是经常經常很很渴渴。

一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 男人 (nán rén - the man) 对 (duì - to, for) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 朋友 (péng yǒu - friend) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 做 (zuò - do) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 次 (cì - time) 手术 (shǒushù - surgery) 手术 (shǒushù - surgery) 后 (hòu - after) 医生 (yī shēng - Doctors) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 一 (yī - One) 块 (kuài - (measure word) (HSK1) 海绵 (hǎi mián - sponge) 忘 (wàng - forget) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 我 (wǒ - I, me) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 身体 (shēntǐ - body) 里 (lǐ - in) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 朋友 (péng yǒu - friend) 说 (shuō - say) 太 (tài - too) 糟糕 (zāo gāo - bad) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 你 (nǐ - you) 会 (huì - would) 觉得 (juéde - to think, to feel) 疼 (téng - pain) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 男人 (nán rén - the man) 说 (shuō - say) 不 (bù - no, not) 疼 (téng - pain) 只是 (zhǐshì - just) 经常 (jīngcháng - often) 很 (hěn - very) 渴 (kě - thirsty) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/thirsty/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Thirsty_-_2092.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] This Is a Sad Story - 这是一个伤心的故事</title>
      <link>https://mandarinbean.com/this-is-a-sad-story/</link>
      <description><![CDATA[有有三三个個人人去去北京北京玩玩，他们他們在在一一个個宾馆賓館的的第第45层層订訂了了一一个個房间房間。
一一天天晚上晚上，电梯電梯坏壞了了，他们他們决定決定走走回回房间房間。他们他們一起一起唱歌唱歌、讲講故事故事，感觉感覺走走得得很很快快，也也很很高兴高興。但是但是走走到到34层層的的时候時候，大家大家都都累累了了，有有一一个個人人让讓麦克麥克讲講一一个個故事故事。
麦克麥克说說：”这這是是一一个個让讓人人伤心傷心的的故事故事，我我把把房间房間的的钥匙鑰匙忘忘在在一一层層了了。”

有 (yǒu - have, there be) 三 (sān - three) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 去 (qù - go to) 北京 (běi jīng - Beijing) 玩 (wán - play) 他们 (tā men - they, them) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 宾馆 (bīn guǎn - hotel) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 层 (céng - floor) 订 (dìng - order) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 房间 (fángjiān - room) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 晚上 (wǎnshang - night, evening) 电梯 (diàn tī - elevator) 坏 (huài - not work, broke down) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他们 (tā men - they, them) 决定 (jué dìng - decide) 走 (zǒu - go) 回 (huí - return) 房间 (fángjiān - room) 他们 (tā men - they, them) 一起 (yī qǐ - together) 唱歌 (chàng gē - sing) 讲 (jiǎng - speak) 故事 (gù shi - story) 感觉 (gǎnjué - feel) 走 (zǒu - go) 得 (de - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 很 (hěn - very) 快 (kuài - fast) 也 (yě - also) 很 (hěn - very) 高兴 (gāoxìng - happy) 但是 (dàn shì - but) 走 (zǒu - go) 到 (dào - to arrive,to reach) 层 (céng - floor) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hou - time) 大家 (dàjiā - everyone) 都 (dōu - both,all) 累 (lèi - tired) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - people) 让 (ràng - let) 麦克 (mài kè - Mike) 讲 (jiǎng - speak, tell) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 故事 (gù shi - story) 麦克 (mài kè - Mike) 说 (shuō - say) 这 (zhè - this) 是 (shì - be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 让 (ràng - let) 人 (rén - people) 伤心 (shāng xīn - sad) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 故事 (gù shi - story) 我 (wǒ - I, me) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 房间 (fángjiān - room) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 钥匙 (yàoshi - key) 忘 (wàng - forget) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 一 (yī - one) 层 (céng - floor) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/this-is-a-sad-story/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/This_Is_a_Sad_Story-2053.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Tongue Twister: four and ten - 四和十</title>
      <link>https://mandarinbean.com/tongue-twister-four-and-ten/</link>
      <description><![CDATA[四四是是四四，
十十是是十十，
十四十四是是十四十四，
四十四十是是四十四十，
四四和和十十、十十和和四四，
四十四十和和四十四十，
十四十四和和十四十四。
请請你你来來，试一试試一試。

四 (sì - four) 是 (shì - be) 四 (sì - four) 十 (shí - ten) 是 (shì - be) 十 (shí - ten) 十四 (shí sì - fourteen) 是 (shì - be) 十四 (shí sì - fourteen) 四十 (sì shí - forty) 是 (shì - be) 四十 (sì shí - forty) 四 (sì - four) 和 (hé - and) 十 (shí - ten) 十 (shí - ten) 和 (hé - and) 四 (sì - four) 四十 (sì shí - forty) 和 (hé - and) 四十 (sì shí - forty) 十四 (shí sì - fourteen) 和 (hé - and) 十四 (shí sì - fourteen) 请 (qǐng - please) 你 (nǐ - you) 来 (lái - Come) 试一试 (shì yī shì - Try it) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/tongue-twister-four-and-ten/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Tongue_Twister_four_and_ten_-_1012.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Too late - 太晚了</title>
      <link>https://mandarinbean.com/too-late/</link>
      <description><![CDATA[丈夫丈夫生病生病很很严重嚴重，妻子妻子在在丈夫丈夫身边身邊哭哭，丈夫丈夫说說：“别別难过難過了了！你你会會再再找找到到一一个個好好丈夫丈夫的的！”
妻子妻子更更难过難過了了：“太太晚晚了了！如果如果你你10年年前前生病生病的的话話就就好好了了。”

丈夫 (zhàngfū - husband) 生病 (shēng bìng - sick) 很 (hěn - very) 严重 (yánzhòng - serious) 妻子 (qīzi - wife) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 丈夫 (zhàngfū - husband) 身边 (shēn biān - By the side) 哭 (kū - cry) 丈夫 (zhàngfū - husband) 说 (shuō - Say) 别 (bié - do not) 难过 (nánguò - Sad) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 你 (nǐ - you) 会 (huì - would) 再 (zài - again) 找 (zhǎo - Find) 到 (dào - (complement) (HSK2) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 好 (hǎo - good) 丈夫 (zhàngfū - husband) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 妻子 (qīzi - wife) 更 (gèng - more) 难过 (nánguò - Sad) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 太 (tài - too) 晚 (wǎn - late) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 如果 (rú guǒ - if) 你 (nǐ - you) 年 (nián - year) 前 (qián - before) 生病 (shēng bìng - sick) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 话 (huà - words) 就 (jiù - just, with regard to) 好 (hǎo - good) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/too-late/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Too_late_-_2028.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Twice - 两次</title>
      <link>https://mandarinbean.com/twice/</link>
      <description><![CDATA[哥哥哥哥几幾个個月月前前开始開始学习學習驾驶駕駛飞机飛機，很很快快，他他就就学學会會了了。一一天天，他他请請妹妹妹妹坐坐自己自己的的飞机飛機，妹妹妹妹同意同意了了。在在飞机飛機上上飞飛了了半半个個小时小時以后以後，他们他們就就下来下來了了。
妹妹妹妹说說：谢谢謝謝你你带帶我我坐坐了了两兩次次飞机飛機。
哥哥哥哥很很奇怪奇怪：两兩次次？我们我們只只飞飛了了一一次次！
妹妹妹妹说說：是的是的，我我的的第一第一次次和和最后最後一一次次。

哥哥 (gē ge - older brother) 几 (jǐ - a few) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 月 (yuè - month) 前 (qián - before) 开始 (kāi shǐ - Start) 学习 (xué xí - Learn) 驾驶 (jià shǐ - drive) 飞机 (fēi jī - aircraft) 很 (hěn - very) 快 (kuài - fast) 他 (tā - he, him) 就 (jiù - just, with regard to) 学 (xué - learn) 会 (huì - would) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 天 (tiān - day) 他 (tā - he, him) 请 (qǐng - invite) 妹妹 (mèi mei - younger sister) 坐 (zuò - sit) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 飞机 (fēi jī - aircraft) 妹妹 (mèi mei - younger sister) 同意 (tóngyì - agree) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 飞机 (fēi jī - aircraft) 上 (shàng - on) 飞 (fēi - fly) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 半 (bàn - half) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 小时 (xiǎo shí - hour) 以后 (yǐ hòu - after) 他们 (tā men - they, them) 就 (jiù - just, with regard to) 下来 (xià lái - get down) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 妹妹 (mèi mei - younger sister) 说 (shuō - say) 谢谢 (xiè xie - Thank) 你 (nǐ - you) 带 (dài - bring) 我 (wǒ - I, me) 坐 (zuò - sit) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 两 (liǎng - Two) 次 (cì - time) 飞机 (fēi jī - aircraft) 哥哥 (gē ge - brother) 很 (hěn - very) 奇怪 (qíguài - feel weird) 两 (liǎng - Two) 次 (cì - time) 我们 (wǒ men - we, us) 只 (zhǐ - only) 飞 (fēi - fly) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 次 (cì - time) 妹妹 (mèi mei - younger sister) 说 (shuō - say) 是的 (shìde - Yes) 我 (wǒ - I, me) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 第一 (dì yī - the first) 次 (cì - time) 和 (hé - and) 最后 (zuì hòu - last) 一 (yī - One) 次 (cì - time) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/twice/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Twice_-_2095.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Wait for you in the car - 在车里等你</title>
      <link>https://mandarinbean.com/wait-for-you-in-the-car/</link>
      <description><![CDATA[儿子兒子想想去去学校學校玩玩。今天今天很很热熱，车車里裡开開着著空调空調，我们我們喝喝着著可乐可樂，到到了了学校學校，儿子兒子对對爸爸爸爸说說：你你自己自己去去玩玩吧吧，我我和和妈妈媽媽在在车車里裡等等你你。

儿子 (érzi - son) 想 (xiǎng - want) 去 (qù - go to) 学校 (xuéxiào - school) 玩 (wán - play) 今天 (jīn tiān - today) 很 (hěn - very) 热 (rè - hot) 车 (chē - car) 里 (lǐ - in) 开 (kāi - open) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 空调 (kōngtiáo - air conditioning) 我们 (wǒ men - we) 喝 (hē - drink) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 可乐 (kělè - Coke) 到 (dào - arrive) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 学校 (xuéxiào - school) 儿子 (érzi - son) 对 (duì - to) 爸爸 (bà ba - father) 说 (shuō - Say) 你 (nǐ - you) 自己 (zì jǐ - oneself) 去 (qù - go to) 玩 (wán - play) 吧 (ba - (aux. question mark) (HSK2) 我 (wǒ - I) 和 (hé - and) 妈妈 (mā ma - mom) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 车 (chē - car) 里 (lǐ - in) 等 (děng - Wait) 你 (nǐ - you) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/wait-for-you-in-the-car/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Wait_for_you_in_the_car_-_1013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Wash the Face - 洗脸</title>
      <link>https://mandarinbean.com/wash-the-face/</link>
      <description><![CDATA[7岁歲的的小波小波不不喜欢喜歡洗洗脸臉。有一天有一天，老师老師看见看見他他的的脸臉很很脏髒，就就说說：”你你怎么怎麼每每天天不不洗洗脸臉？吃吃的的早饭早飯渣渣还還在在脸臉上上呢呢？”
小波小波说說：”老师老師，那那你你猜猜猜猜我我吃吃的的是是什么什麼？”
老师老師说說：”米饭米飯。”
小波小波说說：”老师老師，你你猜猜错錯了了，那那是是昨天昨天吃吃的的。”

岁 (suì - year old) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 小波 (xiǎo bō - Xiaobo) 不 (bù - no, not) 喜欢 (xǐ huān - like) 洗 (xǐ - wash) 脸 (liǎn - face) 有一天 (yǒuyī tiān - one day) 老师 (lǎo shī - teacher) 看见 (kànjiàn - see) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 脸 (liǎn - face) 很 (hěn - very) 脏 (zāng - dirty) 就 (jiù - in that case, then) 说 (shuō - say) 你 (nǐ - you) 怎么 (zěn me - how) 每 (měi - each) 天 (tiān - day) 不 (bù - no, not) 洗 (xǐ - wash) 脸 (liǎn - face) 吃 (chī - eat) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 早饭 (zǎo fàn - breakfast) 渣 (zhā - dreg, residue) 还 (hái - still) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 脸 (liǎn - face) 上 (shàng - on) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 小波 (xiǎo bō - Xiaobo) 说 (shuō - say) 老师 (lǎo shī - teacher) 那 (nà - then) 你 (nǐ - you) 猜 (cāi - guess) 猜 (cāi - guess) 我 (wǒ - I, me) 吃 (chī - eat) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 是 (shì - be) 什么 (shénme - what) 老师 (lǎo shī - teacher) 说 (shuō - say) 米饭 (mǐ fàn - rice) 小波 (xiǎo bō - Xiaobo) 说 (shuō - say) 老师 (lǎo shī - teacher) 你 (nǐ - you) 猜 (cāi - guess) 错 (cuò - wrong) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 那 (nà - that) 是 (shì - be) 昨天 (zuó tiān - yesterday) 吃 (chī - eat) 的 (de - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/wash-the-face/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Wash_the_Face-1053.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Where is the egg? - 鸡蛋在哪儿?</title>
      <link>https://mandarinbean.com/where-is-the-egg/</link>
      <description><![CDATA[老师老師：今天今天我们我們学學了了“鸡蛋鶏蛋”这這个個词詞，你们你們能能用用“鸡蛋鶏蛋”说說一一个個句子句子吗嗎？
学生學生A：没沒问题問題。鸡鶏妈妈媽媽每每天天都都会會生生一一个個鸡蛋鶏蛋。
老师老師：很很好好。
学生學生B：我我昨天昨天吃吃了了一一块塊蛋糕蛋糕。老师老師：什么什麽？“鸡蛋鶏蛋”在在哪儿哪兒？
学生學生B：鸡蛋鶏蛋在在蛋糕蛋糕里裏。老师老師，这么這麽简单簡單的的事情事情，你你不不知道知道吗嗎？

老师 (lǎo shī - ) 今天 (jīn tiān - ) 我们 (wǒ men - ) 学 (xué - ) 了 (le - ) 鸡蛋 (jī dàn - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 词 (cí - ) 你们 (nǐ men - ) 能 (néng - ) 用 (yòng - ) 鸡蛋 (jī dàn - ) 说 (shuō - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 句子 (jùzi - ) 吗 (ma - ) 学生 (xué shēng - ) 没 (méi - ) 问题 (wèn tí - ) 鸡 (jī - ) 妈妈 (māma - ) 每 (měi - ) 天 (tiān - ) 都 (dōu - ) 会 (huì - ) 生 (shēng - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 鸡蛋 (jī dàn - ) 老师 (lǎo shī - ) 很 (hěn - ) 好 (hǎo - ) 学生 (xué shēng - ) 我 (wǒ - ) 昨天 (zuó tiān - ) 吃 (chī - ) 了 (le - ) 一 (yī - ) 块 (kuài - ) 蛋糕 (dàn gāo - ) 老师 (lǎo shī - ) 什么 (shénme - ) 鸡蛋 (jī dàn - ) 在 (zài - ) 哪儿 (nǎr - ) 学生 (xué shēng - ) 鸡蛋 (jī dàn - ) 在 (zài - ) 蛋糕 (dàn gāo - ) 里 (lǐ - ) 老师 (lǎo shī - ) 这么 (zhème - ) 简单 (jiǎndān - ) 的 (de - ) 事情 (shì qíng - ) 你 (nǐ - ) 不 (bù - ) 知道 (zhī dào - ) 吗 (ma - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/where-is-the-egg/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/2105.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Where is the father? - 爸爸去哪儿了？</title>
      <link>https://mandarinbean.com/where-is-the-father/</link>
      <description><![CDATA[哥哥哥哥和和弟弟弟弟两兩个個人人在在看看一些一些漂亮漂亮的的画畫。
“看看，”哥哥哥哥说說，“这些這些画畫多多漂亮漂亮啊啊！”
“是是啊啊，”弟弟弟弟说說，“但是但是这些這些画畫只只有有妈妈媽媽和和孩子孩子。”
“那那爸爸爸爸去去哪儿哪兒了了呢呢？”哥哥哥哥想想了了想想说說：“他他在在画畫这些這些画畫啊啊。”

哥哥 (gē ge - older brother) 和 (hé  - and) 弟弟 (dì di - Little brother) 两 (liǎng  - Two) 个 (gè  - (measure word) (HSK1) 人 (rén  - people) 在 (zài  - in process of) 看 (kàn  - Look) 一些 (yī xiē  - some) 漂亮 (piào liàng  - Pretty) 的 (de  - of) 画 (huà  - painting) 看 (kàn  - Look) 哥哥 (gē ge - older brother) 说 (shuō  - Say) 这些 (zhè xiē  - These) 画 (huà  - painting) 多 (duō  - so) 漂亮 (piào liang  - Pretty) 啊 (ɑ  - (aux. word) (HSK3) 是 (shì  - Yes) 啊 (ɑ  - (aux. word) (HSK3) 弟弟 (dì di - Little brother) 说 (shuō  - Say) 但是 (dàn shì  - but) 这些 (zhè xiē  - These ones) 画 (huà  - painting) 只 (zhǐ  - only) 有 (yǒu  - Have) 妈妈 (mā ma  - mom) 和 (hé  - and) 孩子 (hái zi  - child) 那 (nà  - that) 爸爸 (bà ba  - father) 去 (qù  - go) 哪儿 (nǎ ér  - where) 了 (le  - (particle) (HSK1) 呢 (ne  - (aux. word) (HSK1) 哥哥 (gē gē  - older brother) 想 (xiǎng  - think) 了 (le  - (particle) (HSK1) 想 (xiǎng  - think) 说 (shuō  - Say) 他 (tā  - he) 在 (zài  - in the process of) 画 (huà  - painting) 这些 (zhè xiē  - These) 画 (huà  - painting) 啊 (ɑ  - (aux. word) (HSK3) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/where-is-the-father/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/where_is_the_father_-_1001.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] Wife's Singing - 妻子的歌声</title>
      <link>https://mandarinbean.com/wifes-singing/</link>
      <description><![CDATA[妻子妻子很很喜欢喜歡唱歌唱歌，但是但是她她唱唱得得非常非常难听難聽，好像好像在在哭哭一样一樣。所以所以妻子妻子一一唱歌唱歌，丈夫丈夫就就会會离开離開房间房間去去阳台陽臺。
有有一天一天，妻子妻子难过難過地地问問丈夫丈夫：”为什么為什麼每每次次我我唱歌唱歌的的时候時候，你你总是總是到到阳台陽臺去去？你你不不喜欢喜歡我我的的歌声歌聲吗嗎？”
丈夫丈夫回答回答：”我我喜欢喜歡你你的的歌声歌聲，但是但是我我也也想想让讓大家大家知道知道，我我并並没有沒有打打你你。”

妻子 (qīzi - wife) 很 (hěn - very) 喜欢 (xǐ huān - like) 唱歌 (chàng gē - sing) 但是 (dàn shì - but) 她 (tā - she, her) 唱 (chàng - sing) 得 (de - (particle, used after a verb or an adjective to introduce a complement of result or degree) (HSK2) 非常 (fēi cháng - very ) 难听 (nántīng - unpleasant to hear) 好像 (hǎoxiàng - as if) 在 (zài - (indicating action in progress) (HSK1) 哭 (kū - cry) 一样 (yī yàng - same) 所以 (suǒ yǐ - so) 妻子 (qīzi - wife) 一 (yī - as soon as) 唱歌 (chàng gē - sing) 丈夫 (zhàngfu - husband) 就 (jiù - then, in that case) 会 (huì - would) 离开 (lí kāi - to leave) 房间 (fángjiān - room) 去 (qù - go to) 阳台 (yángtái - balcony) 有 (yǒu - have, there be) 一天 (yī tiān - one day) 妻子 (qīzi - wife) 难过 (nánguò - sad) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 问 (wèn - ask) 丈夫 (zhàngfu - husband) 为什么 (wèishénme - why) 每 (měi - each) 次 (cì - time) 我 (wǒ - I, me) 唱歌 (chàng gē - sing) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 时候 (shí hou - time) 你 (nǐ - you) 总是 (zǒng shì - always) 到 (dào - go to) 阳台 (yángtái - balcony) 去 (qù - go to) 你 (nǐ - you) 不 (bù - no, not) 喜欢 (xǐ huān - like) 我 (wǒ - I, me) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 歌声 (gē shēng - sound of singing) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 丈夫 (zhàngfu - husband) 回答 (huídá - reply) 我 (wǒ - I, me) 喜欢 (xǐ huān - like) 你 (nǐ - you) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 歌声 (gē shēng - sound of singing) 但是 (dàn shì - but) 我 (wǒ - I, me) 也 (yě - also) 想 (xiǎng - to want, would like) 让 (ràng - let) 大家 (dàjiā - everyone) 知道 (zhī dào - know) 我 (wǒ - I, me) 并 (bìng - (used to reinforce a negative) actually, definitel) 没有 (méiyǒu - no) 打 (dǎ - hit, beat) 你 (nǐ - you) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/wifes-singing/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Wifes_Singing-2080.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Fun] You have grown up - 你长大了</title>
      <link>https://mandarinbean.com/you-have-grown-up/</link>
      <description><![CDATA[孩子孩子经常經常找找爸爸爸爸妈妈媽媽要要钱錢买買东西東西。这這一一天天，孩子孩子又又找找爸爸爸爸要要钱錢。
孩子孩子说說：爸爸爸爸，给給我我五五毛毛钱錢吧吧，我我想想买買吃吃的的东西東西。
爸爸爸爸说說：你你10岁歲了了，已经已經长長大大了了。昨天昨天你你要要了了五五毛毛钱錢，今天今天你你又又要要五五毛毛钱錢，明天明天还還要要五五毛毛钱錢，这样這樣不不好好吧吧？大大孩子孩子会會这样這樣做做吗嗎？
孩子孩子想想了了想想，说說：爸爸爸爸你你说說得得对對，这样這樣不不好好。我我是是大大孩子孩子了了，那那你你今天今天给給我我五五块塊钱錢吧吧！

孩子 (háizi - ) 经常 (jīngcháng - ) 找 (zhǎo - ) 爸爸 (bàba - ) 妈妈 (māma - ) 要 (yào - ) 钱 (qián - ) 买 (mǎi - ) 东西 (dōngxi - ) 这 (zhè - ) 一 (yī - ) 天 (tiān - ) 孩子 (háizi - ) 又 (yòu - ) 找 (zhǎo - ) 爸爸 (bàba - ) 要 (yào - ) 钱 (qián - ) 孩子 (háizi - ) 说 (shuō - ) 爸爸 (bàba - ) 给 (gěi - ) 我 (wǒ - ) 五 (wǔ - ) 毛 (máo - ) 钱 (qián - ) 吧 (ba - ) 我 (wǒ - ) 想 (xiǎng - ) 买 (mǎi - ) 吃 (chī - ) 的 (de - ) 东西 (dōngxi - ) 爸爸 (bàba - ) 说 (shuō - ) 你 (nǐ - ) 岁 (suì - ) 了 (le - ) 已经 (yǐjīng - ) 长 (zhǎng - ) 大 (dà - ) 了 (le - ) 昨天 (zuó tiān - ) 你 (nǐ - ) 要 (yào - ) 了 (le - ) 五 (wǔ - ) 毛 (máo - ) 钱 (qián - ) 今天 (jīn tiān - ) 你 (nǐ - ) 又 (yòu - ) 要 (yào - ) 五 (wǔ - ) 毛 (máo - ) 钱 (qián - ) 明天 (míng tiān - ) 还 (hái - ) 要 (yào - ) 五 (wǔ - ) 毛 (máo - ) 钱 (qián - ) 这样 (zhèyàng - ) 不 (bù - ) 好 (hǎo - ) 吧 (ba - ) 大 (dà - ) 孩子 (háizi - ) 会 (huì - ) 这样 (zhèyàng - ) 做 (zuò - ) 吗 (ma - ) 孩子 (háizi - ) 想 (xiǎng - ) 了 (le - ) 想 (xiǎng - ) 说 (shuō - ) 爸爸 (bàba - ) 你 (nǐ - ) 说 (shuō - ) 得 (de - ) 对 (duì - ) 这样 (zhèyàng - ) 不 (bù - ) 好 (hǎo - ) 我 (wǒ - ) 是 (shì - ) 大 (dà - ) 孩子 (háizi - ) 了 (le - ) 那 (nà - ) 你 (nǐ - ) 今天 (jīn tiān - ) 给 (gěi - ) 我 (wǒ - ) 五 (wǔ - ) 块 (kuài - ) 钱 (qián - ) 吧 (ba - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/you-have-grown-up/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/1062.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Ask for leave - 请假</title>
      <link>https://mandarinbean.com/ask-for-leave/</link>
      <description><![CDATA[达达達達不不喜欢喜歡上学上學，经常經常请假請假回回家家休息休息。他他有时候有時候说說自己自己生病生病了了，有时候有時候说說自己自己头頭痛痛，有时候有時候说說自己自己要要去去医院醫院。他他在在家家的的时间時間比比在在学校學校更更多多。
有有一一天天早上早上他他突然突然回回家家了了，爸爸爸爸很很惊讶驚訝：“今天今天不不上课上課吗嗎？
”达达達達说說：“我我请假請假了了。
”爸爸爸爸问問：“你你怎么怎麽请假請假的的？”
达达達達回答回答：“我我告诉告訴老师老師我我有有了了一一个個小小妹妹妹妹，我我要要回回家家帮忙幫忙。”
爸爸爸爸说說：“但是但是你你妈妈媽媽不但不但生生了了一一个個小小妹妹妹妹，还還生生了了一一个個小小弟弟弟弟。”
达达達達笑笑着著说說：“我我当然當然知道知道。我我准备準備下下个個星期星期再再跟跟老师老師说說，妈妈媽媽又又生生了了一一个個小小弟弟弟弟。”

达达 (dá dá - ) 不 (bù - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 上学 (shàngxué - ) 经常 (jīngcháng - ) 请假 (qǐngjià - ) 回 (huí - ) 家 (jiā - ) 休息 (xiūxi - ) 他 (tā - ) 有时候 (yǒushí hòu - ) 说 (shuō - ) 自己 (zì jǐ - ) 生病 (shēng bìng - ) 了 (le - ) 有时候 (yǒushí hòu - ) 说 (shuō - ) 自己 (zì jǐ - ) 头 (tóu - ) 痛 (tòng - ) 有时候 (yǒushí hòu - ) 说 (shuō - ) 自己 (zì jǐ - ) 要 (yào - ) 去 (qù - ) 医院 (yī yuàn - ) 他 (tā - ) 在 (zài - ) 家 (jiā - ) 的 (de - ) 时间 (shíjiān - ) 比 (bǐ - ) 在 (zài - ) 学校 (xuéxiào - ) 更 (gèng - ) 多 (duō - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 天 (tiān - ) 早上 (zǎoshàng - ) 他 (tā - ) 突然 (tū rán - ) 回 (huí - ) 家 (jiā - ) 了 (le - ) 爸爸 (bàba - ) 很 (hěn - ) 惊讶 (jīng yà - ) 今天 (jīn tiān - ) 不 (bù - ) 上课 (shàngkè - ) 吗 (ma - ) 达达 (dá dá - ) 说 (shuō - ) 我 (wǒ - ) 请假 (qǐngjià - ) 了 (le - ) 爸爸 (bàba - ) 问 (wèn - ) 你 (nǐ - ) 怎么 (zěn me - ) 请假 (qǐngjià - ) 的 (de - ) 达达 (dá dá - ) 回答 (huídá - ) 我 (wǒ - ) 告诉 (gào sù - ) 老师 (lǎo shī - ) 我 (wǒ - ) 有 (yǒu - ) 了 (le - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 小 (xiǎo - ) 妹妹 (mèimei - ) 我 (wǒ - ) 要 (yào - ) 回 (huí - ) 家 (jiā - ) 帮忙 (bāng máng - ) 爸爸 (bàba - ) 说 (shuō - ) 但是 (dàn shì - ) 你 (nǐ - ) 妈妈 (māma - ) 不但 (bù dàn - ) 生 (shēng - ) 了 (le - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 小 (xiǎo - ) 妹妹 (mèimei - ) 还 (hái - ) 生 (shēng - ) 了 (le - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 小 (xiǎo - ) 弟弟 (dìdi - ) 达达 (dá dá - ) 笑 (xiào - ) 着 (zhe - ) 说 (shuō - ) 我 (wǒ - ) 当然 (dāngrán - ) 知道 (zhī dào - ) 我 (wǒ - ) 准备 (zhǔn bèi - ) 下 (xià - ) 个 (gè - ) 星期 (xīngqī - ) 再 (zài - ) 跟 (gēn - ) 老师 (lǎo shī - ) 说 (shuō - ) 妈妈 (māma - ) 又 (yòu - ) 生 (shēng - ) 了 (le - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 小 (xiǎo - ) 弟弟 (dìdi - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/ask-for-leave/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/3138.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Be late - 迟到</title>
      <link>https://mandarinbean.com/be-late/</link>
      <description><![CDATA[小明小明上上中文中文课課迟到遲到了了。他他对對中文中文老师老師说說：对不起對不起，我我迟到遲到了了，老师老師。我我梦夢见見了了一一场場足球足球赛賽。
老师老師问問：那那为什么爲什麽会會迟到遲到呢呢？
小明小明回答回答说說：因为因爲两兩个個队隊不不分分胜勝负負，所以所以踢踢了了很很长長时间時間。

小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 上 (shàng - take) 中文 (zhōngwén - Chinese) 课 (kè - class) 迟到 (chí dào - be late) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他 (tā - he, him) 对 (duì - to, for) 中文 (zhōngwén - Chinese) 老师 (lǎo shī - teacher) 说 (shuō - say) 对不起 (duì bù qǐ - I am sorry) 我 (wǒ - I, me) 迟到 (chí dào - be late) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 老师 (lǎo shī - teacher) 我 (wǒ - I, me) 梦 (mèng - dream) 见 (jiàn - see) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 场 (chǎng - (measure word) (HSK4) 足球 (zú qiú - football) 赛 (sài - Match) 老师 (lǎo shī - teacher) 问 (wèn - ask) 那 (nà - then) 为什么 (wèishénme - why) 会 (huì - would) 迟到 (chí dào - be late) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 回答 (huídá - Reply) 说 (shuō - say) 因为 (yīnwèi - because) 两 (liǎng - Two) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 队 (duì - team) 不 (bù - no, not) 分 (fēn - differentiate) 胜 (shèng - Win) 负 (fù - lose) 所以 (suǒ yǐ - so) 踢 (tī - kick) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 很 (hěn - very) 长 (cháng - long) 时间 (shíjiān - time) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/be-late/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Be_Late_-_3079.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Birthday present - 生日礼物</title>
      <link>https://mandarinbean.com/birthday-present-3/</link>
      <description><![CDATA[A：这這个個周末周末我我生日生日。
B：时间時間真真快快啊啊！你你今年今年30岁歲了了吧吧。想想要要什么什麽礼物禮物？
A：什么什麽都都可以可以。你你打算打算送送什么什麽给給我我？
B：这這真真是是个個难難题題。你你什么什麽都都有有，我我都都不不知道知道要要送送什么什麽了了。一一个個经典經典款款皮包皮包还是還是一一套套新新款款衣服衣服？
A：没沒意思意思，这些這些我我不不感感兴趣興趣。
B：不然不然我我请請你你吃吃一一顿頓豪华豪華大大餐餐？
A：什么什麽都都不不想想吃吃。
B：那那你你想想要要什么什麽啊啊？
A：我们我們一起一起去去欧洲歐洲旅游旅游两兩个個月月吧吧！
B：两兩个個月月啊啊？时间時間太太长長了了！我我肯定肯定不不行行。再再想想想想，你你想想要要什么什麽？我我都都给給你你买買。
A：真的真的吗嗎？我我要要结婚結婚戒指戒指！你你什么什麽时候時候跟跟我我求婚求婚？
B：哎呀哎呀，这个這個……我我现在現在就就打打电话電話问問问問公司公司，可能可能我我可以可以请假請假两兩个個月月去去欧洲歐洲呢呢！

这 (zhè - ) 个 (gè - ) 周末 (zhōu mò - ) 我 (wǒ - ) 生日 (shēng rì - ) 时间 (shíjiān - ) 真 (zhēn - ) 快 (kuài - ) 啊 (a - ) 你 (nǐ - ) 今年 (jīn nián - ) 岁 (suì - ) 了 (le - ) 吧 (ba - ) 想 (xiǎng - ) 要 (yào - ) 什么 (shénme - ) 礼物 (lǐ wù - ) 什么 (shénme - ) 都 (dōu - ) 可以 (kěyǐ - ) 你 (nǐ - ) 打算 (dǎsuàn - ) 送 (sòng - ) 什么 (shénme - ) 给 (gěi - ) 我 (wǒ - ) 这 (zhè - ) 真 (zhēn - ) 是 (shì - ) 个 (gè - ) 难 (nán - ) 题 (tí - ) 你 (nǐ - ) 什么 (shénme - ) 都 (dōu - ) 有 (yǒu - ) 我 (wǒ - ) 都 (dōu - ) 不 (bù - ) 知道 (zhī dào - ) 要 (yào - ) 送 (sòng - ) 什么 (shénme - ) 了 (le - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 经典 (jīngdiǎn - ) 款 (kuǎn - ) 皮包 (pí bāo - ) 还是 (háishì - ) 一 (yī - ) 套 (tào - ) 新 (xīn - ) 款 (kuǎn - ) 衣服 (yīfú - ) 没 (méi - ) 意思 (yì sī - ) 这些 (zhèxiē - ) 我 (wǒ - ) 不 (bù - ) 感 (gǎn - ) 兴趣 (xìngqù - ) 不然 (bù rán - ) 我 (wǒ - ) 请 (qǐng - ) 你 (nǐ - ) 吃 (chī - ) 一 (yī - ) 顿 (dùn - ) 豪华 (háohuá - ) 大 (dà - ) 餐 (cān - ) 什么 (shénme - ) 都 (dōu - ) 不 (bù - ) 想 (xiǎng - ) 吃 (chī - ) 那 (nà - ) 你 (nǐ - ) 想 (xiǎng - ) 要 (yào - ) 什么 (shénme - ) 啊 (a - ) 我们 (wǒ men - ) 一起 (yī qǐ - ) 去 (qù - ) 欧洲 (ōu zhōu - ) 旅游 (lǚ yóu - ) 两 (liǎng - ) 个 (gè - ) 月 (yuè - ) 吧 (ba - ) 两 (liǎng - ) 个 (gè - ) 月 (yuè - ) 啊 (a - ) 时间 (shíjiān - ) 太 (tài - ) 长 (cháng - ) 了 (le - ) 我 (wǒ - ) 肯定 (kěn dìng - ) 不 (bù - ) 行 (xíng - ) 再 (zài - ) 想 (xiǎng - ) 想 (xiǎng - ) 你 (nǐ - ) 想 (xiǎng - ) 要 (yào - ) 什么 (shénme - ) 我 (wǒ - ) 都 (dōu - ) 给 (gěi - ) 你 (nǐ - ) 买 (mǎi - ) 真的 (zhēnde - ) 吗 (ma - ) 我 (wǒ - ) 要 (yào - ) 结婚 (jiéhūn - ) 戒指 (jiè zhǐ - ) 你 (nǐ - ) 什么 (shénme - ) 时候 (shí hòu - ) 跟 (gēn - ) 我 (wǒ - ) 求婚 (qiú hūn - ) 哎呀 (āiya - ) 这个 (zhègè - ) 我 (wǒ - ) 现在 (xiàn zài - ) 就 (jiù - ) 打 (dǎ - ) 电话 (diàn huà - ) 问 (wèn - ) 问 (wèn - ) 公司 (gōng sī - ) 可能 (kěnéng - ) 我 (wǒ - ) 可以 (kěyǐ - ) 请假 (qǐngjià - ) 两 (liǎng - ) 个 (gè - ) 月 (yuè - ) 去 (qù - ) 欧洲 (ōu zhōu - ) 呢 (ne - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/birthday-present-3/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/3132.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Buy car - 买车</title>
      <link>https://mandarinbean.com/buy-car/</link>
      <description><![CDATA[一一个個男人男人去去买買车車，需要需要10万萬元元，可可这這个個人人只只带帶了了现金現金99998元元，就就差差2元元钱錢！
突然突然，他他发现發現门口門口有有一一个個乞丐乞丐，就就过去過去对對乞丐乞丐说說：“求求你你了了，给給我我2元元钱錢吧吧，我我要要买買车車！”
乞丐乞丐听聽后後，大方大方地地拿拿出出4元元钱錢递遞给給他他，说說：“帮幫我我也也买買一一辆輛。”

一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 男人 (nán rén - man) 去 (qù - go ) 买 (mǎi - buy) 车 (chē - car) 需要 (xūyào - need) 万 (wàn - Ten thousand) 元 (yuán - yuan) 可 (kě - but) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 人 (rén - person) 只 (zhǐ - only) 带 (dài - bring) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 现金 (xiàn jīn - cash) 元 (yuán - yuan) 就 (jiù - just, with regard to) 差 (chà - lack) 元 (yuán - yuan) 钱 (qián - money) 突然 (tū rán - suddenly) 他 (tā - he) 发现 (fāxiàn - Find) 门口 (mén kǒu - Doorway) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 乞丐 (qǐ gài - beggar) 就 (jiù - just, with regard to) 过去 (guòqù - walk to) 对 (duì - to) 乞丐 (qǐ gài - beggar) 说 (shuō - Say) 求 (qiú - begging) 你 (nǐ - you) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 给 (gěi - give) 我 (wǒ - I, me) 元 (yuán - yuan) 钱 (qián - money) 吧 (ba - (interjection) (HSK2) 我 (wǒ - I) 要 (yào - want) 买 (mǎi - buy) 车 (chē - car) 乞丐 (qǐ gài - beggar) 听 (tīng - listen) 后 (hòu - after) 大方 (dàfāng - generous) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 拿 (ná - take) 出 (chū - Out) 元 (yuán - yuan) 钱 (qián - money) 递 (dì - give) 给 (gěi - to) 他 (tā - he, him) 说 (shuō - Say) 帮 (bāng - help) 我 (wǒ - I, me) 也 (yě - also) 买 (mǎi - buy) 一 (yī - one) 辆 (liàng - (measure word for Vehicle) (HSK3) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/buy-car/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Buy_car_-_3028.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Count numbers - 数数</title>
      <link>https://mandarinbean.com/count-numbers/</link>
      <description><![CDATA[老师老師希望希望学生學生们們每每次次说說出出自己自己的的想法想法时時都都要要先先思考思考。学生學生们們可以可以用用数數数數的的方法方法，如果如果想想说說重要重要的的事情事情，可以可以先先从從一一数數到到五十五十，再再说說；如果如果想想说說非常非常重要重要的的事情事情，就就先先从從一一数數到到一百一百，再再说說。
这這一一天天，老师老師站站在在火炉火爐旁边旁邊上课上課的的时候時候，发现發現学生學生们們都都在在很很快快地地数數数數，最后最後大家大家一起一起喊喊：九十八九十八，九十九九十九，一百一百！老师老師，你你的的衣服衣服着火著火了了！

老师 (lǎo shī - ) 希望 (xī wàng - ) 学生 (xué shēng - ) 们 (men - ) 每 (měi - ) 次 (cì - ) 说 (shuō - ) 出 (chū - ) 自己 (zì jǐ - ) 的 (de - ) 想法 (xiǎng fǎ - ) 时 (shí - ) 都 (dōu - ) 要 (yào - ) 先 (xiān - ) 思考 (sī kǎo - ) 学生 (xué shēng - ) 们 (men - ) 可以 (kěyǐ - ) 用 (yòng - ) 数 (shǔ - ) 数 (shù - ) 的 (de - ) 方法 (fāng fǎ - ) 如果 (rú guǒ - ) 想 (xiǎng - ) 说 (shuō - ) 重要 (zhòngyào - ) 的 (de - ) 事情 (shì qíng - ) 可以 (kěyǐ - ) 先 (xiān - ) 从 (cóng - ) 一 (yī - ) 数 (shǔ - ) 到 (dào - ) 五十 (wǔ shí - ) 再 (zài - ) 说 (shuō - ) 如果 (rú guǒ - ) 想 (xiǎng - ) 说 (shuō - ) 非常 (fēi cháng - ) 重要 (zhòngyào - ) 的 (de - ) 事情 (shì qíng - ) 就 (jiù - ) 先 (xiān - ) 从 (cóng - ) 一 (yī - ) 数 (shǔ - ) 到 (dào - ) 一百 (yī bǎi - ) 再 (zài - ) 说 (shuō - ) 这 (zhè - ) 一 (yī - ) 天 (tiān - ) 老师 (lǎo shī - ) 站 (zhàn - ) 在 (zài - ) 火炉 (huǒ lú - ) 旁边 (pángbiān - ) 上课 (shàngkè - ) 的 (de - ) 时候 (shí hòu - ) 发现 (fāxiàn - ) 学生 (xué shēng - ) 们 (men - ) 都 (dōu - ) 在 (zài - ) 很 (hěn - ) 快 (kuài - ) 地 (de - ) 数 (shǔ - ) 数 (shù - ) 最后 (zuì hòu - ) 大家 (dàjiā - ) 一起 (yī qǐ - ) 喊 (hǎn - ) 九十八 (jiǔ shí bā - ) 九十九 (jiǔ shí jiǔ - ) 一百 (yī bǎi - ) 老师 (lǎo shī - ) 你 (nǐ - ) 的 (de - ) 衣服 (yīfú - ) 着火 (zháohuǒ - ) 了 (le - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/count-numbers/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/3133.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Embarrassing Experience - 尴尬的经历</title>
      <link>https://mandarinbean.com/embarrassing-experience/</link>
      <description><![CDATA[星期星期六六中午中午，小张小張要要去去女朋友女朋友家家吃饭吃飯。因为因為这這是是第第一一次次见見女朋友女朋友的的父母父母，所以所以他他非常非常紧张緊張。早上早上7点點，他他就就起床起床打扮打扮起来起來了了。中午中午11点點，他他准时準時到达到達女朋友女朋友家家门口門口。
小张小張正正准备準備敲敲门門时時，突然突然发现發現自己自己的的一一个個同事同事从從楼下樓下走走上来上來。他他笑笑着著打招呼打招呼：”刘劉哥哥，你好你好！你你也也在在这儿這兒住住？”就就在在这這时時，女朋友女朋友打开打開了了门門。小张小張赶紧趕緊介绍介紹说說：”丽丽麗麗，这這是是我我同事同事刘劉哥哥。刘劉哥哥，这這是是我我女朋友女朋友……”不过不過女朋友女朋友没沒理理他他，对對“刘劉哥哥”说說：”爸爸，你你回来回來了了……”

星期 (xīngqī - week) 六 (liù - six) 中午 (zhōngwǔ - noon) 小张 (xiǎo zhāng - Xiao Zhang) 要 (yào - be going to) 去 (qù - go to) 女朋友 (nǚ péng you - girlfriend) 家 (jiā - home) 吃饭 (chī fàn - have a meal) 因为 (yīnwèi - because) 这 (zhè - this) 是 (shì - be) 第 (dì - (aux. word for ordinal numbers) 一 (yī - one) 次 (cì - time) 见 (jiàn - see, meet) 女朋友 (nǚ péng you - girlfriend) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 父母 (fùmǔ - parents) 所以 (suǒ yǐ - so) 他 (tā - he, him) 非常 (fēi cháng - very) 紧张 (jǐn zhāng - nervous) 早上 (zǎoshang - morning) 点 (diǎn - o'clock) 他 (tā - he, him) 就 (jiù - as early as) 起床 (qǐ chuáng - get up) 打扮 (dǎbàn - dress up) 起来 (qǐ lái - start) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 中午 (zhōngwǔ - noon) 点 (diǎn - o'clock) 他 (tā - he, him) 准时 (zhǔn shí - on time) 到达 (dào dá - arrive, reach) 女朋友 (nǚ péng you - girlfriend) 家 (jiā - home) 门口 (mén kǒu - doorway, entrance) 小张 (xiǎo zhāng - Xiao Zhang) 正 (zhèng - just) 准备 (zhǔn bèi - intend) 敲 (qiāo - knock) 门 (mén - door) 时 (shí - time) 突然 (tū rán - suddenly) 发现 (fāxiàn - find) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 同事 (tóngshì - colleague) 从 (cóng - from) 楼下 (lóu xià - downstairs) 走 (zǒu - go, walk) 上来 (shànglái - up) 他 (tā - he, him) 笑 (xiào - laugh, smile) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 打招呼 (dǎzhāo hu - greet, say hello) 刘 (liú - Liu) 哥 (gē - (friendly term of address for male older acquaintances) 你好 (nǐhǎo - hello) 你 (nǐ - you) 也 (yě - also) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 这儿 (zhèr - here) 住 (zhù - live) 就 (jiù - just, exactly) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 这 (zhè - this) 时 (shí - time) 女朋友 (nǚ péng you - girlfriend) 打开 (dǎkāi - open) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 门 (mén - door) 小张 (xiǎo zhāng - Xiao Zhang) 赶紧 (gǎn jǐn - hastily) 介绍 (jiè shào - introduce) 说 (shuō - say) 丽丽 (lìli - Lili) 这 (zhè - this) 是 (shì - be) 我 (wǒ - I, me) 同事 (tóngshì - colleague) 刘 (liú - Liu) 哥 (gē - (friendly term of address for male older acquaintances) 刘 (liú - Liu) 哥 (gē - (friendly term of address for male older acquaintances) 这 (zhè - this) 是 (shì - be) 我 (wǒ - I, me) 女朋友 (nǚ péng you - girlfriend) 不过 (bùguò - but) 女朋友 (nǚ péng you - girlfriend) 没 (méi - no) 理 (lǐ - (usu. in the negative) pay attention to, make a gesture or speak t) 他 (tā - he, him) 对 (duì - to, for) 刘 (liú - Liu) 哥 (gē - (friendly term of address for male older acquaintances) 说 (shuō - say) 爸 (bà - dad) 你 (nǐ - you) 回来 (huí lái - come back) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/embarrassing-experience/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Embarrassing_Experience-3071.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Get drunk - 醉酒</title>
      <link>https://mandarinbean.com/get-drunk/</link>
      <description><![CDATA[吃吃完完饭飯后後父亲父親与與儿子兒子一起一起回家回家。这這个個孩子孩子对對什么什麼事事都都很很感感兴趣興趣，总是總是有有提提不不完完的的问题問題。他他问問父亲父親：爸爸爸爸，“醉醉”字字是是什么什麼意思意思？
父亲父親回答回答说說：你你瞧瞧那儿那兒站站着著两兩个個警察警察。如果如果我我把把他们他們看看成成了了四四个個，那么那麼我我就就算算醉醉了了。
孩子孩子说說：可是可是，爸爸爸爸，那儿那兒只只有有一一个個警察警察！

吃 (chī - eat) 完 (wán - Finish) 饭 (fàn - rice) 后 (hòu - after) 父亲 (fùqīn - father) 与 (yǔ - and) 儿子 (érzi - son) 一起 (yī qǐ - together) 回家 (huíjiā - Come back home) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 孩子 (háizi - child) 对 (duì - to, for) 什么 (shénme - whatever) 事 (shì - thing) 都 (dōu - both,all) 很 (hěn - very) 感 (gǎn - feel) 兴趣 (xìngqù - interested) 总是 (zǒng shì - always) 有 (yǒu - have, there be) 提 (tí - mention) 不 (bù - no, not) 完 (wán - Finish) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 问题 (wèn tí - problem) 他 (tā - he, him) 问 (wèn - ask) 父亲 (fùqīn - father) 爸爸 (bà bà - father) 醉 (zuì - drunk) 字 (zì - word, character) 是 (shì - be) 什么 (shénme - what) 意思 (yì sī - meaning) 父亲 (fùqīn - father) 回答 (huídá - Reply) 说 (shuō - say) 你 (nǐ - you) 瞧 (qiáo - look) 那儿 (nàér - there) 站 (zhàn - stand) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 两 (liǎng - Two) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 警察 (jǐng chá - Policemen) 如果 (rú guǒ - if) 我 (wǒ - I, me) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 他们 (tā men - they, them) 看 (kàn - Look) 成 (chéng - to make) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 四 (sì - four) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 那么 (nàme - Then) 我 (wǒ - I, me) 就 (jiù - just, with regard to) 算 (suàn - Count) 醉 (zuì - drunk) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 孩子 (háizi - child) 说 (shuō - say) 可是 (kěshì - but) 爸爸 (bà bà - father) 那儿 (nàér - there) 只 (zhǐ - only) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 警察 (jǐng chá - Policemen) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/get-drunk/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Get_drunk_-_3084.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Good News - 好消息</title>
      <link>https://mandarinbean.com/good-news/</link>
      <description><![CDATA[公布公佈考试考試成绩成績的的日子日子到到了了，儿子兒子又又不不及格及格。他他害怕害怕爸爸爸爸不不高兴高興，所以所以想想了了一一个個办法辦法。从從学校學校回来回來后後，他他对對父亲父親说說：“我我有有一一个個好好消息消息和和一一个個坏壞消息消息，你你想想先先听聽哪哪个個？”
“坏壞消息消息！”父亲父親严肃嚴肅地地说說。
“我我这這次次考试考試不不及格及格。”儿子兒子胆怯膽怯地地回答回答。父亲父親听聽了了非常非常生气生氣，但是但是他他想想听聽听聽好好消息消息是是什么什麼，于是於是问問：“那那好好消息消息呢呢？”
儿子兒子骄傲驕傲地地说說：“老师老師说說你你不不用用给給我我交交下下学期學期的的学费學費了了！爸爸爸爸，你你工作工作那么那麼辛苦辛苦，我我终于終於不不用用浪费浪費你你的的钱錢了了！”

公布 (gōng bù - announce) 考试 (kǎo shì - examination) 成绩 (chéng jì - grade) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 日子 (rìzi - day) 到 (dào - to arrive,to reach) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 又 (yòu - again) 不 (bù - no, not) 及格 (jí gé - pass) 他 (tā - he, him) 害怕 (hài pà - scare) 爸爸 (bà ba - father) 不 (bù - no, not) 高兴 (gāoxìng - happy) 所以 (suǒ yǐ - so) 想 (xiǎng - think) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 办法 (bàn fǎ - way, method) 从 (cóng - from) 学校 (xuéxiào - school) 回来 (huí lái - come back) 后 (hòu - after) 他 (tā - he, him) 对 (duì - to, for) 父亲 (fùqīn - father) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 好 (hǎo - good) 消息 (xiāo xi - news) 和 (hé - and) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 坏 (huài - bad) 消息 (xiāo xi - news) 你 (nǐ - you) 想 (xiǎng - to want) 先 (xiān - first) 听 (tīng - listen) 哪 (nǎ - which) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 坏 (huài - bad) 消息 (xiāo xi - news) 父亲 (fùqīn - father) 严肃 (yán sù - serious) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 这 (zhè - this) 次 (cì - time) 考试 (kǎo shì - examination) 不 (bù - no, not) 及格 (jí gé - pass) 儿子 (érzi - son) 胆怯 (dǎn qiè - timid) 地 (dì - (aux. word) (HSK3) 回答 (huídá - reply) 父亲 (fùqīn - father) 听 (tīng - listen) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 非常 (fēi cháng - very) 生气 (shēng qì - angry) 但是 (dàn shì - but) 他 (tā - he, him) 想 (xiǎng - to want) 听 (tīng - listen) 听 (tīng - listen) 好 (hǎo - good) 消息 (xiāo xī - news) 是 (shì - be) 什么 (shénme - what) 于是 (yú shì - then) 问 (wèn - ask) 那 (nà - that) 好 (hǎo - good) 消息 (xiāo xi - news) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 儿子 (érzi - son) 骄傲 (jiāo ào - proud) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 说 (shuō - say) 老师 (lǎo shī - teacher) 说 (shuō - say) 你 (nǐ - you) 不 (bù - no, not) 用 (yòng - need) 给 (gěi - give) 我 (wǒ - I, me) 交 (jiāo - pay, hand in) 下 (xià - next) 学期 (xuéqī - semester) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 学费 (xué fèi - tuition) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 爸爸 (bà ba - father) 你 (nǐ - you) 工作 (gōngzuò - work) 那么 (nàme - so) 辛苦 (xīn kǔ - hard) 我 (wǒ - I, me) 终于 (zhōng yú - finally) 不 (bù - no, not) 用 (yòng - need) 浪费 (làng fèi - waste) 你 (nǐ - you) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 钱 (qián - money) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/good-news/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Good_News-3038.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Imported From New Zealand - 新西兰进口</title>
      <link>https://mandarinbean.com/imported-from-new-zealand/</link>
      <description><![CDATA[小文小文在在饭馆飯館吃饭吃飯，吃吃完完后後，服务员服務員把把账单賬單拿拿给給了了他他。他他看看了了看看账单賬單，惊讶驚訝地地说說：”什么什麼？一一个個西红柿西紅柿炒炒鸡蛋雞蛋竟然竟然要要两兩百百元元！”
女女服务员服務員说說：”您您看看这這个個西红柿西紅柿和和鸡蛋雞蛋都都是是从從新西兰新西蘭进口進口的的。”忽然忽然他他看到看到豆腐豆腐竟然竟然也也要要了了一一百百多多元元，于是於是他他指指着著豆腐豆腐问問：”豆腐豆腐是是中国中國发明發明的的，难道難道这這也也要要从從新西兰新西蘭进口進口吗嗎？”
女女服务员服務員冷静冷靜地地回答回答：”这這是是我们我們从從超市超市买買的的。”
小文小文生气生氣地地问問:”那那怎么怎麼还還要要一一百百多多元元？”
女女服务员服務員说說:”因为因為这這个個去去买買豆腐豆腐的的服务员服務員，是是个個新西兰新西蘭的的留学生留學生。”

小文 (xiǎo wén - Xiaowen) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 饭馆 (fàn guǎn - restaurant) 吃饭 (chī fàn - have a meal) 吃 (chī - eat) 完 (wán - finish) 后 (hòu - after) 服务员 (fúwùyuán - waiter) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 账单 (zhàngdān - bill) 拿 (ná - take) 给 (gěi - give) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他 (tā - he, him) 他 (tā - he, him) 看 (kàn - look) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 看 (kàn - look) 账单 (zhàngdān - bill) 惊讶 (jīng yà - surprised) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 说 (shuō - say) 什么 (shénme - what) 一 (yī - one) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 西红柿 (xīhóngshì - tomato) 炒 (chǎo - stir-fried) 鸡蛋 (jī dàn - egg) 竟然 (jìng rán - unexpectedly, to one's surprise, actually) 要 (yào - need) 两 (liǎng - two) 百 (bǎi - hundred) 元 (yuán - yuan) 女 (nǚ - female, woman) 服务员 (fúwùyuán - waiter) 说 (shuō - say) 您 (nín - you) 看 (kàn - look) 这 (zhè - this) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 西红柿 (xīhóngshì - tomato) 和 (hé - and) 鸡蛋 (jī dàn - egg) 都 (dōu - both,all) 是 (shì - be) 从 (cóng - from) 新西兰 (xīn xī lán - New Zealand) 进口 (jìn kǒu - import) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 忽然 (hū rán - suddenly) 他 (tā - he, him) 看到 (kàndào - see, notice) 豆腐 (dòu fu - tofu) 竟然 (jìng rán - unexpectedly, to one's surprise, actually) 也 (yě - also) 要 (yào - need) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - one) 百 (bǎi - hundred) 多 (duō - many, more) 元 (yuán - yuan) 于是 (yú shì - then) 他 (tā - he, him) 指 (zhǐ - point) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 豆腐 (dòu fu - tofu) 问 (wèn - ask) 豆腐 (dòu fu - tofu) 是 (shì - be) 中国 (zhōngguó - China) 发明 (fāmíng - invent) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 难道 (nándào - used in a rhetorical question for emphasis) 这 (zhè - this) 也 (yě - also) 要 (yào - need) 从 (cóng - from) 新西兰 (xīn xī lán - New Zealand) 进口 (jìn kǒu - import) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 女 (nǚ - female, woman) 服务员 (fúwùyuán - waiter) 冷静 (lěng jìng - calm) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 回答 (huídá - reply) 这 (zhè - this) 是 (shì - be) 我们 (wǒ men - we, us) 从 (cóng - from) 超市 (chāo shì - supermarket) 买 (mǎi - buy) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 小文 (xiǎo wén - Xiaowen) 生气 (shēng qì - angry) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 问 (wèn - ask) 那 (nà - then) 怎么 (zěn me - why) 还 (hái - still) 要 (yào - need) 一 (yī - one) 百 (bǎi - hundred) 多 (duō - many, more) 元 (yuán - yuan) 女 (nǚ - female, woman) 服务员 (fúwùyuán - waiter) 说 (shuō - say) 因为 (yīnwèi - because) 这 (zhè - this) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 去 (qù - go to) 买 (mǎi - buy) 豆腐 (dòu fu - tofu) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 服务员 (fúwùyuán - waiter) 是 (shì - be) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 新西兰 (xīn xī lán - New Zealand) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 留学生 (liú xué shēng - international student) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/imported-from-new-zealand/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Imported_From_New_Zealand-3058.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Is beer liquor? - 啤酒是酒吗？</title>
      <link>https://mandarinbean.com/is-beer-liquor/</link>
      <description><![CDATA[警察員警：喝喝酒酒了了？
司机司機：没有沒有！
警察員警：为什么為什麼有有酒酒味味？
司机司機：喝喝了了杯杯啤酒啤酒。
警察員警：啤酒啤酒也也是是酒酒。
司机司機：请請问問蜗牛蝸牛是是牛牛吗嗎？
警察員警：不不是是。
司机司機：请請问問酱油醬油是是油油吗嗎？
警察員警：不不是是。
司机司機：姑娘姑娘是是娘娘吗嗎？
警察員警：不不是是。
司机司機：啤酒啤酒是是酒酒吗嗎？
警察員警：不不是是。
司机司機：那那我我喝喝的的不不是是酒酒，可以可以走走了了。
警察員警：……

警察 (jǐng chá - Policemen) 喝 (hē - drink) 酒 (jiǔ - liqueur) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 司机 (sī jī - driver) 没有 (méiyǒu - No) 警察 (jǐng chá - Policemen) 为什么 (wèishénme - why) 有 (yǒu - Have) 酒 (jiǔ - liqueur) 味 (wèi - taste) 司机 (sī jī - driver) 喝 (hē - drink) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 杯 (bēi - cup) 啤酒 (pí jiǔ - beer) 警察 (jǐng chá - Policemen) 啤酒 (pí jiǔ - beer) 也 (yě - and also) 是 (shì - is) 酒 (jiǔ - liqueur) 司机 (sī jī - driver) 请 (qǐng - please) 问 (wèn - ask) 蜗牛 (wō niú - snails) 是 (shì - is) 牛 (niú - Cattle) 吗 (mɑ - (aux. question mark) (HSK1) 警察 (jǐng chá - Policemen) 不 (bù - Do not) 是 (shì - is) 司机 (sī jī - driver) 请 (qǐng - please) 问 (wèn - ask) 酱油 (jiàng yóu - soy sauce) 是 (shì - Yes) 油 (yóu - oil) 吗 (mɑ - (aux. question mark) (HSK1) 警察 (jǐng chá - Policemen) 不 (bù - Do not) 是 (shì - Yes) 司机 (sī jī - driver) 姑娘 (gū niang - girl) 是 (shì - is) 娘 (niáng - mother) 吗 (mɑ - (aux. question mark) (HSK1) 警察 (jǐng chá - Policemen) 不 (bù - Do not) 是 (shì - is) 司机 (sī jī - driver) 啤酒 (pí jiǔ - beer) 是 (shì - is) 酒 (jiǔ - liqueur) 吗 (mɑ - (aux. question mark) (HSK1) 警察 (jǐng chá - Policemen) 不 (bù - Do not) 是 (shì - is) 司机 (sī jī - driver) 那 (nà - that) 我 (wǒ - I) 喝 (hē - drink) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 不 (bù - Do not) 是 (shì - is) 酒 (jiǔ - liqueur) 可以 (kěyǐ - can) 走 (zǒu - go) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 警察 (jǐng chá - Policemen) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/is-beer-liquor/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Is_beer_liquor_3010.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Say it with flowers - 让鲜花代替语言</title>
      <link>https://mandarinbean.com/say-it-with-flowers/</link>
      <description><![CDATA[一一位位先生先生走走进進一一个個商店商店。商店商店的的广告廣告上上写寫着著:“让讓鲜鮮花花代替代替您您的的语言語言。”
“我我要要一一朵朵玫瑰玫瑰。”他他对對卖賣花花的的人人说說。
“只只要要一一朵朵?”卖賣花花的的人人问問。
“对對，一一朵朵。”那那位位先生先生说說:“我我说话說話不不太太多多。”

一 (yī - ) 位 (wèi - ) 先生 (xiān shēng - ) 走 (zǒu - ) 进 (jìn - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 商店 (shāng diàn - ) 商店 (shāng diàn - ) 的 (de - ) 广告 (guǎnggào - ) 上 (shàng - ) 写 (xiě - ) 着 (zhe - ) 让 (ràng - ) 鲜 (xiān - ) 花 (huā - ) 代替 (dài tì - ) 您 (nín - ) 的 (de - ) 语言 (yǔyán - ) 我 (wǒ - ) 要 (yào - ) 一 (yī - ) 朵 (duǒ - ) 玫瑰 (méi guī - ) 他 (tā - ) 对 (duì - ) 卖 (mài - ) 花 (huā - ) 的 (de - ) 人 (rén - ) 说 (shuō - ) 只 (zhǐ - ) 要 (yào - ) 一 (yī - ) 朵 (duǒ - ) 卖 (mài - ) 花 (huā - ) 的 (de - ) 人 (rén - ) 问 (wèn - ) 对 (duì - ) 一 (yī - ) 朵 (duǒ - ) 那 (nà - ) 位 (wèi - ) 先生 (xiān shēng - ) 说 (shuō - ) 我 (wǒ - ) 说话 (shuōhuà - ) 不 (bù - ) 太 (tài - ) 多 (duō - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/say-it-with-flowers/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Say_it_with_flowers_3011.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Sympathy - 同情</title>
      <link>https://mandarinbean.com/sympathy/</link>
      <description><![CDATA[小宝小寶经常經常浪费浪費食物食物，为了為了教育教育他他，爸爸爸爸决定決定给給他他讲講一下一下自己自己小小时候時候的的艰苦艱苦生活生活。他他说說：“小宝小寶，食物食物很很珍贵珍貴，浪费浪費食物食物是是不不对對的的。爸爸爸爸小小时候時候家家里裡很很穷窮，有有时候時候甚至甚至会會饿餓肚子肚子。你你现在現在多么多麼幸福幸福啊啊，有有这么這麼多多东西東西可以可以吃吃！你你知道知道自己自己以后以後应该應該怎么怎麼做做了了吗嗎？”
说說到到这這里裡，爸爸爸爸觉得覺得小宝小寶应该應該已经已經明白明白了了，但是但是小宝小寶却卻哭哭着著说說：“爸爸爸爸，你你小小时候時候太太可怜可憐了了，你你早早点點到到我们我們家家来來就就不不用用饿餓肚子肚子了了！”

小宝 (xiǎo bǎo - Xiaobao) 经常 (jīngcháng - often) 浪费 (làng fèi - waste) 食物 (shíwù - food) 为了 (wèile - in order to) 教育 (jiàoyù - educate) 他 (tā - he, him) 爸爸 (bà ba - father) 决定 (jué dìng - decide) 给 (gěi - give) 他 (tā - he, him) 讲 (jiǎng - speak, tell) 一下 (yī xià - a bit) 自己 (zì jǐ - oneself) 小 (xiǎo - young) 时候 (shí hou - time) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 艰苦 (jiān kǔ - hard) 生活 (shēng huó - life) 他 (tā - he, him) 说 (shuō - say) 小宝 (xiǎo bǎo - Xiaobao) 食物 (shíwù - food) 很 (hěn - very) 珍贵 (zhēn guì - precious) 浪费 (làng fèi - waste) 食物 (shíwù - food) 是 (shì - be) 不 (bù - no, not) 对 (duì - correct) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 爸爸 (bà ba - father) 小 (xiǎo - young) 时候 (shí hou - time) 家 (jiā - family) 里 (lǐ - in) 很 (hěn - very) 穷 (qióng - poor) 有 (yǒu - have, there be) 时候 (shí hou - time) 甚至 (shènzhì - even) 会 (huì - would) 饿 (è - hungry) 肚子 (dùzi - belly) 你 (nǐ - you) 现在 (xiàn zài - now) 多么 (duō me - very, to a great extent) 幸福 (xìng fú - happy) 啊 (a - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 有 (yǒu - have, there be) 这么 (zhème - so) 多 (duō - many, more) 东西 (dōng xi - thing) 可以 (kěyǐ - can) 吃 (chī - eat) 你 (nǐ - you) 知道 (zhī dào - know) 自己 (zì jǐ - oneself) 以后 (yǐ hòu - in the future, later) 应该 (yīnggāi - should) 怎么 (zěn me - how) 做 (zuò - do) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 说 (shuō - say) 到 (dào - to arrive,to reach) 这 (zhè - this) 里 (lǐ - in) 爸爸 (bà ba - father) 觉得 (juéde - to think, to feel) 小宝 (xiǎo bǎo - Xiaobao) 应该 (yīnggāi - should) 已经 (yǐjīng - already) 明白 (míng bai - understand) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 但是 (dàn shì - but) 小宝 (xiǎo bǎo - Xiaobao) 却 (què - but) 哭 (kū - cry) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 说 (shuō - say) 爸爸 (bà ba - father) 你 (nǐ - you) 小 (xiǎo - young) 时候 (shí hou - time) 太 (tài - too) 可怜 (kělián - poor) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 你 (nǐ - you) 早 (zǎo - early) 点 (diǎn - a bit) 到 (dào - to arrive,to reach) 我们 (wǒ men - we, us) 家 (jiā - family) 来 (lái - come) 就 (jiù - just, with regard to) 不 (bù - no, not) 用 (yòng - need) 饿 (è - starve) 肚子 (dùzi - belly) 了 (le - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/sympathy/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/sympathy_-_3039.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] The best car - 最好的车</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-best-car/</link>
      <description><![CDATA[今天今天商场商場有有一一个個车車展展，爷爷爺爺就就带帶孙女孫女去去看看车車。商场商場门口門口有有很多很多不同不同的的汽车汽車，大大的的、小小的的、不同不同颜色顔色的的，好看好看极極了了。爷爷爺爺问問：“你你最最喜欢喜歡哪哪一一辆輛车車？”孙女孫女说說：“我我最最喜欢喜歡第第100号號车車。”爷爷爺爺问問：“为什么爲什麽？”孙女孫女说說：“因为因爲这這辆輛车車是是满滿分分，100分分！它它肯定肯定是是最最好好的的。”

今天 (jīn tiān - ) 商场 (shāngchǎng - ) 有 (yǒu - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 车 (chē - ) 展 (zhǎn - ) 爷爷 (yéye - ) 就 (jiù - ) 带 (dài - ) 孙女 (sūn nǚ - ) 去 (qù - ) 看 (kàn - ) 车 (chē - ) 商场 (shāngchǎng - ) 门口 (mén kǒu - ) 有 (yǒu - ) 很多 (hěn duō - ) 不同 (bùtóng - ) 的 (de - ) 汽车 (qìchē - ) 大 (dà - ) 的 (de - ) 小 (xiǎo - ) 的 (de - ) 不同 (bùtóng - ) 颜色 (yánsè - ) 的 (de - ) 好看 (hǎokàn - ) 极 (jí - ) 了 (le - ) 爷爷 (yéye - ) 问 (wèn - ) 你 (nǐ - ) 最 (zuì - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 哪 (nǎ - ) 一 (yī - ) 辆 (liàng - ) 车 (chē - ) 孙女 (sūn nǚ - ) 说 (shuō - ) 我 (wǒ - ) 最 (zuì - ) 喜欢 (xǐ huān - ) 第 (dì - ) 号 (hào - ) 车 (chē - ) 爷爷 (yéye - ) 问 (wèn - ) 为什么 (wèishénme - ) 孙女 (sūn nǚ - ) 说 (shuō - ) 因为 (yīnwèi - ) 这 (zhè - ) 辆 (liàng - ) 车 (chē - ) 是 (shì - ) 满 (mǎn - ) 分 (fēn - ) 分 (fēn - ) 它 (tā - ) 肯定 (kěn dìng - ) 是 (shì - ) 最 (zuì - ) 好 (hǎo - ) 的 (de - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-best-car/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/3137.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] The last birthday - 最后的生日</title>
      <link>https://mandarinbean.com/the-last-birthday/</link>
      <description><![CDATA[今天今天是是我我的的生日生日，早上早上收收到到一一束束花花，花花店店的的工作工作人员人員给給我我花花的的时候時候很很难过難過地地说說：“这這是是您您的的花花，祝祝您您生日生日快乐快樂！我我感感到到很很遗憾遺憾，希望希望你你剩下剩下的的日子日子都都开心開心。”
我我觉得覺得这這个個人人很很奇怪奇怪，为什么爲什麽他他感感到到遗憾遺憾？为什么爲什麽他他看看起来起來很很难过難過？
拿拿了了花花以后以後，我我打开打開里裏面面的的卡片卡片，发现發現这這是是我我的的朋友朋友们們送送给給我我的的。卡片卡片上上写寫着著：祝祝我们我們最最亲爱親愛的的朋友朋友最后最後的的生日生日快乐快樂！
这這时候時候我我才才想想起来起來，我我一一个個星期星期以前以前告诉告訴朋友朋友们們，从從今年今年开始開始我我不再不再庆祝慶祝生日生日了了，大家大家以后以後也也不要不要送送我我礼物禮物了了。

今天 (jīn tiān - ) 是 (shì - ) 我 (wǒ - ) 的 (de - ) 生日 (shēng rì - ) 早上 (zǎoshàng - ) 收 (shōu - ) 到 (dào - ) 一 (yī - ) 束 (shù - ) 花 (huā - ) 花 (huā - ) 店 (diàn - ) 的 (de - ) 工作 (gōngzuò - ) 人员 (rényuán - ) 给 (gěi - ) 我 (wǒ - ) 花 (huā - ) 的 (de - ) 时候 (shí hòu - ) 很 (hěn - ) 难过 (nánguò - ) 地 (de - ) 说 (shuō - ) 这 (zhè - ) 是 (shì - ) 您 (nín - ) 的 (de - ) 花 (huā - ) 祝 (zhù - ) 您 (nín - ) 生日 (shēng rì - ) 快乐 (kuàilè - ) 我 (wǒ - ) 感 (gǎn - ) 到 (dào - ) 很 (hěn - ) 遗憾 (yíhàn - ) 希望 (xī wàng - ) 你 (nǐ - ) 剩下 (shèng xià - ) 的 (de - ) 日子 (rìzi - ) 都 (dōu - ) 开心 (kāi xīn - ) 我 (wǒ - ) 觉得 (juéde - ) 这 (zhè - ) 个 (gè - ) 人 (rén - ) 很 (hěn - ) 奇怪 (qíguài - ) 为什么 (wèishénme - ) 他 (tā - ) 感 (gǎn - ) 到 (dào - ) 遗憾 (yíhàn - ) 为什么 (wèishénme - ) 他 (tā - ) 看 (kàn - ) 起来 (qǐ lái - ) 很 (hěn - ) 难过 (nánguò - ) 拿 (ná - ) 了 (le - ) 花 (huā - ) 以后 (yǐ hòu - ) 我 (wǒ - ) 打开 (dǎkāi - ) 里 (lǐ - ) 面 (miàn - ) 的 (de - ) 卡片 (kǎpiàn - ) 发现 (fāxiàn - ) 这 (zhè - ) 是 (shì - ) 我 (wǒ - ) 的 (de - ) 朋友 (péng yǒu - ) 们 (men - ) 送 (sòng - ) 给 (gěi - ) 我 (wǒ - ) 的 (de - ) 卡片 (kǎpiàn - ) 上 (shàng - ) 写 (xiě - ) 着 (zhe - ) 祝 (zhù - ) 我们 (wǒ men - ) 最 (zuì - ) 亲爱 (qīnài - ) 的 (de - ) 朋友 (péng yǒu - ) 最后 (zuì hòu - ) 的 (de - ) 生日 (shēng rì - ) 快乐 (kuàilè - ) 这 (zhè - ) 时候 (shí hòu - ) 我 (wǒ - ) 才 (cái - ) 想 (xiǎng - ) 起来 (qǐ lái - ) 我 (wǒ - ) 一 (yī - ) 个 (gè - ) 星期 (xīngqī - ) 以前 (yǐ qián - ) 告诉 (gào sù - ) 朋友 (péng yǒu - ) 们 (men - ) 从 (cóng - ) 今年 (jīn nián - ) 开始 (kāi shǐ - ) 我 (wǒ - ) 不再 (bù zài - ) 庆祝 (qìng zhù - ) 生日 (shēng rì - ) 了 (le - ) 大家 (dàjiā - ) 以后 (yǐ hòu - ) 也 (yě - ) 不要 (bùyào - ) 送 (sòng - ) 我 (wǒ - ) 礼物 (lǐ wù - ) 了 (le - ) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/the-last-birthday/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/learnchinese/3134.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Today Is the Festival of Father and Daughter - 今天是父女节</title>
      <link>https://mandarinbean.com/today-is-the-festival-of-father-and-daughter/</link>
      <description><![CDATA[3月月8日日是是妇女节婦女節，这這天天晚上晚上，六六岁歲的的女儿女兒小小小小拉拉着著爸爸爸爸的的手手坐坐在在沙发沙發上上看看电视電視。
过過了了一会儿一會兒，妈妈媽媽买買菜菜回回家家了了，小小小小对對妈妈媽媽说說：”妈妈媽媽，平时平時总是總是爸爸爸爸做饭做飯，今天今天你你做饭做飯吧吧，让讓我我和和爸爸爸爸好好好好享受享受一下一下节日節日的的快乐快樂！”
妈妈媽媽觉得覺得很很奇怪奇怪，问問：”小小小小，你你刚刚剛剛说說今天今天是是谁誰的的节日節日？”
小小小小认真認真地地说說：”今天今天是是我我和和爸爸爸爸的的节日節日啊啊！妈妈媽媽，你你难道難道不不知道知道父女父女节節吗嗎？”听聽完完后後，妈妈媽媽笑笑了了起来起來，说說：”傻傻孩子孩子，今天今天是是妇女节婦女節，是是女人女人们們的的节日節日！”

月 (yuè - month) 日 (rì - day) 是 (shì - be) 妇女节 (fù nǚjié - Women's Day) 这 (zhè - this) 天 (tiān - day) 晚上 (wǎnshang - night) 六 (liù - six) 岁 (suì - year old) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 女儿 (nǚ ér - daughter) 小小 (xiǎo xiǎo - Xiao Xiao) 拉 (lā - pull) 着 (zhe - (aux. word) (HSK2) 爸爸 (bà ba - father) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 手 (shǒu - hand) 坐 (zuò - sit) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 沙发 (shāfā - sofa) 上 (shàng - on) 看 (kàn - watch) 电视 (diàn shì - TV) 过 (guò - go beyond, after) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一会儿 (yīhuìr - a little while) 妈妈 (mā ma - mom) 买 (mǎi - buy) 菜 (cài - food) 回 (huí - return) 家 (jiā - home) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 小小 (xiǎo xiǎo - Xiao Xiao) 对 (duì - to, for) 妈妈 (mā ma - mom) 说 (shuō - say) 妈妈 (mā ma - mom) 平时 (píng shí - at ordinary times, in normal times) 总是 (zǒng shì - always) 爸爸 (bà ba - father) 做饭 (zuò fàn - cook) 今天 (jīn tiān - today) 你 (nǐ - you) 做饭 (zuò fàn - cook) 吧 (ba - (part. )used at the end of a sentence to indicate consultation, suggestion, request or command (HSK2) 让 (ràng - let) 我 (wǒ - I, me) 和 (hé - and) 爸爸 (bà ba - father) 好好 (hǎohāo - well) 享受 (xiǎng shòu - enjoy) 一下 (yī xià - (used after a verb) give it a g) 节日 (jiérì - festival) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 快乐 (kuàilè - happy) 妈妈 (mā ma - mom) 觉得 (juéde - to think, to feel) 很 (hěn - very) 奇怪 (qíguài - strange) 问 (wèn - ask) 小小 (xiǎo xiǎo - Xiao Xiao) 你 (nǐ - you) 刚刚 (gāng gāng - just now) 说 (shuō - say) 今天 (jīn tiān - today) 是 (shì - be) 谁 (shéi - who) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 节日 (jiérì - festival) 小小 (xiǎo xiǎo - Xiao Xiao) 认真 (rèn zhēn - serious) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 说 (shuō - say) 今天 (jīn tiān - today) 是 (shì - be) 我 (wǒ - I, me) 和 (hé - and) 爸爸 (bà ba - father) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 节日 (jiérì - festival) 啊 (a - （part.）used at the end of a sentence to indicate confirmation or defense) 妈妈 (mā ma - mom) 你 (nǐ - you) 难道 (nándào - used in a rhetorical question for emphasis) 不 (bù - no, not) 知道 (zhī dào - know) 父女 (fùnǚ - father and daughter) 节 (jié - festival) 吗 (ma - (aux. question mark) (HSK1) 听 (tīng - listen, hear) 完 (wán - finish) 后 (hòu - after) 妈妈 (mā ma - mom) 笑 (xiào - laugh, smile) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 起来 (qǐ lái - start) 说 (shuō - say) 傻 (shǎ - silly) 孩子 (háizi - child) 今天 (jīn tiān - today) 是 (shì - be) 妇女节 (fù nǚjié - Women's Day) 是 (shì - be) 女人 (nǚ rén - woman) 们 (men - (aux. plural) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 节日 (jiérì - festival) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/today-is-the-festival-of-father-and-daughter/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Today_Is_the_Festival_of_Father_and_Daughter-3070.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK3 - Fun] Two Letters - 两封信</title>
      <link>https://mandarinbean.com/two-letters/</link>
      <description><![CDATA[有有一一天天，小明小明的的爸爸爸爸给給了了小明小明两兩封封信信，还還给給了了他他一些一些钱錢，让讓他他买買两兩张張邮票郵票把把信信寄寄出去出去。过過了了十十分钟分鐘，小明小明回来回來了了。他他高兴高興地地对對爸爸爸爸说說：”爸爸爸爸，我我把把你你给給我我的的两兩封封信信寄寄出去出去了了，而且而且只只花花了了一半一半半半的的钱錢！”
爸爸爸爸很很惊讶驚訝地地问問小明小明：”你你是是怎么怎麼用用一一半半的的钱錢把把两兩封封信信寄寄出去出去的的呢呢？”
小明小明得意得意地地说說：”我我把把一一封封信信放放在在另另一一封封信信里面裡面，这样這樣只只需要需要一一张張邮票郵票就就可以可以寄寄两兩封封信信了了。爸爸爸爸，我我既既完成完成了了你你给給我我的的任务任務，又又帮幫你你省省下下了了一半一半半半的的钱錢，是是不是不是是是很很聪明聰明？”

有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - one) 天 (tiān - day) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 爸爸 (bà ba - father) 给 (gěi - give) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 两 (liǎng - two) 封 (fēng - (measure word) for sth. envelope) 信 (xìn - letter) 还 (hái - also) 给 (gěi - give) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他 (tā - he, him) 一些 (yī xiē - some) 钱 (qián - money) 让 (ràng - let) 他 (tā - he, him) 买 (mǎi - buy) 两 (liǎng - two) 张 (zhāng - (measure word) (HSK2) 邮票 (yóu piào - stamp) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 信 (xìn - letter) 寄 (jì - send) 出去 (chū qù - go out) 过 (guò - (the structural particle, used after a verb indicating a past experience action which hasn't lasted to the present ) (HSK2) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 十 (shí - ten) 分钟 (fēnzhōng - minute) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 回来 (huí lái - come back) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 他 (tā - he, him) 高兴 (gāoxìng - happily) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 对 (duì - to, for) 爸爸 (bà ba - father) 说 (shuō - say) 爸爸 (bà ba - father) 我 (wǒ - I, me) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 你 (nǐ - you) 给 (gěi - give) 我 (wǒ - I, me) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 两 (liǎng - two) 封 (fēng - (measure word) for sth. envelope) 信 (xìn - letter) 寄 (jì - send) 出去 (chū qù - go out) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 而且 (érqiě - and also) 只 (zhǐ - only) 花 (huā - spend) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一半 (yībàn - half) 半 ( - half) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 钱 (qián - money) 爸爸 (bà ba - father) 很 (hěn - very) 惊讶 (jīng yà - surprised) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 问 (wèn - ask) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 你 (nǐ - you) 是 (shì - be) 怎么 (zěn me - how) 用 (yòng - use) 一 (yī - one) 半 (bàn - half) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 钱 (qián - money) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 两 (liǎng - two) 封 (fēng - (measure word) for sth. envelope) 信 (xìn - letter) 寄 (jì - send) 出去 (chū qù - go out) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 呢 (ne - (aux. question mark) (HSK1) 小明 (xiǎo míng - Xiao Ming) 得意 (déyì - proud of oneself) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 把 (bǎ - (particle marking the following noun as a direct object) (HSK3) 一 (yī - one) 封 (fēng - (measure word) for sth. envelope) 信 (xìn - letter) 放 (fàng - put) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 另 (lìng - another) 一 (yī - one) 封 (fēng - (measure word) for sth. envelope) 信 (xìn - letter) 里面 (lǐ miàn - inside) 这样 (zhèyàng - such, this way) 只 (zhǐ - only) 需要 (xūyào - need) 一 (yī - one) 张 (zhāng - (measure word) (HSK2) 邮票 (yóu piào - stamp) 就 (jiù - just, with regard to) 可以 (kěyǐ - can) 寄 (jì - send) 两 (liǎng - two) 封 (fēng - (measure word) for sth. envelope) 信 (xìn - letter) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 爸爸 (bà ba - father) 我 (wǒ - I, me) 既 (jì - both) 完成 (wán chéng - carry out) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 你 (nǐ - you) 给 (gěi - give) 我 (wǒ - I, me) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 任务 (rènwù - task) 又 (yòu - also) 帮 (bāng - help) 你 (nǐ - you) 省 (shěng - save) 下 (xià - under) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 一半 (yībàn - half) 半 ( - half) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 钱 (qián - money) 是 (shì - be) 不是 (bùshì - not) 是 ( - be) 很 (hěn - very) 聪明 (cōng ming - clever) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/two-letters/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Two_Letters-3049.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Fun] Crazy Driver - 疯狂的司机</title>
      <link>https://mandarinbean.com/crazy-driver/</link>
      <description><![CDATA[一一位位高高龄齡老老人人在在高高速速公路公路上上驾驶駕駛时時，接接到到了了妻子妻子打打来來的的电话電話，妻子妻子焦急焦急地地告诉告訴他他说說：老公老公，小心小心！我我刚剛从從新闻新聞上上看看到到报道報道说說，在在280号號公路公路上上有有一一个個疯子瘋子正在正在开车開車逆逆行行！
开车開車的的老老人人说說：我我知道知道，可是可是不不是是一一个個，而而是是成百上千成百上千个個！

一 (yī - One) 位 (wèi - (measure word) (HSK3) 高 (gāo - high) 龄 (líng - age) 老 (lǎo - old) 人 (rén - people) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 高 (gāo - high) 速 (sù - speed) 公路 (gōng lù - highway) 上 (shàng - on) 驾驶 (jià shǐ - drive) 时 (shí - when) 接 (jiē - get) 到 (dào - to arrive,to reach) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 妻子 (qīzi - wife) 打 (dǎ - call) 来 (lái - Come) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 电话 (diàn huà - phone call) 妻子 (qīzi - wife) 焦急 (jiāo jí - anxious) 地 (de - (aux. word) (HSK3) 告诉 (gào sù - tell) 他 (tā - he, him) 说 (shuō - say) 老公 (lǎo gōng - Husband) 小心 (xiǎo xīn - Be careful) 我 (wǒ - I, me) 刚 (gāng - just) 从 (cóng - From) 新闻 (xīn wén - news) 上 (shàng - on) 看 (kàn - Look, watch) 到 (dào - to arrive,to reach) 报道 (bào dào - Report) 说 (shuō - say) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 号 (hào - number) 公路 (gōng lù - highway) 上 (shàng - on) 有 (yǒu - have, there be) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 疯子 (fēngzi - madman) 正在 (zhèngzài - in the process of) 开车 (kāichē - Driving) 逆 (nì - inverse, go against) 行 (xíng - go, drive) 开车 (kāichē - Driving) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 老 (lǎo - old) 人 (rén - people) 说 (shuō - say) 我 (wǒ - I, me) 知道 (zhī dào - know) 可是 (kěshì - but) 不 (bù - no, not) 是 (shì - be) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 而 (ér - but) 是 (shì - be) 成百上千 (chéng bǎishàngqiān - hundreds of) 个 (gè - (measure word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/crazy-driver/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Crazy_Driver_-_4085.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HSK4 - Fun] Strange disease - 奇怪的病</title>
      <link>https://mandarinbean.com/strange-disease/</link>
      <description><![CDATA[四川四川的的一一个個中年中年男人男人来來到到医院醫院的的急诊急診科科，他他说說自己自己的的双雙手手突然突然发發黑黑，在在网上網上查查原因原因，有有可能可能是是血栓血栓。医生醫生为為他他检查檢查时時发现發現他他的的手手不不肿腫也也不不痛痛，手手侧側面面的的皮肤皮膚也也很很正常正常，就就让讓他他用用肥皂肥皂洗洗了了两兩遍遍手手，之后之後手手的的皮肤皮膚就就恢复恢復了了正常正常。原来原來这這个個男人男人手手变變黑黑的的原因原因是是自己自己裤子褲子掉色掉色导致導致的的。

四川 (sì chuān - Sichuan) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 一 (yī - One) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 中年 (zhōngnián - middle aged) 男人 (nán rén - the man) 来 (lái - Come) 到 (dào - to arrive,to reach) 医院 (yī yuàn - hospital) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 急诊 (jí zhěn - Emergency) 科 (kē - a division or subdivision of an administrative unit) 他 (tā - he, him) 说 (shuō - say) 自己 (zì jǐ - oneself) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 双 (shuāng - double) 手 (shǒu - hand) 突然 (tū rán - suddenly) 发 (fā - become) 黑 (hēi - black) 在 (zài - (located) at / (to be) in (HSK1) 网上 (wǎngshàng - Online) 查 (chá - check) 原因 (yuán yīn - the reason) 有 (yǒu - have, there be) 可能 (kěnéng - may) 是 (shì - be) 血栓 (xuèshuān - thrombus) 医生 (yī shēng - Doctors) 为 (wèi - for) 他 (tā - he, him) 检查 (jiǎnchá - to check, to examine) 时 (shí - when) 发现 (fāxiàn - Find) 他 (tā - he, him) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 手 (shǒu - hand) 不 (bù - no, not) 肿 (zhǒng - swollen) 也 (yě - also) 不 (bù - no, not) 痛 (tòng - pain) 手 (shǒu - hand) 侧 (cè - side) 面 (miàn - surface) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 皮肤 (pí fū - skin) 也 (yě - also) 很 (hěn - very) 正常 (zhèngcháng - normal) 就 (jiù - just, with regard to) 让 (ràng - Let) 他 (tā - he, him) 用 (yòng - use) 肥皂 (féi zào - soap) 洗 (xǐ - wash) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 两 (liǎng - Two) 遍 (biàn - (denoting an action from beginning to end) time (HSK4) 手 (shǒu - hand) 之后 (zhī hòu - after that) 手 (shǒu - hand) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 皮肤 (pí fū - skin) 就 (jiù - just, with regard to) 恢复 (huī fù - restore, recover) 了 (le - (aux. word) (HSK1) 正常 (zhèngcháng - normal) 原来 (yuán lái - original) 这 (zhè - This) 个 (gè - (measure word) (HSK1) 男人 (nán rén - man) 手 (shǒu - hand) 变 (biàn - bacome) 黑 (hēi - black) 的 (de - (aux. word) (HSK1) 原因 (yuán yīn - reason) 是 (shì - be) 自己 (zì jǐ - oneself) 裤子 (kùzi - pants) 掉色 (diàosè - fade) 导致 (dǎo zhì - resulting in) 的 (de - (aux. word) (HSK1) ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://mandarinbean.com/strange-disease/</guid>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/learnchinese/Strange_disease_-_4109.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
