<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Những giọng ca còn mãi</title>
    <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
    <description>Những giọng ca còn mãi</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>gccm</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Nhunggiongcaconmai.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Những giọng ca còn mãi</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Nhunggiongcaconmai.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>NSƯT Trang Nhung: Giọng ca Bắc ngọt ngào, mùi mẫn</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[Với giọng hát ngọt ngào và truyền cảm, NSƯT Trang Nhung có thể hát được nhiều thể loại từ cải lương, ca trù, chầu văn đến quan họ. Đặc biệt, bà được biết đến là người con đất Bắc nhưng ca cải lương rất ngọt ngào, mùi mẫn. Không chỉ hát trên làn sóng của Đài TNVN, trong nhiều lần đi thực tế bà còn mang tiếng hát của mình ra đồng ruộng phục vụ bà con nông dân, phục vụ công nhân hầm mỏ và phục vụ các binh đoàn chuẩn bị vào Nam chiến đấu. Nhiều đồng nghiệp của nữ nghệ sĩ thừa nhận, giọng hát của bà luôn là giọng hát chủ lực đứng đầu trong các giọng hát dân tộc cùng thế hệ. Có một vinh dự lớn trong cuộc đời nghệ thuật của bà đó là được biểu diễn rất nhiều lần cho Chủ tịch Hồ Chí Minh…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/19/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_nsut_trang_nhung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NSND Châu Loan: Tiếng thơ nối bờ giới tuyến</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[Với chất giọng trời phú cộng với sự khổ luyện, NSND Châu Loan đã đưa chất liệu âm nhạc truyền thống Huế vào ngâm thơ, xử lý sáng tạo luyến láy, đưa hơi nhả chữ ca từ trong hát ca Huế. Các tiết mục ca Huế, dân ca Bình Trị Thiên, ngâm thơ do bà biểu diễn vẫn còn sống mãi với thời gian...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/27/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_nsnd_chau_loan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nghệ sĩ ưu tú Châu Dinh: Một đời vì nghệ thuật Ca Huế và Dân ca Bình Trị Thiên</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[NSƯT Châu Dinh là một giọng ca Huế đặc sắc. Từ những năm 60 của thế kỷ trước, những làn điệu Huế hay dân ca Bình Trị Thiên của bà vang lên trên làn sóng phát thanh đã chiếm được tình cảm yêu mến của quý khán thính giả cả nước. Tài năng nghệ thuật của nghệ sĩ Châu Dinh được nhiều đài, báo trong nước ngợi ca. Bà xứng đáng với những tấm Huy chương Bạc, Huy chương Vàng cùng nhiều Bằng khen qua những kỳ hội diễn nghệ thuật chuyên nghiệp toàn quốc. Năm 1993, bà vinh dự được Nhà nước phong tặng danh hiệu Nghệ sĩ Ưu tú.
Nay dù đã ở độ tuổi xưa nay hiếm, nhưng ánh mắt NSƯT Châu Dinh vẫn lấp lánh niềm vui mỗi khi nghe những làn điệu ca Huế và bà sẵn sàng truyền dạy ca Huế cho thế hệ trẻ đam mê với loại hình nghệ thuật này…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/13/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_nsut_chau_dinh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NSND Mạnh Tuấn: Người nghệ sĩ đưa những vai hề từ chèo sân đình lên đỉnh cao nghệ thuật chèo chuyên nghiệp</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[NSND Mạnh Tuấn là một trong những viên gạch hồng đầu tiên cùa Nhà hát Chèo Việt Nam. Cùng với những nghệ sĩ lão thành và Ban Nghiên cứu chèo, ông đã góp công rất lớn để đưa nghệ thuật chèo từ sân đình đến chuyên nghiệp và nhất là những vai hề đã trở thành đỉnh cao của nghệ thuật chèo đều mang dấu ấn của vua hề chèo Mạnh Tuấn. Ông có lối diễn giản dị, mộc mạc nhưng lại biết chắt lọc những gì đời thường nhất vào sân khấu một cách rất tự nhiên…NSND Mạnh Tuấn còn là người thông tường kim chương văn cổ, vì vậy mà những vai hề truyền thống qua sự sáng tạo chắt chiu của ông rất thâm thúy, sâu cay nhưng vẫn không thiếu tiếng cười….]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/07/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_ndns_manh_tuan_he_cheo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
