<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Những giọng ca còn mãi</title>
    <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
    <description>Những giọng ca còn mãi</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>gccm</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Nov 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Nhunggiongcaconmai.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Những giọng ca còn mãi</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Nhunggiongcaconmai.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>NSND Út Trà Ôn: Vua vọng cổ</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[NSND Út Trà Ôn có làn hơi trầm ấm cùng phong cách ca, ngâm độc đáo, vừa luyến láy kỹ thuật nhưng lại vừa chân phương. Ông còn được xem là bậc thầy về lối hành văn sắp chữ. Với cách phát âm tròn vành, nhịp nhàng, chắc chắn, trầm bổng, rõ ràng, ông đã được giới mộ điệu cải lương và các ký giả kịch trường trao tặng danh hiệu “đệ nhất danh ca” miền Nam, hay “vua vọng cổ”. Hơn 60 năm theo nghề hát, NSND Út Trà Ôn đã tham gia nhiều vở cải lương như: Tuyệt tình ca, Nạn con rơi, Sương khói rừng khuya, Lưu Bình Dương Lễ... và tạo dấu ấn qua nhiều bài vọng cổ kinh điển như: Tình anh bán chiếu, Ông lão chèo đò, Dạ cổ hoài lang, Tôn Tẫn giả điên...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/09/vovlive_mhung_giong_ca_con_mai_nsnd_ut_tra_on.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chị Hai-NSND Thúy Cải: Người nghệ sĩ có công lớn trong hành trình đưa nghệ thuật dân ca quan họ vươn ra thế giới</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[Ở xứ Kinh Bắc, nhắc đến những nghệ sĩ hát quan họ thế hệ đầu tiên thì không thể không nhắc đến NSND Thúy Cải bởi người ta nhìn thấy ở bà cái duyên từ giọng nói, miệng cười, duyên từ ánh mắt, dáng đi và nét duyên ngay ở trong giọng hát. Với chất giọng mang đậm chất quê, hương cau, hương cải, chỉ cần khoác trên mình bộ trang phục liền chị, chít cái khăn mỏ quạ ... hình ảnh NSND Thúy Cải luôn nhẹ nhàng, khoan thai đúng chất “người quan họ”. NSND Thúy Cải cũng được xem là gương mặt nghệ sĩ góp công không nhỏ trong quá trình đưa nghệ thuật dân ca quan họ ra thế giới…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/12/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_nsnd_thuy_cai.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nghệ nhân-NSƯT Hà Thị Cầu: Hiện tượng độc đáo của nghệ thuật dân tộc</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[Trong nghệ thuật hát xẩm, tên tuổi của nghệ nhân-NSƯT Hà Thị Cầu luôn gắn liền với nghệ thuật hát xẩm đương đại. Bà được đánh giá là nghệ nhân duy nhất còn lưu giữ được nhiều làn điệu cổ của nghề và có thể tự đặt lời mới mang hơi thở của thời đại cho các làn điệu xẩm truyền thống. Giọng hát của bà không chỉ đằm, sâu mà còn mang đủ năm yếu tố vang, rền, nền, nảy và tình; cách hát buông hơi nhả chữ, lấy hơi luyến láy, đảo phách, rung ngân,…mà còn đặc biệt ở tiếng nhị được thể hiện một cách thuần thục điêu luyện…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/07/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_ha_thi_cau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NSND Thanh Huyền: Ngôi sao trên sóng phát thanh</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[Giọng hát của NSND Thanh Huyền đã đi sâu vào ký ức của nhiều thế hệ công chúng.  Đó là giọng hát vừa trong, vừa cao, mà đầy ngọt ngào, sâu lắng. Một giọng ca nữ xuất sắc kết hợp nhuần nhuyễn giữa dân ca và kỹ thuật thanh nhạc cổ điển. Trong suốt các thập niên 1960 – 1990, giọng hát của nữ nghệ sĩ đã vang lên trên làn sóng Đài TNVN. Và bà là một trong những nghệ sĩ có nhiều bản thu được phát nhiều nhất trên làn sóng Đài Tiếng nói Việt Nam. Với giọng hát đẹp bẩm sinh mang đậm chất dân ca Việt Nam cùng sự lao động nghệ thuật bền bỉ, tên tuổi Thanh Huyền đã nổi lên như một trong những ngôi sao sáng nhất của giới nghệ sỹ biểu diễn. Nổi tiếng không chỉ với những bài dân ca Bắc Bộ như: Bèo dạt mây trôi, Xe chỉ luồn kim, Người ở đừng về, Gửi anh một khúc dân ca,..NSND Thanh Huyền còn thổi hồn dân ca thành công vào nhạc cách mạng tạo nên điệu hồn dân tộc thấm đẫm trong những ca khúc nhạc cách mạng: Đường cày đảm đang, Lời ca dâng Bác, Khi thành phố lên đèn…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/28/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_nsnd_thanh_huyen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
