<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Những giọng ca còn mãi</title>
    <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
    <description>Những giọng ca còn mãi</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>gccm</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Nhunggiongcaconmai.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Những giọng ca còn mãi</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Nhunggiongcaconmai.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>NSƯT Lài Tâm: Giọng ngâm thơ, ca Huế và dân ca Bình Trị Thiên mượt mà, đằm thắm</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[Với những thính giả yêu ngâm thơ, ca Huế và dân ca Bình Trị Thiên có lẽ không ai không biết đến một giọng ca quen thuộc trên làn sóng của Đài phát thanh giải phóng và Đài Tiếng nói Việt Nam-NSƯT Lài Tâm. Từ cô gái “hát thạo, hò hay” của vùng quê Quảng Bình có truyền thống văn nghệ dân gian, Lài Tâm đã được tuyển chọn đi học nghiệp vụ về ca hát và đã tiếp thu, phát huy được những tinh túy của các điệu hò, các làn điệu dân ca quê hương. Bà không những hát tốt, gợi cảm, các điệu lý, hò của quê hương Bình Trị Thiên mà còn ca được các bài bản ca Huế như Tứ đại cảnh, Nam Bình, Cổ bản, Phẩm tiết…
Trong những năm kháng chiến chống Mỹ cứu nước, nghệ sĩ Lài Tâm công tác tại Ban ca nhạc Đài phát thanh Giải phóng. Qua làn sóng của Đài phát thanh Giải phóng, tiếng hát của bà đã đến với người chiến sỹ trên các mặt trận, góp phần động viên, cổ vũ kịp thời tiền tuyến lập công... Suốt mấy chục năm qua, tiếng hát của NSƯT Lài Tâm cũng đã được thu thanh và lưu trữ trong kho băng của Đài TNVN với hàng trăm tiết mục ca Huế và dân ca Bình Trị Thiên và thường xuyên nhận được yêu cầu được nghe lại của quý thính giả...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/31/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_nsut_lai_tam.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NSƯT Trang Nhung: Giọng ca Bắc ngọt ngào, mùi mẫn</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[Với giọng hát ngọt ngào và truyền cảm, NSƯT Trang Nhung có thể hát được nhiều thể loại từ cải lương, ca trù, chầu văn đến quan họ. Đặc biệt, bà được biết đến là người con đất Bắc nhưng ca cải lương rất ngọt ngào, mùi mẫn. Không chỉ hát trên làn sóng của Đài TNVN, trong nhiều lần đi thực tế bà còn mang tiếng hát của mình ra đồng ruộng phục vụ bà con nông dân, phục vụ công nhân hầm mỏ và phục vụ các binh đoàn chuẩn bị vào Nam chiến đấu. Nhiều đồng nghiệp của nữ nghệ sĩ thừa nhận, giọng hát của bà luôn là giọng hát chủ lực đứng đầu trong các giọng hát dân tộc cùng thế hệ. Có một vinh dự lớn trong cuộc đời nghệ thuật của bà đó là được biểu diễn rất nhiều lần cho Chủ tịch Hồ Chí Minh…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/19/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_nsut_trang_nhung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NSND Châu Loan: Tiếng thơ nối bờ giới tuyến</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[Với chất giọng trời phú cộng với sự khổ luyện, NSND Châu Loan đã đưa chất liệu âm nhạc truyền thống Huế vào ngâm thơ, xử lý sáng tạo luyến láy, đưa hơi nhả chữ ca từ trong hát ca Huế. Các tiết mục ca Huế, dân ca Bình Trị Thiên, ngâm thơ do bà biểu diễn vẫn còn sống mãi với thời gian...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/27/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_nsnd_chau_loan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nghệ sĩ ưu tú Châu Dinh: Một đời vì nghệ thuật Ca Huế và Dân ca Bình Trị Thiên</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[NSƯT Châu Dinh là một giọng ca Huế đặc sắc. Từ những năm 60 của thế kỷ trước, những làn điệu Huế hay dân ca Bình Trị Thiên của bà vang lên trên làn sóng phát thanh đã chiếm được tình cảm yêu mến của quý khán thính giả cả nước. Tài năng nghệ thuật của nghệ sĩ Châu Dinh được nhiều đài, báo trong nước ngợi ca. Bà xứng đáng với những tấm Huy chương Bạc, Huy chương Vàng cùng nhiều Bằng khen qua những kỳ hội diễn nghệ thuật chuyên nghiệp toàn quốc. Năm 1993, bà vinh dự được Nhà nước phong tặng danh hiệu Nghệ sĩ Ưu tú.
Nay dù đã ở độ tuổi xưa nay hiếm, nhưng ánh mắt NSƯT Châu Dinh vẫn lấp lánh niềm vui mỗi khi nghe những làn điệu ca Huế và bà sẵn sàng truyền dạy ca Huế cho thế hệ trẻ đam mê với loại hình nghệ thuật này…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/13/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_nsut_chau_dinh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
