<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 12:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chuyển sang trạng thái bình thường mới ngay ở những địa phương đang còn dịch: Cần thiết nhưng phải thận trọng</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dịch Covid -19 kéo dài suốt gần hai năm qua khiến nhiều doanh nghiệp kiệt quệ; người dân thì bí bách và gặp nhiều khó khăn do thực hiện biện pháp giãn cách kéo dài. Trước thực tế này, nhiều địa phương đang quyết tâm chuyển hướng trong phòng chống dịch: vừa đảm bảo ngăn chặn dịch lây lan vừa thực hiện các biện pháp nới lỏng có kiểm soát để dần khôi phục sản xuất kinh doanh và hoạt động bình thường của người dân. Đáng chú ý chiến lược này đang được những địa phương có tình hình dịch diễn biến dịch bệnh phức tạp cũng bắt đầu áp dụng thí điểm. Như ở Bình Dương, thành phố Thủ Dầu Một sẽ trở thành thành phố đầu tiên của tỉnh trở lại trạng thái “bình thường mới” từ ngày mai. Trước đó Khánh Hòa – một trong những địa phương của tỉnh miền Trung cũng linh hoạt các giải pháp chống dịch trong tình hình mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/09/vovlive_sukienvabinhluan_ngay_9-9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kinh nghiệm cấp và sử dụng giấy đi đường trong giai đoạn phong tỏa ở Australia</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh dịch Covid-19 tiếp diễn phức tạp, nhiều nước và khu vực đang tiếp tục phải duy trì thậm chí siết chặt hơn các quy định, biện pháp kiểm soát dịch bệnh như phong tỏa, giãn cách... Tuy nhiên, trước diễn biến khó lường của dịch bệnh dự báo có thể kéo dài các biện pháp phong tỏa, các nước đang phải nghiên cứu đưa ra các giải pháp giảm thiểu tác động đến cuộc sống của người dân và nền kinh tế. Australia là một trong những ví dụ điển hình như vậy với nhiều kinh nghiệm đáng chú ý đang triển khai tại bang New South Wales - một trong những điểm nóng Covid-19 hàng đầu tại nước này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/08/vovlive_sukienvabinhluan_8-9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuba “bật đèn xanh” cho doanh nghiệp tư nhân - Bước ngoặt trong cải cách kinh tế.</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cải cách để hiện đại hóa nền kinh tế là một trong những mục tiêu phát triển đất nước quan trọng của chính phủ Cuba. Doanh nghiệp vừa và nhỏ chính là tâm điểm của quá trình cải cách này. Hoạt động tư nhân - đã được cho phép ở Cuba từ năm 2010, nhưng vẫn chỉ được giới hạn trong một danh sách các ngành do nhà nước quy định với khoảng hơn 600.000 doanh nghiệp đăng ký hợp pháp, bao gồm cả những hình thái doanh nghiệp hoạt động với mô hình tương đối sơ khai. Mới đây, chính phủ Cuba đã quyết định mở cửa phần lớn cho nền kinh tế tư nhân – một động thái bước ngoặt trong cải cách kinh tế ở quốc gia vùng Caribe này. Quyết định mới này kéo theo sự thay đổi, vận động ra sao với nền kinh tế Cuba?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/07/vovlive_sukienvabinhluan_cu_ba_bat_den_xanh-6-9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Từ việc kiểm soát tốt dịch ở Quận 7 và huyện Củ Chi - TPHCM tính tới việc khởi động giai đoạn bình thường mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Những thông tin khả quan đầu tiên trong cuộc chiến với đại dịch COVID -19 đã bắt đầu xuất hiện khi cuối tuần qua, Quận 7 và Huyện Củ Chi của thành phố Hồ Chí Minh công bố cơ bản kiểm soát được dịch bệnh. Đây chính là cơ sở để thành phố Hồ Chí Minh tính đến bước tiếp theo đưa 2 địa phương này dần trở lại trạng thái bình thường mới. Vậy những dự tính tiếp theo của thành phố Hồ Chí Minh là gì? Mục tiêu kiểm soát dịch trong toàn thành phố sẽ ra sao? Việc thí điểm mở cửa dần Quận 7 và huyện Củ Chi tại thời điểm này liệu có hợp lý?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/07/vovlive_sukienvabinhluan_tu_viec_kiem_soat_tot-7-9(2).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
