<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tình thế "khó hiểu" của Nga trong dịch Covid-19</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Những ngày qua, báo chí liên tục đăng tải thông tin về việc dịch bệnh Covid-19 diễn biến nguy hiểm tại Nga với số ca mắc mới và số ca tử vong tính theo ngày lập kỷ lục. Việc một quốc gia, một khu vực trở thành tâm dịch không phải là chuyện lạ trong gần hai năm qua khi mà biểu đồ dịch bệnh toàn cầu liên tục “xoay vần” theo đường lây lan của virus, theo chu trình phân phối vaccine. Nhưng những gì đang diễn ra với Nga khiến nhiều người đặt dấu hỏi bởi Nga là quốc gia đầu tiên sản xuất thành công vaccine Covid-19 – cách được coi là duy nhất để kiểm soát dịch bệnh cho tới thời điểm này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/26/vovlive_sukienvabinhluan_tinh_the_kho_hieu_cua_nga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lào nỗ lực trở thành "quốc gia kết nối khu vực"</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trung Quốc vừa bàn giao cho Lào đoàn tàu cao tốc đầu tiên có tên Triệu Voi. Đoàn tàu này sẽ chạy trên tuyến đường cao tốc nối từ thủ đô Vientiane của Lào tới tỉnh Vân Nam của Trung Quốc, đánh dấu bước ngoặt trong lịch sử phát triển ngành giao thông vận tải đường sắt của Lào. Tuyến đường sắt cao tốc Vân Nam – Vientiane là một trong những nỗ lực của Lào nhằm phát triển mạng lưới cao tốc đường bộ, hiện thực hóa giấc mơ biến Lào trở thành “quốc gia kết nối khu vực”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/22/vovlive_sukienvabinhluan_lao_no_luc_tro_thanh_quoc_gia_ket_noi_khu_vuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dự thảo Nghị định về Luật Bảo vệ môi trường vẫn gây khó doanh nghiệp</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dự thảo Nghị định hướng dẫn thực hiện Luật Bảo vệ môi trường năm 2020 do Bộ Tài nguyên và Môi trường soạn thảo dù mới trong quá trình thẩm định, nhưng đã vấp phải sự phản ứng của nhiều chuyên gia và cộng đồng doanh nghiệp. Có đến 11 Hiệp hội, ngành hàng đã gửi chung kiến nghị lên Thủ tướng Chính phủ về 6 nội dung bất cập trong Dự thảo Nghị định mang tính thiếu khả thi, thậm chí là chưa phù hợp với Luật. Trong khi đó, Dự thảo Nghị định này được cho là sẽ ảnh hưởng sâu rộng đến hầu hết các ngành sản xuất và điều chỉnh các vấn đề quan trọng đối với các doanh nghiệp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/22/vovlive_sukienvabinhluan_du_thao_nghi_dinh_ve_luat_bao_ve_moi_truong_van_gay_kho_doanh_nghiep.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kinh nghiệm tiêm vaccine cho trẻ em ở các nước</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh dịch bệnh COVID-19 vẫn diễn biến phức tạp, sau khi đạt được các mục tiêu tiêm chủng cho người trưởng thành, nhiều nước đã bắt đầu triển khai các chiến dịch tiêm chủng cho trẻ em - dù còn thận trọng. Ở mỗi nước, chiến dịch và quy định các nhóm tuổi trẻ em tiến hành tiêm chủng là khác nhau, nhưng mục tiêu cuối cùng đều là tăng tỷ lệ bao phủ vaccine, khống chế đại dịch từ đó tạo điều kiện tốt nhất để trẻ em được đến trường, học tập và sinh hoạt trong bối cảnh “bình thường mới”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/20/vovlive_sukienvabinhluan_kinh_nghiem_tiem_-vaccine_-cho-_tre_o_cac_nuoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
