<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jul 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Gỡ khó trong xét nghiệm và quản lý lái xe chở hàng</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Khi đợt dịch thứ 4 đang diễn biến phức tạp, để vận chuyển hàng hóa liên tỉnh, các tài xế xe tải hầu như phải có chứng nhận xét nghiệm âm tính với SARS-CoV2. Trên thực tế, việc này đang gây ra nhiều khó khăn cho quá trình giao thương khi quy định tại các địa phương không đồng nhất về thời hạn của kết quả xét nghiệm và công tác quản lý tài xế đến/đi còn nhiều bất cập. Thế nên mới có chuyện: một tài xế xe tải tuyến Bắc - Nam đã làm test nhanh ở ngoài Bắc, nhưng khi vào đến Đắk Lắk thì kết quả vừa hết hạn. Muốn di chuyển vào thành phố Hồ Chí Minh, anh này phải tìm dịch vụ làm test nhanh COVID -19 tại đây. Nhưng ngặt nỗi, đi xét nghiệm thì đơn vị chuyên môn lại… hết test hoặc không đến lượt. Cuối cùng,  người lái xe này lâm vào cảnh trở đi mắc núi mà trở lại thì mắc sông....]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/19/vovlive_sukienvabinhluan_go_kho_trong_xet_nghiem_va_quan_ly_lai_xe_cho_hang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chính sách kiểm soát dân số ở Ấn Độ, nước đông dân thứ 2 thế giới</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong xu hướng dân số già hóa, tỷ lệ sinh giảm, nhiều quốc gia trên thế giới phải triển khai các chính sách nhằm cải thiện tỷ lệ sinh như thiết lập những chương trình an sinh xã hội quy mô lớn để khuyến khích sinh thêm con. Trung Quốc nước đông con nhất thế giới cũng lần đầu tiên nới lỏng chính sách kế hoạch hóa gia đình sau hàng thập kỷ, với việc cho phép các cặp vợ chồng ở nước này sinh tối đa 3 con. Tuy nhiên, quốc gia đông dân thứ 2 thế giới là Ấn Độ lại đang hướng đến các biện pháp thắt chặt và kiểm soát dân số bùng nổ. Một số bang của Ấn Độ đang xem xét thực hiện chính sách 2 con và khuyến khích các biện pháp hạn chế sinh sản nhằm kiểm soát dân số. Đây được xem là những thay đổi lớn trong chính sách dân số của quốc gia Nam Á này. Sự thay đổi đó được lý giải ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/19/vovlive_sukienvabinhluan_chinh_sach_kiem_soat_dan_o_an_do-16-7-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiêu thụ nông sản qua thương mại điện tử: chủ động để thành công</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mùa hoa quả ở các tỉnh phía Bắc năm nay dù nhiều địa phương phải giãn cách xã hội do dịch COVID19 nhưng nhiều giải pháp tiêu thụ đã được thực hiện hiệu quả, trong đó có việc thúc đẩy tiêu thụ nông sản qua thương mại điện tử. Phương thức phân phối hiện đại và quan trọng là có sự chủ động thông suốt của cả ba nhà: nhà nông, nhà nước và nhà doanh nghiệp đã giúp một vụ mùa thành công.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/19/vovlive_sukienvabinhluan_itieu_thu_nong_san_qua_thong_mai_dien_tu_chu_dong_de_thanh_cong-17-7-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tranh cãi việc tiêm tăng cường mũi 3 vaccine ngừa Covid-19</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, hãng dược phẩm Pfizer của Mỹ đề xuất tiêm tăng cường mũi vaccine thứ 3 ngừa Covid-19 với những người đã tiêm đủ 2 liều. Hãng này lý giải, hiện có nhiều bằng chứng cho thấy nguy cơ nhiễm bệnh tăng lên trở lại sau hơn 6 tháng tiêm vaccinne, trong khi các biến thể mới nguy hiểm của virus Sars-CoV-2 có thể ức chế và làm suy giảm hiệu quả của các loại vaccine đã tiêm. Động thái này khiến cuộc tranh luận “nên tiêm 2 liều hay 3 liều, nên tiêm tăng cường để đảm bảo hiệu quả hay để dành vaccine cho người chưa được tiêm” lại nóng lên!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/14/vovlive_sukienvabinhluan_tranh_cai_tiem_tang_cuong_mui_3_-vaccine_ngua-_covid-19-14-7-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
