<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Phân phối lại của cải: Trung Quốc muốn hướng tới “thịnh vượng chung”?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA["Trung Quốc phải theo đuổi mục tiêu “thịnh vượng chung”, nơi mà của cải được chia sẻ một cách công bằng cho tất cả mọi người”. Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình phát biểu như vậy trước một cuộc họp lãnh đạo kinh tế chủ chốt mới đây. Điều này được cho sẽ làm gia tăng áp lực với các doanh nghiệp và công dân giàu có của đất nước hơn 1.4 tỷ dân. Đây cũng là sự thay đổi đáng kể về chính sách sau một thời gian Trung Quốc “cho phép một số người làm giàu trước”. Cách thức để đạt được mục tiêu đó là gì? Liệu đó có phải là giải pháp cho tình trạng chênh lệch phát triển trong xã hội Trung Quốc ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/25/vovlive_sukienvabinhluan_phan_phoi_lai_cua_cai_25-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cần thêm giải pháp nào để đảm bảo an toàn tránh đứt gãy sản xuất trong dịch bênh?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Làn sóng dịch Covid -19 lần thứ tư với sự xuất hiện của biến chủng Delta có tốc độ lây lan nhanh chóng, khiến nhiều địa phương trên cả nước buộc phải giãn cách xã hội. Điều này đã gây không ít khó khăn cho doanh nghiệp, đặc biệt là ở Thành phố Hồ Chí Minh địa phương đang chịu tác động nặng nề nhất của dịch bệnh. Mới đây, Hiệp hội doanh nghiệp tại thành phố Hồ Chí Minh đề xuất phương án  "2 tại chỗ 1 vùng xanh" nghĩa là công nhân sản xuất ăn uống tại nhà máy còn nghỉ ở nhà trọ, khách sạn trong vùng xanh. Đồng thời, có thể tính đến phương án áp dụng công nghệ trong việc quản lý nhân sự. Liệu phương án này có khả thi hơn 3 tại chỗ hay 1 cung đường hai địa điểm? Cần thêm giải pháp nào để đảm bảo an toàn tránh đứt gẫy sản xuất trong dịch bệnh?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/24/vovlive_sukienvabinhluan_-23-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lực lượng Taliban tiến thẳng vào Thủ đô Kabul của Afghanistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Không lâu sau khi lực lượng Taliban tiến vào thủ đô Kabul của  Afghanistan, cựu Tổng thống nước này, ông Ashraf Ghani đã rời  khỏi đất nước. Cho đến thời điểm này, những chi tiết liên quan đến cuộc ra đi của ông Ashraf Ghani vẫn là điều bí ẩn. Nhưng có một  chi tiết đã được xác nhận là ông Ashrarf Ghani đã tới các tiểu vương quốc của Ả rập thống nhất,chắc hẳn ông Ashraf Ghani có lý do chọn các tiểu  Vương quốc Ả rập thống nhất là điểm đến. Nhân  câu chuyện này, dư luận cũng trở ngược lại quá khứ để thấy, đã có từng rất nhà lãnh đạo khác tìm tới các tiểu Vương quốc Ả rập thống nhất sau các biến động chính trị trong nước. Vậy vì sao quốc gia Trung Đông này lại trở thành nơi tị nạn của nhiều nhà lãnh đạo  như vậy?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/24/vovlive_sukienvabanluan_luc_luong_taliban_tien_thang_vao_thu_do_kabul-23-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kinh nghiệm điều trị bệnh nhân Covid-19 tại nhà hiệu quả ở Campuchia</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Đại dịch Covid-19 đang tiếp diễn phức tạp với sự xuất hiện các biến thể mới nguy hiểm, dễ lây lan trên diện rộng, gây sức ép lớn đến các cơ sở y tế, bệnh viện của nhiều quốc gia. Thực tế này khiến các nước phải điều chỉnh chiến lược ứng phó dịch bệnh, trong đó có việc cho phép điều trị bệnh nhân Covid-19 ngay tại nhà, không phải nhập viện hay cách ly tập trung. Campuchia cũng là quốc gia đang triển khai chiến lược này và bước đầu có những kết quả tích cực. Giới chức nước này cũng khẳng định, việc điều trị Covid-19 tại nhà là hướng đi mới có thể triển khai hiệu quả trên diện rộng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/20/vovlive_sukienvabinhluan_kinh_nghiem_dieu_tri_benh_-20-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
