<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Nov 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Đón du khách quốc tế: Tất cả đã sẵn sàng</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dự kiến trong hai ngày (17 và 18 tháng 11) tỉnh Quảng Nam đón hơn 400 khách quốc tế đến tham quan, mở đầu cho lộ trình khôi phục ngành du lịch, đón khách an toàn trong bối cảnh "bình thường mới". Tiếp đó ngày 20, huyện đảo Phú Quốc của tỉnh Kiên Giang cũng đón đoàn du khách quốc tế. Đây là 2 trung tâm du lịch lớn của cả nước đón thí điểm du khách quốc tế sau gần 2 năm đóng cửa vì dịch covid -19. Hai địa phương đã chuẩn bị ra sao cho sự trở lại của du khách quốc tế? Và đâu là giải pháp để ngành du lịch sôi động trở lại trong trạng thái bình thường mới?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/16/vovlive_sukienvabanluan_don_du_khach_quoc_te_tat_ca_da_san_sang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Châu Âu tái phong tỏa: Vòng luẩn quẩn Covid-19 bao giờ kết thúc?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Những tưởng sau khi vaccine ngừa Covid-19 được bao phủ, thế giới có thể đứng ngoài những quy định “Phong tỏa” – một cụm từ không ai muốn nhắc tới kể từ khi dịch Covid-19 xuất hiện, tuy nhiên, biện pháp “cực chẳng đã” này đã buộc phải áp dụng trở lại. Một số nước châu Âu đã bắt đầu tái áp đặt các biện pháp phong tỏa hoặc hạn chế nghiêm ngặt hơn nhằm đối phó với sự tăng mạnh số ca mắc Covid-19 mặc dù có tỷ lệ tiêm chủng vượt trội. Làn sóng dịch thứ 4, rồi thứ 5 kéo đến. Phong tỏa – mở cửa và lại phong tỏa. Covid-19 đang tạo ra một vòng luẩn quẩn chưa biết bao giờ mới kết thúc. Thực tế ở châu Âu cũng là lời cảnh báo với phần còn lại của thế giới. Lý do nào khiến dịch bùng phát trở lại? Tình thế tiến thoái lưỡng nan giữa mở cửa và phong tỏa được các nước châu Âu giải quyết ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/16/vovlive_sukienvabinhluan_chau_au_phong_toa_vong_luan_quan_covi19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Covaxin: WHO phê duyệt vaccine Covid của Ấn Độ dùng trong trường hợp khẩn cấp</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tổ chức Y tế Thế giới (WHO) vừa  phê duyệt khẩn cấp cho Covaxin loại  vaccine ngừa covid -19 do công ty Ấn Độ sản xuất. Quyết định của WHO có thể thúc đẩy Ấn Độ cam kết chia sẻ vaccine theo cơ chế covax của liên hợp quốc. Từ đó nâng cao khả năng tiếp cận vaccine cho các quốc gia có thu nhập thấp và trung bình. Điều này đặc biệt có ý nghĩa trong bối cảnh tỉ lệ tiêm chủng trên thế giới vẫn còn sự chênh lệch rất lớn giữa một bên là các nước giàu tiềm lực, những nước đang thúc đẩy mũi tiêm tăng cường thứ 3 với một bên là các nước nghèo vẫn đang phải vật lộn để đạt tới tỉ lệ mà liên hợp quốc đề ra là 40% dân số được tiêm đầy đủ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/12/vovlive_sukienvabanluan_-who_phe-_duyet_covaxin.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sử dụng Quỹ Bảo hiểm thất nghiệp hỗ trợ người lao động bị ảnh hưởng bởi Covid - 19 như thế nào?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Do dịch Covid - 19, Chính phủ ban hành Nghị quyết hỗ trợ người lao động, người sử dụng lao động bị ảnh hưởng bởi COVID-19 từ Quỹ bảo hiểm thất nghiệp. Cho đến thời điểm này, Bảo hiểm xã hội đã giải quyết cho hưởng hỗ trợ từ quỹ này đối với 7,79 triệu lao động đang tham gia bảo hiểm thất nghiệp và 550 nghìn người đã dừng tham gia. Đây là chính sách thiết thực hỗ trợ người lao động nhằm giảm bớt khó khăn do dịch Covid - 19... dù vậy trong quá trình triển khai vẫn còn một số ý kiến khác nhau.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/05/vovlive_sukienvabinhluan_su_dung_quy_bao_hiem_that_nghiep.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
