<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>100 năm Đảng Cộng sản Trung Quốc - Ấn tượng thành tựu xóa đói giảm nghèo</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 1/7 đánh dấu 100 năm ngày thành lập Đảng Cộng sản Trung Quốc. Giới chức lãnh đạo nước này khẳng định, một trong những thành tựu nổi bật trong suốt quá trình hình thành và phát triển của Đảng Cộng sản Trung Quốc là chiến thắng trong “cuộc chiến xóa đói giảm nghèo”. Trong bài phát biểu tại hội nghị tổng kết tuyên dương công tác thoát nghèo toàn quốc hồi tháng 02 đầu năm nay Chủ Tịch Tập Cận Bình tuyên bố Trung Quốc đã tạo ra một kỳ tích khi đưa hàng trăm triệu người thoát nghèo chỉ trong một thời gian ngắn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/01/vovlive_sukienvabinhluan_100_nam_dang_cong_san_trung_quoc_an_tuong_thanh_tuu_xoa_doi_giam_ngheo-chuan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sửa luật phòng chống bạo lực gia đình vì một xã hội hạnh phúc</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngay trong Tháng hành động quốc gia về phòng, chống bạo lực gia đình năm nay, vụ việc một nữ nghệ sĩ bị chồng cũ hành hung cả trong và sau hôn nhân vừa được phơi bày khiến dư luận không khỏi xót xa. Trước đó, nhiều vụ việc nghiêm trọng khác cũng đã được biết đến. Điều tra quốc gia lần thứ hai về bạo lực đối với phụ nữ nước ta năm 2019 chỉ ra thực tế đáng báo động: Trung bình, cứ 03 phụ nữ kết hôn thì có 01 người bị bạo lực về thể xác hoặc bạo lực tình dục trong đời. Luật phòng chống bạo lực gia đình đã thực thi được gần 13 năm nhưng vì sao những hành vi vi phạm pháp luật vẫn không giảm? Làm sao để ngăn chặn vấn nạn này và Luật phòng chống bạo lực gia đình cần được sửa đổi ra sao hướng đến một xã hội hạnh phúc?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/01/vovlive_sukienvababluan_sua_lluat_phong_chong_bao_luc_gia_dinh_vi_mot_xa_hoi_hanh_phuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Du lịch vaccine: có là “đòn bẩy” kích thích ngành du lịch?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thế giới đang chứng kiến sự nở rộ của các loại hình tour “du lịch tiêm vaccine Covid-19”. Vài tháng trước, mô hình này xuất hiện tại một số bang của nước Mỹ. Những tưởng điều đó chỉ có thể diễn ra một số cường quốc, vốn tự chủ sản xuất vaccine, nhưng hiện nay các quốc gia từ Vùng Vịnh cho đến Đông Nam Á cũng bắt đầu theo đuổi chương trình du lịch vaccine. Mô hình này liệu có thực sự kích thích ngành công nghiệp không khói phát triển trở lại? Những thách thức để thực hiện du lịch vaccine là gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/29/vovlive_sukienvabinhluan_du_lich_-vaccine_co_la_don_bay_kich_thich_nganh_du_lich-.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tranh cãi kế hoạch của UNESCO về rạn san hô Great Barrier của Australia</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Chính phủ Australia mới đây tuyên bố phản đối mạnh mẽ kế hoạch của tổ chức giáo dục khoa học và văn hóa của liên hợp quốc UNESCO nhằm đưa rạn san hô Great Barrier của nước này vào danh sách “Di sản thế giới đang gặp nguy hiểm” do chịu ảnh hưởng nghiêm trọng của tình trạng biến đổi khí hậu. Điều này có nghĩa, di sản này có nguy cơ bị xóa bỏ hoàn toàn khỏi danh sách Di sản thế giới nếu không có sự bảo tồn đúng đắn. Đáng nói, trong phản ứng của mình, truyền thông Australia cho rằng, vấn đề này đang bị “chính trị hóa”!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/28/vovlive_sukienvabinhluan_tranh_cai_ke_hoach_cua_-unesco_ve_ran_san_ho_-great-barrier-_cua_australia-.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
