<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Không thể cho mình quyền xúc phạm bất kỳ ai trên mạng xã hội</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cái tên Nguyễn Phương Hằng đang nổi lên thành một hiện tượng trên mạng xã hội với những màn livestream phát trực tuyến lập kỷ lục với cả triệu người xem cùng lúc trên nhiều nền tảng. Để có thêm góc nhìn về câu chuyện đang thu hút sự chú ý đặc biệt của dư luận, BTV Hải Quân trao đổi với nhà báo Nguyễn Đức Hiển, phó Tổng biên tập báo Pháp luật TPHCM.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/12/v1_1106_18h00_su_kien_ban_luan_-_phuong_hang_livetreams_12620218.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nóng bỏng cuộc đua “ngoại giao vaccine” toàn cầu!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thời gian qua, Trung Quốc đóng vai trò là nhà cung cấp vaccine lớn nhất toàn cầu. Tuy nhiên, cán cân đang bắt đầu thay đổi khi tại Hội nghị thượng đỉnh G7 vừa diễn ra, Mỹ và các đồng minh đã cùng nhau cam kết viện trợ 1 tỷ liều vaccine cho thế giới. Động thái này được đánh giá là bước “tăng tốc” của Mỹ trong cuộc đua “ngoại giao vaccine” nhằm thúc đẩy lợi ích và khôi phục vai trò lãnh đạo của Washington. Thế nhưng sau một thời gian bị đánh giá là “chậm chân”, liệu Mỹ có thể sớm “bắt kịp” Trung Quốc hay Nga - hai ứng viên hàng đầu trong cuộc đua đang càng lúc càng nóng bỏng này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/14/vovlive_sukienvabanluan_nong_bong_cuoc_dua_ngoai_giao_-vaccine_toan_cau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>El Salvador chấp nhận Bitcoin: Con dao hai lưỡi!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[El Salvador vừa chính thức trở thành quốc gia đầu tiên trên thế giới chấp nhận Bitcoin là một trong những phương tiện thanh toán chính thức, sau khi quốc hội nước này chính thức thông qua luật công nhận tính hợp pháp của đồng tiền ảo vốn gây nhiều tranh cãi thời gian qua. Tổng thống El Salvador khẳng định đây là thời khắc lịch sử, thậm chí có thể trở thành “phát súng” mở màn cho việc hợp pháp hóa đồng tiền Bitcoin trên toàn cầu. Tuy nhiê,n theo giới quan sát, động thái của chính quyền El Salvador lại đang là con dao hai lưỡi đối với nền kinh tế nước này...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/14/vovlive_sukienvabinhluan_el-salvador_chap_nhan_-bitcoin.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vụ 57 bộ hồ sơ vụ án khống ở Đăk Nông – khi con voi chui tọt lỗ kim</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Một câu chuyện hy hữu trong hoạt động tư pháp vừa được phát hiện tại Tòa án nhân dân (TAND) huyện Đắk Song, tỉnh Đắk Nông: Năm 2016, các cán bộ TAND huyện này đã tạo lập 57 hồ sơ vụ án dân sự không có đương sự, không có tranh chấp thực tế. Hay nói một cách khác, đó là những hồ sơ vụ án khống. Các vụ án sau đó đều có chung một kết quả là bị đình chỉ do có một đương sự rút đơn kiện. Sự việc các cán bộ Tòa án lập khống hồ sơ vụ án là vi phạm nghiêm trọng trong hoạt động tố tụng tư pháp. Cụ thể là vi phạm quy định của Bộ luật tố tụng dân sự. Vậy nhưng, những cán bộ có liên quan lại chỉ bị khiển trách. Đằng sau việc lập hồ sơ vụ án khống là gì? Lý do hoàn thành chỉ tiêu có thể được chấp nhận để kỷ luật bằng hình thức khiển trách hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/14/vovlive_sukienvabanluan_vu_57_bo_ho_so_vu_khong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
