<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Kinh nghiệm tiêm vaccine ngừa Covid-19 cho trẻ em của các nước</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh dịch Covid-19 diễn biến phức tạp, các biến thể virus nguy hiểm ngày càng mở rộng phạm vi tấn công sang các đối tượng khác nhau, trong đó có trẻ em. Đây là nhóm đối tượng dù ít va chạm, tiếp xúc với nguồn bệnh nhưng lại dễ tổn thương do khả năng miễn dịch yếu. Trước nguy cơ này, nhiều nước đã đẩy nhanh việc cấp phép các loại vaccine an toàn cũng như bắt đầu triển khai các chiến dịch tiêm chủng cho đối tượng trẻ em. Vậy kinh nghiệm và khuyến cáo của các nước có gì đáng chú ý?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/04/vovlive_sukienvabinhluan_kinh_nghiem_tiem_vacin-_cho_tre_em_cua_cac_nuoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhiều Quốc gia trong khu vực nỗ lực tìm cách gia tăng ảnh hưởng tại Pakistan.</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nhiều Quốc gia trong khu vực nỗ lực tìm cách gia tăng ảnh hưởng tại Pakistan sau khi Mỹ rút quân. Điều dễ nhận thấy với bất kỳ Quốc gia nào đóng vai trò trung gian trong tiến trình chính trị tại Pakistan trong giai đoạn này. Một nhân tố không thể không tính đến đó là Taliban, thậm chí các phái đoàn Taliban còn tới Nga, Trung Quốc, trước cả phái đoàn Chính phủ Pakistan. Vậy đâu là sức mạnh để Taliban từ một lực lượng bị xếp vào nhóm các tổ chức khủng bố trở thành một lực lượng đang tìm kiếm sự công nhận chính thức trong Chính phủ Pakistan trong tương lai.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/04/vovlive_sukienvabinhlan_nhieu-_qoc_gia_trong-_khu_vuc_no_luc_tim_cach_anh_huong-tai_pakistan-2-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gian nan Công ước chống tội phạm mạng toàn cầu</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong tuyên bố mới đây, Tổng Thống Mỹ Joe Biden cảnh báo một cuộc tấn công mạng lớn nghiêm trọng có thể dẫn đến một cuộc chiến tranh thật sự của tiếng súng, ám chỉ đến mối đe dọa tội phạm mạng từ Nga. Trong bối cảnh an ninh mạng đang trở thành vấn đề khiến chính quyền nhiều nước phải đau đầu, các bên liên tục cáo buộc nhau thực hiện các vụ tấn công nguy hiểm, nhu cầu cấp thiết về một Công ước quốc tế toàn diện về chống tội phạm mạng lại được đặt ra. Mới nhất, Nga là quốc gia đầu tiên đệ trình lên Liên hợp quốc một dự thảo Công ước về chống tội phạm mạng toàn cầu. Tuy nhiên theo giới quan sát, đây chỉ là “phát súng mở màn” cho một hành trình gian nan để các nước có thể thống nhất cho ra đời một Công ước áp dụng chung cho tất cả các quốc gia!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/30/vovlive_sukienvabinhluan_gian_nan_cong_uoc_chong_toi_pham_mang_toan_cau-30-7-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vì sao Australia tụt lại trong cuộc đua tiêm chủng vaccine Covid-19?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nhìn vào bức tranh dịch bệnh Covid-19 trên toàn thế giới hiện nay, nhiều người nhận thấy sự tương phản khá rõ nét: Một bên là các nước giàu đã đạt tỷ lệ tiêm chủng rất cao và đang dần mở cửa trở lại, và một bên là các nước nghèo đang phải vật lộn để tìm kiếm nguồn cung vaccine và buộc phải áp dụng các biện pháp phong tỏa nghiêm ngặt để phòng chống dịch bệnh. Nhưng trong bức tranh đó, Australia là trường hợp khá đặc biệt. Là một nền kinh tế được xếp vào nhóm phát triển nhất thế giới và không thể nói là thiếu nguồn lực để tiếp cận các nguồn cung vaccine, nhưng tỷ lệ tiêm chủng tại Australia khá khiêm tốn, khiến cho tốc độ mở cửa của quốc gia này tụt lại khá xa so với nhiều nước phát triển khác. Vậy điều gì đang diễn ra với Australia?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/28/vovlive_sukienvabinhluan_vi_sao_straylya_lai_tut_doc_tiem_chung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
