<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Đằng sau sự trở về của "công chúa Huawei"</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[“Cuộc chiến con tin” kéo dài 1.000 ngày giữa Trung Quốc và Canada mới đây đã kết thúc khi Giám đốc Tài chính của Huawei – bà Mạnh Vãn Chu trở về nước, đổi lại hai công dân Canada bị Trung Quốc giam giữ với cáo buộc làm gián điệp cũng được trả tự do. Việc bà Mạnh Vãn Chu trở về nước có ý nghĩa đặc biệt với giới công nghệ Trung Quốc bởi việc Canada bắt giữ bà Mạnh Vãn Chu cách đây 3 năm có yếu tố liên quan tới cuộc chiến công nghệ Mỹ - Trung.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/30/vovlive_sukienvabinhluan_dang_sau_su_tro_ve_cua_cong_chua_huawei.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bay thẳng tới Mỹ cơ hội định vị hàng không Việt trên bản đồ thế giới</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Bay thẳng Việt Nam – Mỹ không còn là “giấc mơ” mà đang trở thành hiện thực. Hãng hàng không Vietnam Airlines cho biết đã hoàn thành toàn bộ tài liệu và công tác chuẩn bị để Cục An ninh Vận tải Mỹ xem xét phê chuẩn, trên cơ sở đó Cục Hàng không Liên bang Mỹ sẽ cấp phép cho Hãng khai thác các chuyến bay thẳng thường lệ giữa Việt Nam và Mỹ. Cùng với đó, sự kiện ngày 23/9/2021 hãng hàng không Bamboo Airways thực hiện thành công chuyến bay thẳng (thuê chuyến từ Việt Nam sang Mỹ) càng cho thấy, cơ hội được bay thẳng bằng những chuyến bay thường lệ tới Mỹ đang rất gần. Sự kiện này diễn ra trong bối cảnh, thế giới cũng như Việt Nam đang nỗ lực đẩy lùi dịch Covid - 19, phục hồi sản xuất, kinh doanh và du lịch tạo ra những tác động tích cực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/29/vovlive_sukienvabanluan_bay_thang_toi_my.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hậu quả nào cho kinh tế Trung Quốc khi “quả bom nợ” Evergrande phát nổ?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thị trường chứng khoán toàn cầu chao đảo, kích hoạt chế độ “cảnh giác cao độ”, khi tập đoàn địa ốc hàng đầu Trung Quốc Evergrande trở thành một “quả bom nợ”. Người ta so sánh bê bối của Evergrande không kém gì vụ Lehman Brothers gây khủng hoảng tài chính Mỹ năm 2008. Đây là chủ đề nóng nhất giới tài chính, kinh doanh những ngày gần đây. Nhiều câu hỏi đang đặt ra nhưng đáng chú ý hơn cả là việc nếu “quả bom nợ” này phát nổ, sức công phá của nó đối với nền kinh tế thứ hai thế giới sẽ đến đâu, những hệ lụy xuyên biên giới là gì? Liệu có cách nào tránh một cuộc khủng hoảng tồi tệ hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/28/vovlive_sukienvabinhluan_hau_qua_nao_cho_kinh-_trung-_quoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giải mã “hợp đồng tàu ngầm thế kỷ” dậy sóng thế giới phương Tây</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Một cuộc tranh cãi chưa từng có về việc Australia hủy hợp đồng tàu ngầm với Pháp, quay sang mua tàu ngầm hạt nhân của Mỹ vẫn đang làm “nóng” mặt báo và các diễn đàn ngoại giao quốc tế. Trong khi giới quan sát quốc tế tiếp tục giải mã bản chất mối quan hệ đồng minh trong thế giới phương Tây sau vụ việc này, một câu hỏi đặt ra là “hợp đồng thế kỷ” giữa Pháp và Australia thực chất có giá trị như thế nào? Những chiếc tàu ngầm trong hợp đồng hàng chục tỷ đô la đóng vai trò ra sao với chiến lược an ninh biển của Australia?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/22/vovlive_sukienvabinhluan_giai_ma_hop_dong-22-9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
