<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tăng trưởng nông sản xuất khẩu – kinh nghiệm điều hành trong dịch bệnh của ngành nông nghiệp</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dịch Covid-19 xuất hiện, các biện pháp phòng, chống dịch bệnh được triển khai, nhất là giãn cách xã hội tại nhiều địa phương đã ảnh hưởng nghiêm trọng đến mọi mặt đời sống, sản xuất, dịch vụ của cả nước suốt nhiều tháng qua. Tuy nhiên, trong bức tranh ảm đạm đó đã xuất hiện những điểm sáng - xuất siêu đã quay trở lại trong tháng 9 với giá trị 500 triệu đô la Mỹ. Đây là tín hiệu tốt cho thấy sự phục hồi của doanh nghiệp sau thời gian đóng băng vì giãn cách xã hội. Điều đáng nói, đóng góp vào thành tích này, nhóm hàng nông, lâm, thuỷ sản có mức tăng trưởng ấn tượng với 2 con số là 10,8%.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/11/vovlive_sukienvabanluan_tang_truong_nong_san_xuat_khau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Châu Âu chia rẽ về giải pháp ứng phó tình trạng giá năng lượng leo thang</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mối lo ngại về cuộc khủng hoảng nhiên liệu vào mùa đông đang gõ cửa từng gia đình tại châu Âu khi giá năng lượng tăng đột biến. Những ngày qua, giá khí đốt tại khu vực liên tục lập đỉnh mới với mức tăng lên gần 600%. Tình hình ngày càng nghiêm trọng đang khiến giới chức châu Âu “lo sốt vó”, thậm chí còn nảy sinh nhiều bất đồng và chia rẽ trong việc tìm giải pháp xử lý vấn đề này. Vậy điều gì đang thực sự xảy ra với Châu Âu?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/11/vovlive_sukienvabinhluan_chau_au_chia_re_ve_tinh_trang_gia_nang_luong_leo_thang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Khủng hoảng năng lượng ở Trung Quốc nghiêm trọng mức nào?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thiếu điện một câu chuyện không mới và là thực trạng mà nhiều quốc gia phải đối mặt. Tuy nhiên khi tình trạng này xảy ra ở nền kinh tế lớn như Trung Quốc, những thiệt hại và nhiều câu chuyện kéo theo đó rất đáng quan tâm. Khủng hoảng điện ở Trung Quốc không những khiến nhiều nhà máy phải cắt giảm sản xuất mà còn làm chậm nền kinh tế của quốc gia tỉ dân và tạo áp lực cho chuỗi cung ứng toàn cầu. Nguyên nhân của chuyện thiếu điện tại Trung Quốc cũng có thể là bài học cho phần còn lại của thế giới trong việc cân bằng bài toán năng lượng cho phát triển kinh tế và bảo vệ môi trường.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/06/vovlive_sukienvabinhluan_kung_hoang_nang_luong_o_trung_quoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kết nối 13 tỉnh vùng Đồng bằng sông cửu long với TP Hồ Chí Minh những điểm nghẽn cần khơi thông</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sự đứt gãy của hàng loạt chuỗi ngành hàng nông sản - trụ cột kinh tế của cả vùng ĐBSCL - trong thời gian giãn cách xã hội vừa qua tiếp tục đặt ra một yêu cầu bức thiết: liên kết 13 tỉnh khu vực này để phối hợp đồng bộ trong sản xuất, vận chuyển, tiêu thụ và xuất khẩu hàng hóa. Để lấy lại nhịp tăng trưởng của toàn vùng khi đã dần kiểm soát được dịch bệnh đâu là những điểm nghẽn cần khơi thông? Sự kết nối với đầu tầu kinh tế TP.HCM trong thúc đẩy không gian kinh tế vùng cần đặt ra như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/05/vovlive_sukienvabinhluan_ket_noi_13_tinh_dbscl.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
