<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hậu quả nào cho kinh tế Trung Quốc khi “quả bom nợ” Evergrande phát nổ?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thị trường chứng khoán toàn cầu chao đảo, kích hoạt chế độ “cảnh giác cao độ”, khi tập đoàn địa ốc hàng đầu Trung Quốc Evergrande trở thành một “quả bom nợ”. Người ta so sánh bê bối của Evergrande không kém gì vụ Lehman Brothers gây khủng hoảng tài chính Mỹ năm 2008. Đây là chủ đề nóng nhất giới tài chính, kinh doanh những ngày gần đây. Nhiều câu hỏi đang đặt ra nhưng đáng chú ý hơn cả là việc nếu “quả bom nợ” này phát nổ, sức công phá của nó đối với nền kinh tế thứ hai thế giới sẽ đến đâu, những hệ lụy xuyên biên giới là gì? Liệu có cách nào tránh một cuộc khủng hoảng tồi tệ hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/28/vovlive_sukienvabinhluan_hau_qua_nao_cho_kinh-_trung-_quoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giải mã “hợp đồng tàu ngầm thế kỷ” dậy sóng thế giới phương Tây</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Một cuộc tranh cãi chưa từng có về việc Australia hủy hợp đồng tàu ngầm với Pháp, quay sang mua tàu ngầm hạt nhân của Mỹ vẫn đang làm “nóng” mặt báo và các diễn đàn ngoại giao quốc tế. Trong khi giới quan sát quốc tế tiếp tục giải mã bản chất mối quan hệ đồng minh trong thế giới phương Tây sau vụ việc này, một câu hỏi đặt ra là “hợp đồng thế kỷ” giữa Pháp và Australia thực chất có giá trị như thế nào? Những chiếc tàu ngầm trong hợp đồng hàng chục tỷ đô la đóng vai trò ra sao với chiến lược an ninh biển của Australia?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/22/vovlive_sukienvabinhluan_giai_ma_hop_dong-22-9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tăng cường răn đe hành vi bắt nạt trực tuyến - Nhật Bản quyết cải tổ môi trường mạng xã hội</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thời gian qua, “bắt nạt trên mạng xã hội” là cụm từ không còn xa lạ đối với mọi đối tượng, lứa tuổi sử dụng internet trên toàn cầu. Đáng nói, bắt nạt ảo nhưng lại gây ra những hậu quả thật trong thế giới thực, thậm chí trả giá bằng cả tính mạng. Nhằm ngăn chặn những nguy cơ và tác động xấu có thể xảy ra trên mạng xã hội, Bộ Tư pháp Nhật Bản mới đây thông báo sẽ xem xét tăng cường các biện pháp trừng phạt, răn đe đối với các hành vi bắt nạt và lăng mạ trên mạng xã hội! Vậy chiến lược mới của Nhật Bản có gì đặc biệt?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/20/vovlive_sukienvabinhlan_tang_cuong_ran_de.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sóng và máy tính cho em bảo đảm công bằng trong tiếp cận phương thức dạy và học mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dịch Covid -19 khiến cho hơn 7 triệu học sinh các cấp đang phải học trực tuyến. Trong số này, khoảng 1,5 triệu học sinh thiếu thiết bị máy tính, thiết bị thông minh phục vụ việc học tập. Cùng với đó, việc thiếu nền tảng dạy học trực tuyến cũng gây không ít khó khăn trong công tác giảng dạy. Trước thực tế này, tối 12/9 vừa qua, Thủ tướng Chính phủ Phạm Minh Chính phát động Chương trình “Sóng và máy tính cho em”. Đây là một chương trình rất lớn, liên quan đến hàng chục triệu học sinh đang ở vùng có dịch Covid-19 trên cả nước, giúp các em có điều kiện để học tập trực tuyến hiệu quả. “Sóng và máy tính cho em” cũng nhằm hướng tới mục tiêu bảo đảm công bằng trong tiếp cận phương thức dạy và học mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/16/vovlive_sukienvabinhluan_song_va_may_tinh_cho_em.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
