<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Dec 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thấy gì từ kế hoạch phát triển công nghiệp xanh của Indonesia?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[“Trung hòa khí thải carbon để bảo vệ môi trường” là mục tiêu của nhiều quốc gia, trong đó nhiều nước hướng tới phát thải ròng bằng 0 trong vài thập kỷ tới. Là quốc gia phát thải khí nhà kính đứng thứ 8 trên thế giới, Indonesia gần đây đã đưa ra mục tiêu đạt mức phát thải ròng bằng 0 vào năm 2060 hoặc sớm hơn. Để thực hiện mục tiêu này chính quyền của Tổng thống Joko Widodo đã có nhiều nỗ lực nhằm thúc đẩy phát triển bền vững, trong đó tiến tới một nền công nghiệp dựa vào năng lượng sạch.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/02/vovlive_sukienvabinhluan_thay_gi_tu_ke_hoach_phat_trien_cong_nghiep_xanh_indonesia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giải bài toán ngăn sụt lún ở Đồng Bằng Sông Cửu Long do khai thác nước ngầm</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sụt lún đất ở Đồng bằng Sông Cửu Long hiện đang nhanh hơn gấp nhiều lần so với nước biển dâng. Nếu tình trạng này tiếp tục xảy ra, phần lớn diện tích của đồng bằng có thể sẽ nằm dưới mực nước biển vào cuối thế kỷ XXI. Thông tin đáng chú ý này vừa được đưa ra tại một hội thảo về quản trị nước ngầm và sụt lún ở đồng bằng này được tổ chức mới đây. Mối quan hệ giữa khai thác nước ngầm và sụt lún là gì? Đâu là giải pháp để giảm tốc độ sụt lún hiện nay?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/01/vovlive_sukienvabinhluan_giai_bai_toan-sut_lun_o_dong_bang_song-cua_long.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Siêu biến thể mới Omicron: Mức độ nguy hiểm và phản ứng của các nước</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cuộc chiến chống đại dịch COVID-19 lại vừa có thêm một lực cản mới được đánh giá sẽ kéo lùi các nỗ lực trở lại cuộc sống bình thường của các quốc gia. Lực cản với tên gọi “biến thể B.1.1.529” xuất hiện lần đầu tiên tại châu Phi. Tổ chức Y tế thế giới (WHO) cuối tuần qua đã phải tổ chức cuộc họp khẩn cấp, đặt lại tên cho siêu biến thể là Omicron, đồng thời tuyên bố đây là biến thể đáng quan ngại. Vậy mức độ nguy hiểm của siêu biến thể này ra sao, các nước và khu vực đã ghi nhận chủng mới này như: Nam Phi , Trung Quốc, Châu Âu đang chuẩn bị những gì để ứng phó với mối nguy này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/30/vovlive_sukienvabinhluan_sieu_bien_the_moi_omicron.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sản xuất thuốc phiện tại Afghanistan tăng cao, báo động nguy cơ bùng nổ thị trường ma túy toàn cầu</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo một báo cáo mới đây của Liên hợp quốc, sản lượng thuốc phiện của Afghanistan đã vượt mốc 6.000 tấn trong năm thứ 5 liên tiếp, bất chấp chính quyền Taliban sau khi nắm quyền đã tuyên bố chấm dứt việc trồng cây thuốc phiện. Thực tế này đang báo động nguy cơ trỗi dậy của ngành công nghiệp ma túy, khiến Afghanistan tiếp tục là trung tâm buôn bán ma túy, thuốc phiện toàn cầu, tạo nguồn lực cho các tổ chức khủng bố và thánh chiến trong khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/29/vovlive_sukienvabinhluan_san_xuat_thuoc_phien_apgital.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
