<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Nov 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thích ứng an toàn, cà phê Tây Nguyên tiếp tục nâng cao giá trị</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Các tỉnh Tây Nguyên đang trong cao điểm thu hoạch cà phê niên vụ 2021-2022. Diễn biến phức tạp của dịch Covid-19 khiến người trồng cà phê lo lắng vì đang cần thêm hàng trăm ngàn nhân công để thu hái. Tuy nhiên, chính điều này cũng tạo sức ép để ngành cà phê trong khu vực thay đổi phương án sản xuất kinh doanh theo hướng thích ứng với các biến động. Thực tế cho thấy, cà phê Tây Nguyên đã vượt qua được nhiều chặng đường khó khăn, chứng tỏ được giá trị của mình, tiếp tục là một trụ cột kinh tế - xã hội của khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/23/vovlive_sukienvabinhluan_tthich_ung_an_toan_ca_phe_tay_nguyen_tiep_tuc_nang_cao_gia_tri.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc sống mới của người di tản Afganistan trên đất Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Kể từ khi Taliban tiếp quản Thủ đô Kabul của Afganistan hồi tháng 8, hàng chục nghìn người Afganistan đã rời quê hương tới Mỹ để tìm kiếm một cuộc sống an toàn hơn, tốt đẹp hơn. Trong thông báo mới nhất, chính quyền của Tổng thống Mỹ Joe Biden cho biết đã dừng hoạt động của một trong những điểm sơ tán tạm thời dành cho người Afganistan để đưa những người này tới nơi tái định cư, đánh dấu sự khởi đầu của hành trình bắt đầu hòa nhập vào cuộc sống mới trên đất Mỹ của người di tản Afganistan.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/23/vovlive_sukienvabinhluan_cuoc_song_-moi_cua_nguoi_dan_tren_dat_my.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mô hình tham vọng đưa mức phát thải ròng về 0 vào năm 2050 của Australia</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nhằm từng bước hiện thực hóa các cam kết về chống biến đổi khí hậu, mới đây, Thủ tướng Australia Scott Morison đã công bố kế hoạch hành động đầy tham vọng nhằm hướng tới mục tiêu đưa mức phát thải ròng của nước này về 0 vào năm 2050. Tuy nhiên, hiện mô hình này lại đang vấp phải những quan điểm trái chiều trong dư luận Australia.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/22/vovlive_sukienvabinhluan_mo_hinh_tham_vong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ô nhiễm không khí - chuyện "đến hẹn lại lên" ở Ấn Độ</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tình trạng ô nhiễm không khí ở Thủ đô New Delhi của Ấn Độ đã kéo dài gần một tuần và đến hôm nay vẫn ở mức nghiêm trọng. Thậm chí, việc ứng phó với tình trạng này không chỉ thuộc thẩm quyền của các cơ quan quản lý thông thường, mà còn sang tới Tòa án Tối cao của Ấn Độ khi ban hành yêu cầu các biện pháp mà New Delhi cần phải thực hiện. Điều đáng nói là tình trạng ô nhiễm không khí tại New Delhi vào mùa đông đã diễn ra từ năm này sang năm khác, khiến thành phố được xếp vào nhóm ô nhiễm nhất thế giới. Vậy điều gì khiến ô nhiễm không khí tại New Delhi tồn tại như chuyện “đến hẹn lại lên” như vậy?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/18/vovlive_sukienvabanluan_o_nhiem_khong_khi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
