<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 06/04/2021: Quốc hội bầu bà Võ Thị Ánh Xuân giữ chức Phó Chủ tịch nước</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-06042021-quoc-hoi-bau-ba-vo-thi-anh-xuan-giu-chuc-pho-chu-tic-c14-70622.aspx</link>
      <description><![CDATA[2 ứng cử viên đại biểu Quốc hội tại TPHCM chỉ đạt dưới 10% tín nhiệm của cử tri nơi cư trú.- Thủ tướng Chính phủ giao Bộ Tài nguyên và Môi trường, Bộ Xây dựng và các cơ quan liên quan nghiên cứu biện pháp hạn chế tình trạng "sốt đất" tại nhiều địa phương.- Chi phí y tế từ túi tiền của người dân Việt Nam đang gấp hơn 2 lần mức khuyến cáo của tổ chức y tế thế giới WHO.- Bài 2 trong loạt bài cảnh báo hiểm họa của Thuốc lá điện tử, với nhan đề “Hành động kịp thời trước hiểm họa của Thuốc lá điện tử”.- Thông điệp liên bang sắp tới của Tổng thống Nga sẽ là thông điệp của “thời đại mới”.- Đàm phán về thỏa thuận hạt nhân giữa Mỹ và Iran có thể kéo dài vô thời hạn nếu hai nước không chịu khoan nhượng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-06042021-quoc-hoi-bau-ba-vo-thi-anh-xuan-giu-chuc-pho-chu-tic-c14-70622.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/v1_06_04_18h00_thoi_su_chieu_2021_64202119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 3/4/2021: 50 ngày trước ngày bầu cử QH và HĐND các cấp, các địa phương đã hoàn thành việc lập tổ bầu cử bài bàn, khoa học và chặt chẽ</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-342021-50-ngay-truoc-ngay-bau-cu-qh-va-hdnd-cac-cap-cac-dia-p-c14-70532.aspx</link>
      <description><![CDATA[Công bố quyết định của Bộ Chính trị phân công đồng chí Đinh Tiến Dũng làm Bí thư Thành ủy Hà Nội.- 50 ngày trước ngày bầu cử Quốc hội và Hội đồng nhân dân các cấp, các địa phương trên cả nước đã hoàn thành việc thành lập tổ bầu cử với cách thức bài bàn, khoa học và chặt chẽ.- Tại Đà Nẵng, cử tri không phải bỏ phiếu bầu đại biểu HĐND phường và quận, huyện do thành phố thực hiện thí điểm trở lại việc không tổ chức HĐND quận, huyện, phường từ ngày 1/7 năm nay, theo Nghị quyết của Quốc hội. Vậy, lần thí điểm này, Đà Nẵng sẽ thực hiện theo mô hình nào? - Phần 2 của loạt bài “Đề án giãn dân phố cổ Hà Nội: dở dang và kỳ vọng” đề cập nội dung đề án cần có cơ chế đột phá.-  Nga nhất trí gia hạn thỏa thuận hợp tác trong lĩnh vực không gian-vũ trụ với Mỹ cho đến tháng 12/2030.- Thủ đô Cai-rô của Ai Cập đang chuẩn bị cho một cuộc diễu hành vàng để di chuyển 22 xác ướp hoàng gia Ai Cập cổ đại từ Bảo tàng quốc gia đến Bảo tàng văn minh quốc gia. 400 kênh truyền hình sẽ phát sóng trực tiếp sự kiện này trên toàn thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-342021-50-ngay-truoc-ngay-bau-cu-qh-va-hdnd-cac-cap-cac-dia-p-c14-70532.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2021_4/v1_03_04_18h00_thoi_su_moi_2021_34202120.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
