<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Oct 2020 23:21:07 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 18/10/2020: Lễ viếng, lễ truy điệu 13 cán bộ, chiến sỹ hy sinh khi tham gia cứu hộ, cứu nạn tại Thủy điện Rào Trăng 3 được tổ chức trọng thể sáng nay.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-18102020-le-vieng-le-truy-dieu-13-can-bo-chien-sy-hy-sinh-khi-c12-64445.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Lễ viếng, lễ truy điệu 13 cán bộ, chiến sỹ hy sinh khi tham gia cứu hộ, cứu nạn tại Thủy điện Rào Trăng 3 được tổ chức trọng thể sáng nay tại Nhà tang lễ Bệnh viện 268, thành phố Huế, tỉnh Thừa Thiên - Huế.- Lực lượng cứu hộ khẩn trương tìm kiếm cán bộ, chiến sĩ bị vùi lấp do  lũ quét và sạt lở đất ở khu vực đóng quân của Đoàn Kinh tế - Quốc phòng 337, Quân khu 4, trên địa bàn huyện Hướng Hóa, tỉnh Quảng Trị.- Tại khu vực Trung bộ, lũ vượt lịch sử, cảnh báo cấp độ rủi ro thiên tai do lũ, ngập lụt, lũ quét, sạt lở đất cấp 4- là mức cảnh báo gần cao nhất đã được kích hoạt để huy động sự vào cuộc của tất cả các bộ, ngành, địa phương và người dân.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-18102020-le-vieng-le-truy-dieu-13-can-bo-chien-sy-hy-sinh-khi-c12-64445.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_18_10_12h00_thoi_su_2020_1810202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 14/10/2020: Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng tiếp xúc cử tri TP Hà Nội trước kỳ họp thứ 10, Quốc hội khoá XIV.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-14102020-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-nguyen-phu-trong-tiep-xuc-c-c12-64348.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng tiếp xúc cử tri 3 quận Ba Đình, Hoàn Kiếm, Tây Hồ của thành phố Hà Nội trước kỳ họp thứ 10, Quốc hội khoá 14.- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc dự và chỉ đạo Đại hội đại biểu Đảng bộ Thành phố Hải Phòng lần thứ 16 nhiệm kỳ 2020-2025. Cùng với Hải Phòng, 11 tỉnh thành phố khác cũng khai mạc Đại hội đại biểu Đảng bộ hôm nay.- Các lực lượng cứu hộ, cứu nạn đang tiếp cận các điểm sạt lở tại khu vực thủy điện Rào Trăng 3, Thừa Thiên - Huế theo cả 3 hướng: đường không, đường thủy và đường bộ, với quyết tâm trong hôm nay cứu toàn bộ các nạn nhân ra khỏi điểm sạt lở.- Bão số 7 sẽ đổ bộ các tỉnh từ Thái Bình đến Nghệ An, gây ra mưa lớn ở Khu vực đồng bằng và ven biển Bắc Bộ. Tổng lượng mưa phổ biến ở các khu vực này có nơi trên 400 mm/đợt.- Sự can dự của Thổ Nhĩ Kỳ khiến tiếng súng chưa thể ngưng tại Nagorno-Karabakh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-14102020-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-nguyen-phu-trong-tiep-xuc-c-c12-64348.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/v1_14_10_12h00_thoi_su_2020_1410202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
