<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Nov 2020 13:13:22 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H 10/11/2020: Tiếp tục phiên chất vấn và trả lời chất vấn các đại biểu Quốc hội, sáng nay Thủ tướng Chính phủ Nguyễn Xuân Phúc phát biểu làm rõ thêm một số nội dung thuộc trách nhiệm chung của Chính phủ.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-10112020-tiep-tuc-phien-chat-van-va-tra-loi-chat-van-cac-dai-bieu-q-c12-65048.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tiếp tục phiên chất vấn và trả lời chất vấn các đại biểu Quốc hội, sáng nay Thủ tướng Chính phủ Nguyễn Xuân Phúc có phát biểu làm rõ thêm một số nội dung thuộc trách nhiệm chung của Chính phủ. - Từ hôm nay diễn ra hàng loạt Hội nghị quan trọng, trong khuôn khổ Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 37. - Bão số 12 đã đổ bộ vào đất liền các tỉnh từ Bình Định đến Ninh Thuận. Nhiều địa phương có lượng mưa rất lớn lên tới gần 300mm; tiếp tục cảnh báo lũ quét, sat lở đất. - Gần biển Đông lại xuất hiện thêm 1 cơn bão mới, với tên quốc tế là Vamcô. - Bầu cử Tổng thống Mỹ tiếp tục nóng khi Bộ Tư pháp nước này cho phép điều tra các cáo buộc về gian lận cử tri. - Các nước gồm Nga, Ác-mê-ni-a và A-déc-bai-gian ký tuyên bố chung ngừng bắn hoàn toàn ở Na-go-rơ-nưi Ka-ra-bắc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-10112020-tiep-tuc-phien-chat-van-va-tra-loi-chat-van-cac-dai-bieu-q-c12-65048.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_1011_12h00_thoi_su_1011202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 6/11/2020: Áp thấp nhiệt đới suy yếu từ cơn bão số 10 gây mưa to ở các tỉnh Bắc Trung Bộ.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-6112020-ap-thap-nhiet-doi-suy-yeu-tu-con-bao-so-10-gay-mua-to-c12-64948.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội bắt đầu phiên chất vấn và trả lời chất vấn tại kỳ họp thứ 10. Vấn đề phát triển nhà ở xã hội cho người thu nhập thấp, ngân sách thực hiện chương trình Sách giáo khoa mới, nguyên nhân tình trạng lũ lụt vừa qua do thiên tai hay "nhân tai" … là những vấn đề nóng, liên tiếp được các đại biểu chất vấn các thành viên chính phủ.- Áp thấp nhiệt đới suy yếu từ cơn bão số 10 gây mưa to ở các tỉnh Bắc Trung Bộ. Nhiều xã ở huyện Hoài Ân, tỉnh Bình Định bị cô lập do lũ. Trong khi đó, trên Biển Đông lại xuất hiện cơn bão mới có tên quốc tế là Atsani.- 6 công dân Việt Nam tử vong trong vụ tai nạn giao thông ở Xiêm Riệp, Campuchia.- 
Cuộc đua vào vị trí ông chủ Nhà Trắng của hai ứng cử viên Joe Biden và Donald Trump vẫn chưa ngã ngũ. Tiến trình kiểm phiếu vẫn đang diễn ra với tỷ lệ bám đuổi sít sao.- Indonesia đối mặt cuộc suy thoái kinh tế đầu tiên vì đại dịch Covid-19 kể từ năm 1998.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-6112020-ap-thap-nhiet-doi-suy-yeu-tu-con-bao-so-10-gay-mua-to-c12-64948.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_06_11_12h00_thoi_su_2020_611202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
