<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 28/12/2020: TP. HCM phong tỏa chung cư Sư Vạn Hạnh vì có ca nghi mắc COVID-19.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-28122020-tp-hcm-phong-toa-chung-cu-su-van-hanh-vi-co-ca-nghi-c14-68133.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc chủ trì Hội nghị chính phủ với các địa phương, trực tuyến với 63 điểm cầu trong cả nước.- Dự và phát biểu chỉ đạo tại Hội nghị, Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng nêu rõ, hơn lúc nào hết, đây là thời điểm chúng ta phải phát huy bản lĩnh, khí phách, sự gan góc của một dân tộc anh hùng để làm nên một Việt Nam hùng cường.- Đồn Biên phòng cửa khẩu Trà Lĩnh, tỉnh tỉnh Cao Bằng vừa phát hiện gần 100 công dân Việt Nam nhập cảnh trái phép từ Trung Quốc về.- Ban chỉ đạo Trung ương về phòng chống thiên tai – Ủy ban Quốc gia Ứng phó sự cố thiên tai yêu cầu các địa phương đảm bảo an toàn cho người già, trẻ nhỏ, học sinh trước đợt rét đậm, rét hại dự báo sẽ mạnh nhất trong mùa Đông năm nay.- Biến thể mới của virus SARS CoV-2 tiếp tục được phát hiện tại nhiều quốc gia và vùng lãnh thổ và Hàn Quốc là quốc gia mới nhất ghi nhận sự xuất hiện của biến thể này.- Trong lúc này, các tập đoàn vắc-xin hàng đầu thế giới đang gấp rút tiến hành các thử nghiệm và bày tỏ khá lạc quan về hiệu quả của vắcxin với biến thể mới.- Tổng thống sắp mãn nhiệm của Mỹ Donald Trump ký ban hành dự luật dự luật ngân sách và gói cứu trợ COVID-19 trị giá 2.300 tỷ đô la.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-28122020-tp-hcm-phong-toa-chung-cu-su-van-hanh-vi-co-ca-nghi-c14-68133.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/v1_2812_thoi_su_18h00_2812202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 25/12/2020: Quản lý chặt chẽ người nhập cảnh, khẩn trương xét nghiệm chuyên sâu xác định biến chủng của virus sars-cov-2</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-25122020-quan-ly-chat-che-nguoi-nhap-canh-khan-truong-xet-ngh-c14-68080.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc dự Hội nghị Văn phòng Chính phủ tổng kết công tác năm nay, triển khai nhiệm vụ năm tới và Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ 8 của Liên Hiệp các Hội Khoa học Kỹ thuật Việt Nam.- Chủ tịch Hội đồng quản trị công ty đa cấp Liên Kết Việt nhận án phạt tù chung thân.- Anh và Liên minh châu Âu đạt được thỏa thuận thương mại hậu Brexit.- 150 Hạ nghị sĩ Dân chủ Mỹ ủng hộ nước này trở lại thỏa thuận hạt nhân Iran. Trong khi đó, Nga và Trung Quốc yêu cầu Mỹ quay trở lại thỏa thuận này một cách vô điều kiện.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-25122020-quan-ly-chat-che-nguoi-nhap-canh-khan-truong-xet-ngh-c14-68080.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/v1_2512_18h00_thoi_su_2512202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
