<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Nov 2020 13:13:03 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 10/11/2020: Hôm nay, diễn ra các Hội nghị trù bị Hội nghị cấp cao Asean 37</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-10112020-hom-nay-dien-ra-cac-hoi-nghi-tru-bi-hoi-nghi-cap-cao-a-c11-65035.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội tiếp tục phiên chất vấn và trả lời chất vấn. Theo dự kiến chương trình, Thủ tướng Chính phủ Nguyễn Xuân Phúc sẽ làm rõ thêm những nội dung về phát triển kinh tế - xã hội mà các đại biểu đã quan tâm chất vấn vừa qua. - Hôm nay, diễn ra các Hội nghị trù bị Hội nghị cấp cao Asean 37. - Bão số 12 đi vào đất liền sau đó suy yếu thành áp thấp nhiệt đới. - Từ hôm nay EU sẽ áp thuế 4 tỷ USD lên hàng hóa của Mỹ để trả đũa. - Một loại vắc-xin Covid-19 vừa được công bố có thể giúp hơn 90% số người không bị nhiễm virus SARS-CoV-2.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-10112020-hom-nay-dien-ra-cac-hoi-nghi-tru-bi-hoi-nghi-cap-cao-a-c11-65035.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_1011_06h00_thoi_su_101120208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 7/11/2020: Thủ tướng Chính phủ chính thức phê duyệt chủ trương đầu tư dự án xây cầu Rạch Miễu 2, nối các tỉnh Tiền Giang và Bến Tre.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-7112020-thu-tuong-chinh-phu-chinh-thuc-phe-duyet-chu-truong-dau-c11-64963.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Ngày đầu chất vấn tại kỳ họp thứ 10, Quốc hội khóa 14 được đánh giá cao khi hàng loạt vấn đề nóng, gai góc đã được các đại biểu chất vấn thẳng thắn với các thành viên Chính phủ, Chánh án tòa án nhân dân tối cao và Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao.- Thủ tướng Chính phủ chính thức phê duyệt chủ trương đầu tư dự án xây cầu Rạch Miễu 2, nối các tỉnh Tiền Giang và Bến Tre. Trong khi Bộ Giao thông Vận tải quyết định hủy thầu dự án thành phần đầu tư xây dựng đoạn Quốc lộ 45 - Nghi Sơn, thuộc dự án cao tốc Bắc - Nam phía Đông giai đoạn 2017 - 2020.- Khu vực Nam Trung Bộ hứng chịu mưa lớn do hoàn lưu bão số 10. Trước nguy cơ tái diễn tình trạng sạt lở đất, lũ quét có thể tiếp tục xảy ra, tỉnh Quảng Nam đã yêu cầu các địa phương sẵn sàng di dời dân ở những vùng xung yếu đến nơi an toàn.- Con đường tái đắc cử tổng thống Mỹ của ông Donald Trump đang hẹp dần khi ứng cử viên Joe Biden đang thắng thế tại 4 bang quan trọng.- Nhân kỷ niệm 103 năm Cách mạng tháng Mười Nga vĩ đại, phóng viên Đài TNVN có bài viết điểm lại mốc son lịch sử này và bài học của Việt Nam trên con đường xây dựng Chủ nghĩa xã hội..]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-7112020-thu-tuong-chinh-phu-chinh-thuc-phe-duyet-chu-truong-dau-c11-64963.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_07_11_06h00_thoi_su_2020_71120209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
