<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Oct 2020 09:19:34 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 23/10/2020: Quản lý thị trường các địa phương được yêu cầu xử lý nghiêm hành vi gom hàng, lợi dụng thiên tai để đẩy giá</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-23102020-quan-ly-thi-truong-cac-dia-phuong-duoc-yeu-cau-xu-ly-c12-64578.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thảo luận về dự án Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật Phòng, chống HIV/AIDS, các đại biểu Quốc hội đề xuất bãi bỏ Quỹ hỗ trợ, điều trị, chăm sóc người nhiễm HIV, để đáp ứng kịp thời và phát huy hiệu quả của Luật trong tình hình mới.- Lực lượng Quản lý thị trường tại các địa phương được yêu cầu xử lý nghiêm hành vi gom hàng hóa, lợi dụng thiên tai để định giá.- Cuộc tranh luận lần 2 giữa 2 ứng cử viên Tổng thống Mỹ không có nhiều kịch tính như lần đầu. Tổng thống Donald Trump tiếp tục có tổng thời gian phát biểu nhiều hơn đối thủ Joe Biden.- Indonesia khẳng định sẽ tiếp tục cùng ASEAN bác bỏ các yêu sách hàng hải trên Biển Đông.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-23102020-quan-ly-thi-truong-cac-dia-phuong-duoc-yeu-cau-xu-ly-c12-64578.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_23_10_12h00_thoi_su_2020_2310202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 20/10/2020: Quốc hội dành 1 phút mặc niệm các cán bộ, chiến sĩ và đồng bào các tỉnh miền Trung bị thiệt mạng trong mưa lũ vừa qua</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-20102020-quoc-hoi-danh-1-phut-mac-niem-cac-can-bo-chien-si-va-c12-64491.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Kỳ họp thứ 10, Quốc hội khóa XIV khai mạc trọng thể sáng nay tại Hà Nội.- Tại phiên họp trù bị, Quốc hội dành 1 phút mặc niệm các cán bộ, chiến sĩ đã hy sinh và đồng bào các tỉnh miền Trung đã bị thiệt mạng trong đợt mưa lũ vừa qua.- Mưa lũ tại các tỉnh miền Trung tiếp tục diễn biến phức tạp. Tâm điểm lũ mới nhất là Hà Tĩnh, Quảng Bình.- Trong lúc này, nhiều địa phương, tổ chức, cá nhân trên cả nước và các tổ chức quốc tế, kiều bào ta ở nước ngoài cùng hướng về đồng bào miền Trung với các hoạt động thiện nguyện cung cấp nhu yếu phẩm thiết yếu cho người dân nơi đây.- Trước những thông tin trên mạng xã hội cho rằng bão số 8 có khả năng mạnh lên tới cấp 17 (cấp siêu bão) và đổ bộ vào khu vực Trung Bộ, Trung tâm Dự báo Khí tượng Thủy văn Quốc khẳng định đây là thông tin sai sự thật.- Hội đồng Bảo an Liên Hợp Quốc thảo luận về sự cần thiết phải đảm bảo việc xác minh lệnh ngừng bắn ở Nagorno-Karabakh.- Diễn biến của dịch Covid-19 tại châu Âu đang ngày càng trở nên nghiêm trọng, buộc hàng loạt quốc gia tái phong tỏa.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-20102020-quoc-hoi-danh-1-phut-mac-niem-cac-can-bo-chien-si-va-c12-64491.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_20_10_12h00_thoi_su_2020_2010202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
