<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Nov 2020 14:12:57 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 16/11/2020: Bộ Giáo dục và Đào tạo tổ chức biểu dương các nhà giáo vượt khó, cống hiến cho sự nghiệp trồng người.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-16112020-bo-giao-duc-va-dao-tao-to-chuc-bieu-duong-cac-nha-giao-c11-65172.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Dự Ngày hội Đại đoàn kết toàn dân tộc khu dân cư phường Điện Biên, quận Ba Đình, Hà Nội, tối 16/11, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc nhấn mạnh 2 điều quan trọng cần làm là đoàn kết và khát vọng phát triển.- Quốc hội thảo luận tại Hội trường về Dự án Luật Giao thông đường bộ sửa đổi. Một trong những điểm mới của dự thảo luật giao thông đường bộ sửa đổi là Chính phủ đề xuất thu phí trên tuyến đường cao tốc. Các đại biểu còn nhiều băn khoăn về kiến nghị này.- Bộ Giáo dục và Đào tạo tổ chức chương trình tôn vinh, tri ân các nhà giáo vượt khó, cống hiến cho sự nghiệp trồng người của nước nhà.- Tổng thống Donald Trump lần đầu tiên đề cập việc ông Joe Biden thắng cử là do gian lận.- Hội nghị liên Bộ trưởng Ngoại giao và Kinh tế các nước thành viên APEC lần thứ 31 diễn ra tại Malaysia dưới hình thức trực tuyến. Đây là sự kiện mở đầu cho chuỗi hoạt động của Tuần lễ Cấp cao APEC 2020 chuẩn bị cho Hội nghị Cấp cao APEC diễn ra vào ngày 20/11 này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-16112020-bo-giao-duc-va-dao-tao-to-chuc-bieu-duong-cac-nha-giao-c11-65172.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_11/v3_16_11_06h00_thoi_su_2020_161120209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H00 13/11/2020:Trong khuôn khổ Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 37, sẽ diễn ra loạt sự kiện quan trọng.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h00-13112020trong-khuon-kho-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-37-se-dien-c11-65106.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Trong khuôn khổ Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 37, sẽ diễn ra loạt các sự kiện quan trọng như Hội nghị Thượng đỉnh về kinh doanh và đầu tư ASEAN, Hội nghị cấp cao Mê công – Hàn Quốc lần thứ 2, Hội nghị cấp cao Mê công – Nhật Bản lần thứ 12, cùng nhiều hội nghị và tiếp xúc quan trọng khác.- Quốc hội thảo luận về dự án Luật Phòng, chống ma túy (sửa đổi). Điểm đáng chú ý là Dự thảo Luật khuyến khích xã hội hóa công tác cai nghiện để giảm chi ngân sách.- Các địa phương khu vực Bắc và Trung Trung Bộ đang khẩn trương ứng phó với cơn bão số 13 được dự báo sẽ ảnh hưởng trực tiếp từ đêm mai.- Nga sẽ áp đặt các biện pháp trừng phạt trả đũa nhằm vào quan chức hàng đầu của Đức và Pháp, liên quan đến vụ đầu độc nhà chính trị đối lập Na-van-ni. - Lại xảy ra 1 vụ đắm tàu ngoài khơi bờ biển Libi, làm ít nhất 74 người thiệt mạng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h00-13112020trong-khuon-kho-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-37-se-dien-c11-65106.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_1311_06h00_thoi_su_131120207.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
