<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Dec 2020 19:20:07 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 28/12/2020: Đồn Biên phòng cửa khẩu Trà Lĩnh (Cao Bằng) vừa phát hiện 86 công dân Việt Nam nhập cảnh trái phép từ Trung Quốc.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-28122020-don-bien-phong-cua-khau-tra-linh-cao-bang-vua-phat-hi-c12-68128.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Khai mạc Hội nghị trực tuyến toàn quốc triển khai Nghị quyết của Quốc hội khóa 14 về kế hoạch phát triển kinh tế, xã hội năm tới của Chính phủ với các địa phương.- Thêm một thông tin đáng lo ngại về tình trạng nhập cảnh trái phép vào nước ta sau vụ bệnh nhân COVID thứ 1440.- Đồn Biên phòng cửa khẩu Trà Lĩnh (tỉnh Cao Bằng) vừa phát hiện 86 công dân Việt Nam nhập cảnh trái phép từ Trung Quốc về.- Ban chỉ đạo Trung ương về phòng chống thiên tai – Ủy ban Quốc gia Ứng phó sự cố thiên tai và tìm kiếm cứu nạn đề nghị các địa phương Bắc bộ và Trung bộ chủ động ứng phó với rét đậm, rét hại và gió mạnh trên biển.- Nhiều nước trên thế giới gấp rút thử nghiệm hiệu quả của Vaccine ngừa Covid-19 trên biến thể mới virus SarsCovi2.- Tổng thống Mỹ Đô-nan Trăm ký ban hành đaọ luật chi tiêu chính phủ trong năm tài khóa 2021 và gói cứu trợ Covid-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-28122020-don-bien-phong-cua-khau-tra-linh-cao-bang-vua-phat-hi-c12-68128.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_12/v1_28_12_12h00_thoi_su_trua_2020_2812202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 25/12/2020: Làm rõ thông tin điểm dừng nghỉ trên đỉnh Mã Pì Lèng bề thế hơn cả trước khi bị yêu cầu sửa chữa.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-25122020-lam-ro-thong-tin-diem-dung-nghi-tren-dinh-ma-pi-leng-c12-67051.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc dự Đại hội đại biểu toàn quốc Liên hiệp các Hội Khoa học và Kỹ thuật Việt Nam lần thứ 8.- Bộ Văn hóa thể thao và Du lịch yêu cầu tỉnh Hà Giang làm rõ thông tin công trình điểm dừng nghỉ trên đỉnh Mã Pì Lèng bề thế hơn cả trước khi bị yêu cầu sửa chữa.- Thế giới đang đón một mùa Giáng sinh và lễ hội cuối năm rất khác so với mọi năm vì đại dịch COVID-19.- Các nhà lãnh đạo thế giới cũng gửi tới người dân những thông điệp đặc biệt, mang theo sự khích lệ, động viên người dân hướng đến những điều tốt đẹp hơn ở phía trước.- Anh và Liên minh châu Âu đạt được thỏa thuận hậu Brexit ngay trước thời hạn chót, như một món quà gửi tới người dân Anh và châu Âu trước thềm Giáng sinh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-25122020-lam-ro-thong-tin-diem-dung-nghi-tren-dinh-ma-pi-leng-c12-67051.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_25_12_12h00_thoi_su_2020_2512202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
