<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 16/4/2021: Hôm nay diễn ra Hội nghị hiệp thương lần thứ ba lựa chọn người của cơ quan, tổ chức, đơn vị ở Trung ương đủ tiêu chuẩn ứng cử đại biểu QH khóa XV</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-1642021-hom-nay-dien-ra-hoi-nghi-hiep-thuong-lan-thu-ba-lua-cho-c11-70886.aspx</link>
      <description><![CDATA[Hôm nay diễn ra Hội nghị hiệp thương lần thứ ba để lựa chọn những người của cơ quan, tổ chức, đơn vị ở Trung ương đủ tiêu chuẩn ứng cử đại biểu Quốc hội khóa 15.- Tỷ lệ phản ứng nặng sau tiêm vaccine Covid-19 của hãng AstraZeneca tại nước ta là một phần nghìn. Nước ta chưa ghi nhận trường hợp nào bị đông máu và huyết khối sau khi tiêm chủng.- Trong khi đó, Tổng cục Du lịch đang khẩn trương chuẩn bị phương án "hộ chiếu vaccine" để đón khách quốc tế trong điều kiện bình thường mới.- Nắng nóng kéo dài gây thiếu nước sinh hoạt làm đảo lộn cuộc sống hàng nghìn hộ dân ở tỉnh Quảng Nam.- Quan hệ Nga – Mỹ tiếp tục căng thẳng khi Mỹ vừa công bố các lệnh trừng phạt kinh tế nhằm vào Nga và trục xuất 10 nhân viên ngoại giao của nước này. Nga tuyên bố sẽ có biện pháp trả đũa.- Chủ tịch Ngân hàng Thế giới kêu gọi các nước phát triển đóng góp số vaccine phòng Covid-19 dư thừa cho các nước có thu nhập thấp tham gia cơ chế COVAX.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-1642021-hom-nay-dien-ra-hoi-nghi-hiep-thuong-lan-thu-ba-lua-cho-c11-70886.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2021_4/v1_16_04_06h00_thoi_su_2021_16420218.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 13/4/2021: Nhiều địa phương tổ  chức thăm hỏi, tặng quà đồng bào Khmer dịp Tết cổ truyền Chôl Chnăm Thmây:</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-1342021-nhieu-dia-phuong-to-chuc-tham-hoi-tang-qua-dong-bao-khm-c11-70790.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhân dịp Tết cổ truyền Chôl Chnăm Thmây, nhiều địa phương tổ chức các hoạt động thăm hỏi, tặng quà đồng bao Khmer.- Tp HCM sẽ triển khai thí điểm xe đạp công cộng trên địa bàn Quận 1.- Một doanh nghiệp tại Thanh Hóa đã tự nhận xả thải ra sông Mã, đoạn qua huyện Bá Thước khiến cá nuôi lồng bè chết hàng loạt.- Số vụ tấn công do Taliban tiến hành tại Áp-ga-nít-xtan đã tăng 24% kể từ khi lực lượng này ký kết thỏa thuận hòa bình với Mỹ tháng 2 năm ngoái.- Chính phủ Nhật Bản tổ chức 1 cuộc họp cấp bộ trưởng để đưa ra quyết định cuối cùng về việc xả nước nhiễm xạ từ nhà máy hạt nhân Fukusima ra biển Thái Bình Dương.- Bài bình luận: Hộ chiếu vắc-xin: chậm chắc hơn là rủi ro.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-1342021-nhieu-dia-phuong-to-chuc-tham-hoi-tang-qua-dong-bao-khm-c11-70790.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_4/v1_13_04_06h00_thoi_su_2021_13420219.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
