<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Nov 2020 11:17:46 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 26/11/2020: 11 trường Đại học Việt Nam vượt qua 634 trường đại học Châu Á tham gia xếp hạng, lọt Top trường đại học tốt nhất châu Á 2021.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-26112020-11-truong-dai-hoc-viet-nam-vuot-qua-634-truong-dai-ho-c12-66419.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Phát biểu khai mạc Hội nghị Bộ trưởng ASEAN về phòng, chống tội phạm xuyên quốc gia lần thứ 14 dưới hình thức trực tuyến, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc đề nghị các nước ASEAN tiếp tục thực hiện đầy đủ và hiệu quả Tầm nhìn Cộng đồng ASEAN 2025 và Tuyên bố Hà Nội về Tầm nhìn Cộng đồng ASEAN sau 2025.- 11 trường Đại học Việt Nam vượt qua 634 trường đại học Châu Á tham gia xếp hạng, lọt Top trường đại học tốt nhất châu Á 2021.- UBND tỉnh Thừa Thiên Huế quyết định xử phạt vi phạm hành chính 500 triệu đồng đối với chủ đầu tư Nhà máy thủy điện Thượng Nhật.- Hội đàm với Ngoại trưởng Hàn Quốc, Bộ trưởng Ngoại giao Trung Quốc Vương Nghị khẳng định: Trung Quốc coi trọng quan hệ với Hàn Quốc.- Huyền thoại bóng đá Maradona qua đời vào đêm qua, nhưng tình yêu và sự tôn sùng dành cho ông sẽ còn mãi.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-26112020-11-truong-dai-hoc-viet-nam-vuot-qua-634-truong-dai-ho-c12-66419.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_2611_12h00_thoi_su_2611202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 22/11/2020: Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc đề nghị G20 đoàn kết hành động để đẩy lùi Covid-19</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-22112020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-de-nghi-g20-doan-ket-hanh-c12-66319.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Trong phiên thảo luận đầu tiên tại Hội nghị thượng đỉnh G20, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc và nhiều nhà lãnh đạo thế giới đều nhấn mạnh: cùng với kiểm soát dịch Covid-19, các nước cần tạo thuận lợi cho thương mại và đầu tư qua biên giới, duy trì các chuỗi cung ứng, nhất là các mặt hàng thiết yếu, thực phẩm, trang thiết bị y tế.- Khai mạc Hội thảo khoa học cấp quốc gia "Khởi nghĩa Nam Kỳ - Ý chí quật cường và khát vọng giành độc lập của dân tộc Việt Nam"  tại Thành phố Hồ Chí Minh. - Trung tâm Bảo tồn Di tích Cố đô Huế giới thiệu bản Truyện Kiều chép tay của Hoàng gia triều Nguyễn mang nhiều giá trị lịch sử đặc sắc, nhân Ngày Di sản văn hóa Việt Nam.- Ngoại trưởng Mỹ công du Trung Đông. Đây được xem như nỗ lực cuối cùng trong việc bảo vệ thành quả ngoại giao của chính quyền Mỹ suốt 4 năm qua tại điểm nóng thế giới mà nước Mỹ có nhiều ảnh hưởng.- Dịch COVID-19 vẫn diễn biến phức tạp, tổng số ca mắc trên toàn cầu chuẩn bị chạm mốc 58,5 triệu, khiến gần 1 triệu 400 nghìn người thiệt mạng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-22112020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-de-nghi-g20-doan-ket-hanh-c12-66319.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_22_11_12h00_thoi_su_2020_2211202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
