<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Nov 2020 20:12:23 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H00 NGÀY 18/11/2020: TBT, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng nhấn mạnh, đại đoàn kết dân tộc là chủ trương chiến lược, có ý nghĩa sống còn và quyết định sự thành bại của cách mạng.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-ngay-18112020-tbt-chu-tich-nuoc-nguyen-phu-trong-nhan-manh-dai-do-c14-65243.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm trọng thể 90 năm Ngày thành lập Mặt trận Dân tộc Thống nhất Việt Nam - Ngày truyền thống Mặt trận Tổ quốc Việt Nam (18/11). - Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc dự Ngày hội Đại đoàn kết toàn dân tộc tại huyện Nam Sách, tỉnh Hải Dương.- Sau gần 1 tháng gián đoạn học tập do ảnh hưởng của mưa lũ, đến nay, toàn bộ học sinh các xã miền núi tỉnh Quảng Trị đã đi học trở lại. - Đoàn kiểm tra của Bộ Công thương xử phạt Thủy điện Thượng Nhật, tỉnh Thừa Thiên Huế 130 triệu đồng vì tích nước trái phép.-Việt Nam đứng thứ 5 thế giới về lượng tiêu thụ mì ăn liền. Trung bình mỗi người dân sử dụng 55 gói mì ăn liền/1 năm.- Nhật Bản và Ô-xtrây-li-a có những bước tiến trong hợp tác quốc phòng nhằm đối phó với Trung Quốc.- Virus S ar-covi2 có thể đã xuất hiện tại Italia từ tháng 9 năm ngoái, trước thời điểm bùng phát dịch ở Vũ Hán Trung Quốc 2 tháng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-ngay-18112020-tbt-chu-tich-nuoc-nguyen-phu-trong-nhan-manh-dai-do-c14-65243.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/v1_1811_18h00_thoi_su_1811202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 15/11/2020: Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc khẳng định: Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các phiên đối thoại thành công tốt đẹp với trên 80 văn kiện được thông qua</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-15112020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-khang-dinh-hoi-nghi-cap-c-c14-65169.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Bế mạc Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các Hội nghị liên quan và lễ chuyển giao vai trò Chủ tịch ASEAN 2021 cho Brunei. Phát biểu tại Lễ bế mạc, Thủ tướng  Nguyễn Xuân Phúc khẳng định: Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các phiên đối thoại  thành công tốt đẹp với trên 80 văn kiện được thông qua.- Hiệp định Đối tác toàn diện khu vực RCEP chính thức được ký kết – Đây sẽ là hiệp định thương mại lớn nhất thế giới với 15 nước tham gia chiếm hơn 32% tổng GDP toàn cầu.- Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Kim Ngân gặp mặt các nhà giáo, cán bộ quản lý giáo dục tiêu biểu.- Bão số 13 đã suy yếu thành áp thấp nhiệt đới đi vào đất liền các tỉnh khu vực Bắc Trung bộ. Cảnh báo, nguy cơ ngập lụt và sạt lở đất do mưa to ở các tỉnh từ Hà Tĩnh đến Quảng Nam.- Cuộc tuần hành ủng hộ Tổng thống Mỹ Donald Trump đã biến thành bạo lực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-15112020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-khang-dinh-hoi-nghi-cap-c-c14-65169.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_15_11_18h00_thoi_su_2020_1511202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
