<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Nov 2020 08:14:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H00 11/11/2020: Với đa số phiếu tán thành, Quốc hội thông qua Nghị quyết về kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội năm 2021.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-11112020-voi-da-so-phieu-tan-thanh-quoc-hoi-thong-qua-nghi-quyet-c14-65077.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội thông qua Nghị quyết về kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội năm 2021. - Thảo luận Dự án Luật Giao thông đường bộ (sửa đổi), nhiều đại biểu băn khoăn có nên tách Luật này thành hai luật hay không?. - Kiểm tra công tác chuẩn bị HNCC ASEAN 37, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc yêu cầu phải thật chu đáo, đảm bảo sự kiện diễn ra thành công, góp phần khẳng định vai trò Năm Chủ tịch ASEAN của Việt Nam, để lại dấu ấn trong khu vực và các đối tác. - Giao thông chia cắt, trường học sập đổ, công trình nước sạch bị cuốn trôi, điện thắp sáng bị tê liệt. Chưa bao giờ đời sống người dân vùng cao các tỉnh miền Trung lại khổ như hiện nay. - Ngân hàng Vietcombank giảm lãi suất cho vay cho doanh nghiệp và người dân ở 10 tỉnh miền Trung bị thiệt hại do thiên tai gây ra - Quan hệ Mỹ - Trung lại gia tăng căng thẳng liên quan đến Đài Loan. - Trung Quốc bùng nổ mua sắm trực tuyến nhân ngày Lễ độc thân với tỷ lệ đặt hàng đạt kỷ lục gần 600 nghìn đơn một giây.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-11112020-voi-da-so-phieu-tan-thanh-quoc-hoi-thong-qua-nghi-quyet-c14-65077.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_1111_18h00_thoi_su_1111202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 8/11/2020: Bộ Chính trị quyết định thi hành kỷ luật ông Nguyễn Văn Bình, Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Trưởng Ban Kinh tế Trung ương.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-8112020-bo-chinh-tri-quyet-dinh-thi-hanh-ky-luat-ong-nguyen-v-c14-64994.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Bộ Chính trị quyết định thi hành kỷ luật ông Nguyễn Văn Bình, Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Trưởng Ban Kinh tế Trung ương, bằng hình thức cảnh cáo.- Quốc hội tiếp tục tiến hành chất vấn; phê chuẩn bổ nhiệm nhân sự trong tuần làm việc tiếp theo, bắt đầu từ ngày 9/11.- Hà Nội khẳng định đã xử lý xong sai phạm trật tự xây dựng tại nhà 8B - Lê Trực sau hành trình “cắt ngọn” cao ốc này kéo dài 6 năm.- Áp thấp nhiệt đới có thể mạnh lên thành bão và ảnh hưởng trực tiếp đến khu vực miền Trung Tây Nguyên và Nam Bộ, khu vực đã bị thiệt hại nặng nề do bão, mưa lũ thời gian qua, đặc biệt là các khu vực ven biển.- Ngay sau khi ứng viên tổng thống đảng Dân chủ Joe Biden tuyên bố giành chiến thắng, nhiều nhà lãnh đạo trên thế giới đã đồng loạt gửi lời chúc mừng đến vị Tổng thống tương lai của nước Mỹ. Trong khi đó, Nhà Trắng chưa xác nhận kết quả để kích hoạt quá trình chuyển giao quyền lực và bắt đầu gấp rút thực hiện cuộc chiến pháp lý.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-8112020-bo-chinh-tri-quyet-dinh-thi-hanh-ky-luat-ong-nguyen-v-c14-64994.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_08_11_18h00_thoi_su_2020_811202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
