<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Dec 2020 14:16:27 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 11/12/2020: Việt Nam hoàn thành mục tiêu thiên niên kỷ về xóa đói giảm nghèo trước 10 năm, được cộng đồng quốc tế đánh giá là hình mẫu giảm nghèo hiệu quả</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-11122020-viet-nam-hoan-thanh-muc-tieu-thien-nien-ky-ve-xoa-doi-c12-66760.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Việt Nam hoàn thành mục tiêu thiên niên kỷ về xóa đói giảm nghèo trước 10 năm và được cộng đồng quốc tế đánh giá là hình mẫu giảm nghèo hiệu quả. Thông tin được đưa ra tại Hội nghị trực tuyến toàn quốc tổng kết công tác giảm nghèo giai đoạn 2016-2020.- Khánh thành Trung tâm tư vấn và giải pháp công nghệ Việt Nam – Hàn Quốc từ nguồn vốn ODA của Hàn Quốc. Đây là dấu mốc quan trọng nhằm giải quyết nhu cầu chuyển giao công nghệ, ứng dụng và đổi mới quản lý cho các doanh nghiệp Việt.- Tòa án Nhân dân thành phố Hà Nội xét xử bị cáo Nguyễn Đức Chung và đồng phạm trong vụ án Chiếm đoạt tài liệu bí mật Nhà nước.- Tại phiên tòa sơ thẩm vụ án "vi phạm quy định về đấu thầu gây hậu quả nghiêm trọng" xảy ra tại Trung tâm kiểm soát bệnh tật tp Hà Nội, Viện kiểm sát đề nghị mức án 10 đến 11 năm tù đối với bị cáo Nguyễn Nhật Cảm, nguyên Giám đốc Trung tâm.- Công an tỉnh Bình Dương bắt tạm giam đối tượng đánh nữ sinh sau va chạm giao thông.- Lãnh đạo các nước Liên minh Châu Âu đạt thỏa thuận về ngân sách dài hạn và gói phục hồi kinh tế nhưng không thể khơi thông tiến trình đàm phán hậu Brexit.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-11122020-viet-nam-hoan-thanh-muc-tieu-thien-nien-ky-ve-xoa-doi-c12-66760.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_11_12_12h00_thoi_su_2020_1112202016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 7/12/2020: Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng dự và chỉ đạo Hội nghị quân chính toàn quân năm 2020</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-7122020-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-nguyen-phu-trong-du-va-chi-d-c12-66660.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng dự và chỉ đạo Hội nghị quân chính toàn quân năm 2020.- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc nhấn nút khai trương Cổng dịch vụ công Bộ Công an trong khuôn khổ Hội nghị Công an toàn quốc lần thứ 76.- Hôm nay, Hội đồng nhân dân nhiều tỉnh, thành phố khai mạc kỳ họp cuối năm nhằm đánh giá kết quả phát triển kinh tế xã hội sau một năm nhiều khó khăn do tác động tiêu cực bởi dịch Covid-19.- Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Kim Ngân dự và phát biểu tại phiên khai mạc Kỳ họp thứ 11 Hội đồng nhân dân tỉnh Phú Thọ.- Đại hội “Thi đua là yêu nước” toàn quốc lần thứ 10 sẽ  diễn ra trong hai ngày, mùng 9 và mùng tháng 12 này với 2 nghìn 300 đại biểu tham dự.- Anh chuẩn bị tiêm vắc xin ngừa Covid-19 quy mô lớn.- BaLan và Hungary có thể bị loại khỏi kế hoạch phục hồi kinh tế của Liên minh Châu Âu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-7122020-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-nguyen-phu-trong-du-va-chi-d-c12-66660.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_07_12_12h00_thoi_su_2020_712202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
