<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Nov 2020 00:11:39 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 21/11/2020: Hội nghị các nhà Lãnh đạo kinh tế APEC lần thứ 27  thành công tốt đẹp với việc thông qua Tuyên bố về Tầm nhìn APEC đến năm 2040 – dấu mốc mới định hướng tương lai APEC và khu vực châu Á - Thái Bình Dương: Thịnh vượng- tự cường và hòa bình.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-21112020-hoi-nghi-cac-nha-lanh-dao-kinh-te-apec-lan-thu-27-tha-c12-66298.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Chính phủ Nguyễn Xuân Phúc tiếp xúc cử tri,  tại huyện An Lão, Thành phố Hải Phòng.- Hội nghị các nhà Lãnh đạo kinh tế APEC lần thứ 27  thành công tốt đẹp với việc thông qua Tuyên bố về Tầm nhìn APEC đến năm 2040 – dấu mốc mới định hướng tương lai APEC và khu vực châu Á - Thái Bình Dương: Thịnh vượng- tự cường và hòa bình.- Nhiều thách thức đặt ra cho Hội nghị thượng đỉnh G20 khai mạc tối nay theo giờ Việt Nam khi hầu hết các cam kết trong cuộc họp đầu năm của nhóm này đến nay đều chưa thực hiện được. Nó cho thấy sự mâu thuẫn trong nội bộ nhóm các nền kinh tế lớn nhất thế giới.- Số ca mắc covid-19 trên toàn cầu vẫn tăng nhanh theo từng giờ, hiện gần cán mốc 60 triệu người nhiễm. Nhiều hãng dược phẩm quốc tế đua nhau xin cấp phép sử dụng khẩn cấp vacxin ngừa Covid-19 để ngăn chặn đà lây nhiễm.- Nhiều di tích văn hóa giá trị ở đô thị cổ Hội An, tỉnh Quảng Nam bị xuống cấp nghiêm trọng, sửa chữa, trùng tu ngay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-21112020-hoi-nghi-cac-nha-lanh-dao-kinh-te-apec-lan-thu-27-tha-c12-66298.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_21_11_12h00_thoi_su_2020_2111202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 18/11/2020: Kỷ niệm 90 năm Ngày truyền thống Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng đề nghị Mặt trận tổ quốc Việt Nam tiếp tục làm tốt vai trò chủ trì hiệp thương, phối hợp thực hiện tốt giám sát và phản biện xã hội</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-18112020-ky-niem-90-nam-ngay-truyen-thong-mat-tran-to-quoc-vie-c12-65239.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Phát biểu tại Lễ kỷ niệm 90 năm Ngày truyền thống Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng đề nghị Mặt trận tổ quốc Việt Nam tiếp tục làm tốt vai trò chủ trì hiệp thương, phối hợp thực hiện tốt việc giám sát và phản biện xã hội.- Bộ Nông nghiệp và phát triển nông thôn vừa từ chối đề xuất chuyển diện tích rừng làm nhà máy xi măng tại Nghệ An và đường giao thông tại tỉnh Ninh Bình.- Triều cường tiếp tục vượt báo động 3 tại các tỉnh, thành phía Nam.- Dự luật trao quyền tái tranh cử Tổng thống cho Tổng thống đương nhiệm Vladimir Putin được trình ra Duma quốc gia Nga. Đây là bước đi để thực hiện các sửa đổi Hiến pháp của nước này.- Mỹ tiếp tục rút quân khỏi Afghanistan và Irắc. Tổ chức quân sự Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO) cảnh báo nguy cơ “phải trả giá đắt” nếu các nước rút quân quá sớm hay không có sự phối hợp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-18112020-ky-niem-90-nam-ngay-truyen-thong-mat-tran-to-quoc-vie-c12-65239.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_18_11_12h00_thoi_su_2020_1811202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
