<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Oct 2020 16:18:13 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 23/10/2020: Tiếp tục kỳ họp thứ 10, Quốc hội khóa XIV, sáng nay, các đại biểu thảo luận dự thảo Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật phòng, chống nhiễm virus, gây ra hội chứng suy giảm miễn dịch mắc phải ở người (HIV/AIDS)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-23102020-tiep-tuc-ky-hop-thu-10-quoc-hoi-khoa-xiv-sang-nay-cac-c11-64565.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tiếp tục kỳ họp thứ 10, Quốc hội khóa XIV, sáng nay, các đại biểu Quốc hội thảo luận trực tuyến dự thảo Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật phòng, chống nhiễm virus, gây ra hội chứng suy giảm miễn dịch mắc phải ở người (HIV/AIDS).- Bão số 8 giật cấp 15 hướng về miền Trung, công việc trọng tâm lúc này ở các tỉnh miền Trung là vừa tập trung lực lượng cứu trợ người dân khắc phục hậu quả lũ lụt, vừa chủ động ứng phó với cơn bão số 8, hạn chế thấp nhất thiệt hại do thiên tai gây ra.- Chủ mưu vụ gian lận thi cử ở Hòa Bình bị tuyên y án 8 năm tù. Hai bị cáo còn lại được giảm 1 năm tù so với án sơ thẩm. Đây là bản án thấu tình đạt lý về mọi phương diện.- Phiên tranh luận trực tiếp cuối cùng giữa hai ứng cử viên Tổng thống Mỹ là đương kim Tổng thống Mỹ Donald Trump và đại diện đảng dân chủ Joe Biden diễn ra vào sáng nay theo giờ Việt Nam, trước ngày bầu cử Tổng thống Mỹ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-23102020-tiep-tuc-ky-hop-thu-10-quoc-hoi-khoa-xiv-sang-nay-cac-c11-64565.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_23_10_06h30_thoi_su_2020_231020209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 20/10/2020: Sáng nay, khai mạc Kỳ họp thứ 10 Quốc hội khóa XIV</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-20102020-sang-nay-khai-mac-ky-hop-thu-10-quoc-hoi-khoa-xiv-c11-64484.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Mưa lũ tại các tỉnh miền Trung đã làm 128 người chết và mất tích; nhiều địa phương đỉnh lũ vượt mức lũ lịch sử năm 1979 tới cả mét. Tâm điểm lũ mới nhất là Hà Tĩnh khi nước liên tục đổ dồn về hồ Kẻ Gỗ có khả năng phải phá tràn. Địa phương đang tập trung sơ tán dân phòng kịch bản xấu nhất. Phóng viên Đài TNVN có mặt tại hiện trường sẽ thông tin trực tiếp.- Trong lúc này, nhiều địa phương, tổ chức, cá nhân trên cả nước đang hướng về đồng bào miền Trung với các hoạt động thiện nguyện cung cấp nhu yếu phẩm thiết yếu cho đồng bào nơi đây.- Khai mạc kỳ họp thứ 10 Quốc hội khóa XIV. Trong phiên họp trù bị, Quốc hội sẽ dành một phút mặc niệm liệt sĩ, đại biểu Quốc hội Nguyễn Văn Man và chia sẻ với sự mất mát của đồng bào, chiến sĩ do thiên tai.- Từ hôm nay dự thảo các văn kiện trình Đại hội 13 của Đảng chính thức được công bố để lấy ý kiến rộng rãi trong nhân dân. Nhân sự kiện này, trong Chương trình có bình luận: Ý đảng hòa quyện với lòng dân trong Văn kiện Đại hội XIII của Đảng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-20102020-sang-nay-khai-mac-ky-hop-thu-10-quoc-hoi-khoa-xiv-c11-64484.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_20_10_06h00_thoi_su_2020_201020208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
