<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Nov 2020 18:12:24 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 5/11/2020: Thanh tra Chính phủ nêu nhiều sai phạm trong chuyển đổi nhà đất công tại tỉnh Khánh Hòa.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-5112020-thanh-tra-chinh-phu-neu-nhieu-sai-pham-trong-chuyen-do-c12-64920.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội tiếp tục thảo luận về kinh tế - xã hội, ngân sách nhà nước, đầu tư công, tài chính quốc gia, cơ cấu lại nền kinh tế, chương trình mục tiêu quốc gia và một số nội dung quan trọng khác.- Thanh tra Chính phủ nêu ra nhiều sai phạm trong việc chuyển đổi nhà đất công tại tỉnh Khánh Hòa.- Dự báo, ở các tỉnh Quảng Nam, Quảng Ngãi, Bình Định có mưa rất to với tổng lượng mưa phổ biến 250 - 350mm/đợt; Quảng Ngãi khẩn cấp di dời hơn 300 hộ dân ở huyện Ba Tơ trước nguy cơ sạt lở đất.- Việt Nam được bình chọn là “Điểm đến Di sản hàng đầu châu Á”, “Điểm đến Văn hóa hàng đầu châu Á” và “Điểm đến Ẩm thực hàng đầu châu Á”.- Cuộc đua vào vị trí Tổng thống Mỹ:  ứng cử viên Joe Biden đang hơn đương kim Tổng thống Donald Trump 3 triệu 400.000 phiếu phổ thông và chỉ còn thiếu 6 phiếu đại cử tri để tuyên bố thắng cử.- Đại diện Tổ chức Y tế Thế giới cảnh báo, thế giới đang trải qua giai đoạn nguy cấp của đại dịch Covid-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-5112020-thanh-tra-chinh-phu-neu-nhieu-sai-pham-trong-chuyen-do-c12-64920.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_05_11_thoi_su_12h_trua_2020_511202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 2/11/2020: Bão Goni đi vào biển Đông trở thành cơn bão số 10 trong năm nay. Dự  báo bão số 10 sẽ đi vào các tỉnh thành phố từ Đà Nẵng đến Phú Yên.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-2112020-bao-goni-di-vao-bien-dong-tro-thanh-con-bao-so-10-tron-c12-64849.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội bước vào đợt họp tập trung tại Nhà Quốc hội.- Họp phiên toàn thể tại hội trường vào sáng 2/11, Quốc hội nghe báo cáo về chủ trương chuyển mục đích sử dụng rừng sang mục đích khác để thực hiện Dự án hồ chứa nước sông Than, tỉnh Ninh Thuận và Dự án hồ chứa nước Bản Mồng, tỉnh Nghệ An.- Bão Goni đã đi vào biển Đông và trở thành cơn bão số 10 trong năm nay. Dự  báo bão số 10 sẽ đi vào các tỉnh thành phố từ Đà Nẵng đến Phú Yên. Ban chỉ đạo trung ương về phòng chống thiên tai họp, triển khai các biện pháp phòng tránh bão.- Làn sóng Covid-19 thứ hai đang khiến Châu Âu chao đảo. Trong khi đó Tổng Giám đốc Tổ chức Y tế Thế giới phải tự cách ly khi có tiếp xúc với người mắc Covid-19.- Hàng tấn tôm hùm sống của Australia đang mắc kẹt tại sân bay Trung Quốc do chưa được hải quan nước này thông quan. Chính phủ Australia ngay lập tức thông báo ngừng xuất khẩu tôm hùm sang Trung Quốc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-2112020-bao-goni-di-vao-bien-dong-tro-thanh-con-bao-so-10-tron-c12-64849.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_02_11_12h00_thoi_su_2020_211202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
