<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 12:12:12 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 12/11/2020: Khai mạc Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các hội nghị cấp cao liên quan theo hình thức trực tuyến</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-12112020-khai-mac-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-37-va-cac-ho-c14-65098.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Khai mạc Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các hội nghị cấp cao liên quan theo hình thức trực tuyến. Đây là Hội nghị cấp cao thứ hai và cuối cùng của năm ASEAN do VN tổ chức trên cương vị Chủ tịch ASEAN 2020.- Quốc hội phê chuẩn 3 thành viên Chính phủ là ông Huỳnh Thành Đạt, Bộ trưởng Khoa học và Công nghệ; ông Nguyễn Thanh Long, Bộ trưởng Y tế và bà Nguyễn Thị Hồng, Thống đốc Ngân hàng Nhà nước và phê chuẩn 3 thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao.- Dự báo 3 kịch bản về khu vực bão số 13 sẽ đổ bộ.- Ủy ban Quốc gia Ứng phó sự cố, Thiên tai và Tìm kiếm Cứu nạn đề nghị các địa phương kiên quyết không để tàu thuyền hoạt động trên biển trong phạm vi ảnh hưởng của bão; sơ tán người dân ra khỏi lồng bè, khu nuôi trồng thủy sản.- Georgia đã trở thành bang đầu tiên của Mỹ quyết định kiểm lại toàn bộ số phiếu bầu trong cuộc bầu cử Tổng thống vừa qua. Trong khi đó, chính quyền bang Texas tuyên bố treo thưởng lên đến 1 triệu đôla Mỹ cho bất kỳ ai tố cáo và có bằng chứng về việc gian lận bầu cử.- Nhiều Tập đoàn lớn trên thế giới điêu đứng vì COVID-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-12112020-khai-mac-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-37-va-cac-ho-c14-65098.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_12_11_18h00_thoi_su_2020_1211202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 9/11/2020: Bão số 12 tăng cấp, hướng vào đất liền các tỉnh từ Bình Định đến Ninh Thuận, gây mưa to đến rất to từ chiều nay.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-9112020-bao-so-12-tang-cap-huong-vao-dat-lien-cac-tinh-tu-bin-c14-65024.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Không để tình trạng cắt thủ tục này lại mọc ra điều kiện khác. Vẫn còn tình trạng cán bộ, công chức nhũng nhiễu, gây phiền hà cho người dân. Tình trạng ô nhiễm môi trường ở các lưu vực sông chậm cải thiện. Đó là các nội dung chất vấn và trả lời chất vấn tại ngày làm việc thứ 2 của Quốc hội.- Sẽ có khoảng hơn 80 văn kiện sẽ được thông qua tại Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các hội nghị liên quan diễn ra theo hình thức trực tuyến từ ngày 12 - 15 /11 tới.- Bão số 12 tăng cấp hướng vào đất liền các tỉnh từ Bình Định đến Ninh Thuận, gây mưa to đến rất to từ chiều nay. Ban chỉ đạo Trung ương về phòng chống thiên tai kích hoạt phương án sơ tán hơn 400.000 người dân tại 5 tỉnh Nam Trung Bộ.- Hơn 100 nhân viên xe buýt của Công ty Quảng An tại Đà Nẵng ngừng việc tập thể, đòi quyền lợi về lương và bảo hiểm xã hội.- Mỹ trở thành quốc gia đầu tiên trên thế giới ghi nhận trên 10 triệu ca mắc Covid-19. Trong khi làn sóng lây nhiễm mới tiếp tục gia tăng trên cả nước.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-9112020-bao-so-12-tang-cap-huong-vao-dat-lien-cac-tinh-tu-bin-c14-65024.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_09_11_18h00_thoi_su_2020_911202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
