<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Nov 2020 23:17:38 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 14/11/2020: Thủ tướng Chính phủ  có công điện khẩn chỉ đạo các bộ, ngành, địa phương liên quan tập trung ứng phó khẩn cấp với bão số 13</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-14112020-thu-tuong-chinh-phu-co-cong-dien-khan-chi-dao-cac-bo-c14-65148.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Cơn bão số 13 đã mạnh hơn so với dự báo. Thủ tướng Chính phủ tiếp tục có công điện khẩn chỉ đạo các bộ, ngành, địa phương liên quan dừng các cuộc họp không thật sự cần thiết để tập trung ứng phó khẩn cấp với bão.- ASEAN và các đối tác khẳng định cam kết và quyết tâm ở cấp cao nhất, tăng cường phối hợp ứng phó hiệu quả và sớm đẩy lùi dịch bệnh Covid-19, đảm bảo cuộc sống, sức khỏe của người dân và sớm phục hồi kinh tế.- Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Kim Ngân dự Ngày hội đại đoàn kết dân tộc tại tỉnh Yên Bái, khẳng định sức mạnh khối đại đoàn kết toàn dân tộc luôn là một trong những nguồn lực quan trọng nhất, mạnh mẽ nhất để phát triển đất nước.- Người dân bày tỏ đồng thuận khi dự thảo Văn kiện Đại hội 13 bổ sung thành tố "dân hưởng thụ" trong nội dung “dân biết, dân bàn, dân làm, dân kiểm tra”.- Đương kim Tổng thống Donald Trump lần đầu tiên phát biểu trước công chúng, thừa nhận khả năng thất bại trước đối thủ Joe Biden trong cuộc bầu cử tổng thống Mỹ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-14112020-thu-tuong-chinh-phu-co-cong-dien-khan-chi-dao-cac-bo-c14-65148.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_14_11_18h00_thoi_su_2020_1411202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H00 11/11/2020: Với đa số phiếu tán thành, Quốc hội thông qua Nghị quyết về kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội năm 2021.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-11112020-voi-da-so-phieu-tan-thanh-quoc-hoi-thong-qua-nghi-quyet-c14-65077.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội thông qua Nghị quyết về kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội năm 2021. - Thảo luận Dự án Luật Giao thông đường bộ (sửa đổi), nhiều đại biểu băn khoăn có nên tách Luật này thành hai luật hay không?. - Kiểm tra công tác chuẩn bị HNCC ASEAN 37, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc yêu cầu phải thật chu đáo, đảm bảo sự kiện diễn ra thành công, góp phần khẳng định vai trò Năm Chủ tịch ASEAN của Việt Nam, để lại dấu ấn trong khu vực và các đối tác. - Giao thông chia cắt, trường học sập đổ, công trình nước sạch bị cuốn trôi, điện thắp sáng bị tê liệt. Chưa bao giờ đời sống người dân vùng cao các tỉnh miền Trung lại khổ như hiện nay. - Ngân hàng Vietcombank giảm lãi suất cho vay cho doanh nghiệp và người dân ở 10 tỉnh miền Trung bị thiệt hại do thiên tai gây ra - Quan hệ Mỹ - Trung lại gia tăng căng thẳng liên quan đến Đài Loan. - Trung Quốc bùng nổ mua sắm trực tuyến nhân ngày Lễ độc thân với tỷ lệ đặt hàng đạt kỷ lục gần 600 nghìn đơn một giây.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-11112020-voi-da-so-phieu-tan-thanh-quoc-hoi-thong-qua-nghi-quyet-c14-65077.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_1111_18h00_thoi_su_1111202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
