<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 00:12:39 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H00 12/11/2020: Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các Hội nghị Cấp cao liên quan khai mạc tại Hà Nội.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h00-12112020-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-37-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-c11-65084.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các Hội nghị Cấp cao liên quan khai mạc tại Hà Nội. - Nhiệm kỳ Chủ tịch ASEAN 2020, Việt Nam đã để lại dấu ấn sâu đậm với ASEAN và bạn bè quốc tế với tinh thần trách nhiệm và nỗ lực không ngừng vì sự thịnh vượng của một cộng đồng chung. - Lũ trên các sông tại các tỉnh miền Trung lên nhanh khiến hàng nghìn ngôi nhà bị ngập. Dự báo, mưa sẽ tiếp diễn, nguy cơ cao ngập lụt trên diện rộng. - Bão Vàm-cỏ, dự báo là cơn bão số 13 đang đi nhanh, khả năng ảnh hưởng đến các tỉnh Trung Bộ.- Bang Gioóc-dia là bang đầu tiên thực hiện kiểm đếm lại toàn bộ số phiếu trong cuộc bỏ phiếu bầu cử Tổng thống Mỹ. - Trong diễn biến mới nhất, Tổng thống đương nhiệm Đô-nan Trăm có thêm 3 phiếu đại cử tri tại bang Alaska, nâng tổng số phiếu đại cử tri ông có được lên 217 phiếu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h00-12112020-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-37-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-c11-65084.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_1211_06h00_thoi_su_121120207.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 9/11/2020: Quốc hội tiếp tục phiên chất vấn và trả lời chất vấn việc thực hiện các nghị quyết của Quốc hội.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-9112020-quoc-hoi-tiep-tuc-phien-chat-van-va-tra-loi-chat-van-vi-c11-64999.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội tiếp tục phiên chất vấn và trả lời chất vấn việc thực hiện các nghị quyết của Quốc hội về giám sát chuyên đề và chất vấn trong nhiệm kỳ khóa 14 và một số nghị quyết trong nhiệm kỳ khóa 13.- Bắt đầu tuần lễ cấp cao ASEAN trong đó có Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các Hội nghị Cấp cao liên quan, sẽ diễn ra tại Hà Nội theo hình thức trực tuyến. Đây là sự kiện chính trị, đối ngoại quan trọng hàng đầu, có ý nghĩa đặc biệt, khép lại nhiệm kỳ Chủ tịch ASEAN 2020 của Việt Nam.- Áp thấp nhiệt đới  trên biển Đông mạnh lên thành bão, trở thành cơn bão số 12. Dự báo bão tiến vào đất liền và ảnh hưởng tới các tỉnh từ Phú Yên đến Ninh Thuận. Từ chiều nay đến ngày 12/11 ở các tỉnh từ Quảng Trị đến Bắc Khánh Hòa có mưa to đến rất to.- Nhóm pháp lý của Tổng thống Donald Trump tuyên bố có thể có đủ chứng cứ để thay đổi kết quả tại Pennsylvania khi cho rằng hàng trăm nghìn phiếu bầu tại đây là hoàn toàn không hợp lệ.- Đêm qua, toàn thế giới đã ghi nhận hơn 50 triệu ca nhiễm COVID-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-9112020-quoc-hoi-tiep-tuc-phien-chat-van-va-tra-loi-chat-van-vi-c11-64999.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_8_11_6h_thoi_su_2020_91120208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
