<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jan 2021 07:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 03/01/2021: Tập đoàn Điện lực Việt Nam sẽ hoàn trả phần tiền hỗ trợ khách hàng trong hóa đơn tháng 1/2021.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-03012021-tap-doan-dien-luc-viet-nam-se-hoan-tra-phan-tien-ho-c14-68254.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc dự lễ Kỷ niệm 75 năm Ngày Tổng tuyển cử đầu tiên bầu Quốc hội Việt Nam do Đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Nam tổ chức.- Biến thể mới của virus SARS-CoV-2, Bộ y tế cho biết biến chủng này không làm tăng thêm tình trạng nặng của bệnh nhân, mà chỉ tăng khả năng lây truyền.- Ấn Độ phân lập và nuôi cấy thành công biến thể mới của virus SARS-CoV-2 có nguồn gốc từ Anh.- Nhiều nghị sĩ Đảng Cộng hòa của Mỹ họp khẩn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-03012021-tap-doan-dien-luc-viet-nam-se-hoan-tra-phan-tien-ho-c14-68254.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2021_1/v1_0301_18h00_thoi_su_31202119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 31/12/2020: Hiệp định Thương mại tự do giữa Việt Nam và Vương qiuốc Anh chính thức có hiệu lực từ 23 giờ hôm nay.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-31122020-hiep-dinh-thuong-mai-tu-do-giua-viet-nam-va-vuong-qi-c14-68211.aspx</link>
      <description><![CDATA[Dự kỷ niệm 75 năm ngày truyền thống ngành Kế hoạch và Đầu tư, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc đặt vấn đề, Bộ Kế hoạch và Đầu tư cần tham mưu để thể chế pháp luật, chính sách trở thành đột phá cho các đột phá khác.- Năm 2020, thu ngân sách nước ta đạt khoảng 1 triệu 480 nghìn tỷ đồng, đạt 98% so dự toán. Đây là kết quả tích cực trong bối cảnh tăng trưởng kinh tế chỉ đạt 2,91%, thấp hơn nhiều so mục tiêu đề ra.- Cơ quan chức năng xác định có thêm 3 người nữa, cùng đi trên chuyến xe nhập cảnh trái phép với bệnh nhân 1440. Trong số đó, có 1 người đã đến TPHCM và hiện vẫn chưa xác định được danh tính.- Dư luận quốc tế lên án vụ vụ tấn công “đặc biệt nghiêm trọng” nhằm vào sân bay A-đen, Y-ê-men, ngay khi 1 chuyến bay trở nhiều thành viên Nội các chính phủ mới của quốc gia Trung Đông này hạ cánh khiến ít nhất 26 người thiệt mạng và 110 người bị thương.- Nhiều nước trên thế giới chuẩn bị đón năm mới trong sự yên lặng chưa từng có. Trong thông điệp “Hy vọng và Hồi phục” gửi tới người dân trên khắp thế giới, Tổng thư ký Liên hợp quốc An-tô-ni-ô Gu-tê-rết mong năm mới 2021 tươi sáng hơn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-31122020-hiep-dinh-thuong-mai-tu-do-giua-viet-nam-va-vuong-qi-c14-68211.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/v1_3112_18h00_thoi_su_3112202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
