<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Oct 2020 15:19:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 17/10/2020: Thủ tướng dự và phát biểu chỉ đạo Đại hội đại biểu Đảng bộ tỉnh Nghệ An lầ thứ XIX.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-17102020-thu-tuong-du-va-phat-bieu-chi-dao-dai-hoi-dai-bieu-d-c14-64431.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng dự và phát biểu chỉ đạo Đại hội đại biểu Đảng bộ tỉnh Nghệ An lần thứ XIX.- Hôm nay, nhiều địa phương tổ chức Đại hội Đảng cấp tỉnh.- Các tỉnh miền Trung tiếp tục có mưa lớn trong những ngày tới.- Tối nay sẽ diễn ra chương trình "Cả nước chung tay vì người nghèo" năm 2020.- Công đảng theo đường lối Trung tả của thủ tướng New Zealand giành chiến thắng áp đảo trong cuộc tổng tuyển cử tại nước này.- Xung đột tại Nagorny-Karabakh lại leo thang sớm nay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-17102020-thu-tuong-du-va-phat-bieu-chi-dao-dai-hoi-dai-bieu-d-c14-64431.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/17_10_thoi_su_18h00_2020_1710202021.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 14/10/2020: 19 người mắc kẹt tại nhà máy Thủy điện Rào Trăng 4, Thừa Thiên Huế, được giải cứu. Thi thể nạn nhân đầu tiên của vụ sạt lở tại Rào Trăng 3 đã được đưa ra ngoài</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-14102020-19-nguoi-mac-ket-tai-nha-may-thuy-dien-rao-trang-4-t-c14-64359.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tổng bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng tiếp xúc cử tri Hà Nội, chia sẻ nhiều vấn đề dân sinh ở thủ đô.- Phát biểu chỉ đạo Đại hội Đảng bộ Thành phố Hải Phòng lần thứ 16, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc đề nghị Hải Phòng hướng tới mục tiêu trở thành một thành phố có tầm cỡ khu vực ASEAN và châu Á trong thời gian tới.- Một thông tin kinh tế tích cực, Việt Nam là một trong số ít các quốc gia được Quĩ Tiền tệ quốc tế dự báo có thể tăng trưởng dương, với GDP cuối năm đạt hơn 340 tỷ USD, vượt Singapore.- 19 người mắc kẹt tại nhà máy Thuỷ điện Rào Trăng 4, tỉnh Thừa Thiên Huế, đã được cứu, trong khi thi thể nạn nhân đầu tiên của vụ sạt lở tại Rào Trăng 3 đã được đưa ra ngoài. Lực lượng cứu hộ tiếp cận được Trạm kiểm lâm 67, nơi xảy ra vụ sạt lở khiến 13 cán bộ, chiến sĩ mất tích.- Hàng triệu cử tri Mỹ ở nhiều bang và hải ngoại đã đi bỏ phiếu sớm và bỏ phiếu qua thư.- Cộng hòa Síp tạm dừng chương trình “Hộ chiếu vàng”. Đây là chương trình nhận nhiều chỉ trích nặng nề của cộng đồng quốc tế khi cho phép người nước ngoài dùng tiền đầu tư vào nước này để lấy quốc tịch.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-14102020-19-nguoi-mac-ket-tai-nha-may-thuy-dien-rao-trang-4-t-c14-64359.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_14_10_18h00_thoi_su_chieu_2020_1410202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
