<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Dec 2020 07:45:42 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H00 CHIỀU 17/12/2020: 3 tình nguyện viên tham gia thử nghiệm vaccine COVID-19 không ghi nhận phản ứng bất thường</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-chieu-17122020-3-tinh-nguyen-vien-tham-gia-thu-nghiem-vaccine-cov-c14-66889.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ban Bí thư yêu cầu cán bộ, đảng viên  quan tâm lo Tết cho người nghèo và cấm biếu, tặng quà tết cho lãnh đạo các cấp dưới mọi hình thức trong dịp Tết.- Trước việc Bộ Tài chính Hoa Kỳ xác định Việt Nam thao túng tiền tệ, Ngân hàng Nhà nước khẳng định: Việt Nam điều hành tỷ giá trong khuôn khổ chính sách tiền tệ chung, không nhằm tạo lợi thế cạnh tranh thương mại quốc tế không công bằng.- Gần 800 phóng viên tham dự cuộc họp báo thường niên của  Tổng thống Nga Putin. Vấn đề đối nội vẫn được ưu tiên khi trong năm nay Nga đã bỏ phiếu sửa đổi Hiến pháp.- Tổng thống Pháp dương tính với vi-rút Sars-CoV-2.- Giá đồng tiền kỹ thuật số Bitcoin đã tăng lên mức cao kỷ lục mới trong ngày hôm nay, lên gần 24 nghìn đôla Mỹ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-chieu-17122020-3-tinh-nguyen-vien-tham-gia-thu-nghiem-vaccine-cov-c14-66889.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/v1_1712_18h00_thoi_su_1712202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 13/12/2020: Các địa phương phía Bắc chủ động ứng phó với rét đậm, rét hại đầu tiên trong năm.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-13122020-cac-dia-phuong-phia-bac-chu-dong-ung-pho-voi-ret-dam-c14-66790.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Dự lễ khánh thành tượng đài “Bác Hồ với nông dân Việt Nam” tại tỉnh Thái Bình, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc mong muốn: Chúng ta hãy vun đúc khát vọng mãnh mẽ về một Việt Nam hùng cường, thịnh vượng vào năm 2045 trong mọi tầng lớp nhân dân, đặc biệt là nông dân Việt Nam.- Đại hội Tài năng trẻ Việt Nam lần thứ III kêu gọi tất cả các bạn trẻ trong và ngoài nước đoàn kết, không ngừng rèn luyện, phấn đấu, phát huy “tinh thần dân tộc”, thực hiện“trách nhiệm quốc gia” và chung tay “kết nối toàn cầu”.- Phiên tòa xét xử vụ án Vi phạm quy định về quản lý, sử dụng tài sản nhà nước gây thất thoát, lãng phí liên quan đến cao tốc Trung Lương - TP HCM sẽ diễn ra tại TP HCM từ ngày mai 14/12.- Các địa phương phía Bắc chủ động ứng phó với rét đậm, rét hại đầu tiên trong năm. - Đàm phán Anh và Liên minh châu Âu  vẫn bế tắc khi hạn chót sắp hết, lãnh đạo hai bên điện đàm khẩn. Chính phủ Anh chuẩn bị kế hoạch trong trường hợp hai bên không đạt thỏa thuận.- Mỹ bắt đầu tiến hành phân phối vaccine ngừa Covid-19 để chuẩn bị cho chiến dịch tiêm chủng lớn.- Hướng tới Đại hội XIII của Đảng: Biến quyết tâm chính trị thành hành động thực tế trong Phòng chống tham nhũng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-13122020-cac-dia-phuong-phia-bac-chu-dong-ung-pho-voi-ret-dam-c14-66790.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_12/v1_13_12_18h00_thoi_su_2020_1312202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
