<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Oct 2020 08:45:45 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 24/10/2020: Trong khi chưa khắc phục xong hậu quả nặng nề đợt mưa lũ lịch sử vừa qua, khu vực miền Trung lại chuẩn bị hứng chịu đợt mưa tiếp theo vào đêm nay</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-24102020-trong-khi-chua-khac-phuc-xong-hau-qua-nang-ne-dot-mu-c14-64610.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Làm việc với các tỉnh miền Trung về công tác khắc phục hậu quả mưa lũ, Thủ tướng  Nguyễn Xuân Phúc yêu cầu địa phương tạo điều kiện thuận lợi cho các hoạt động tài trợ nhân dân vùng lũ.- Trong khi chưa khắc phục xong hậu quả nặng nề đợt mưa lũ lịch sử vừa qua, khu vực miền Trung lại chuẩn bị hứng chịu đợt mưa tiếp theo vào đêm nay. Khả năng có thêm cơn bão đi vào Biển Đông từ đêm 26/10 này.- Tiếp tục chương trình Kỳ họp thứ 10, Quốc hội thảo luận trực tuyến về một số nội dung còn ý kiến khác nhau của dự thảo Luật Bảo vệ môi trường (sửa đổi); Nghị quyết về tham gia lực lượng gìn giữ hòa bình của Liên hợp quốc.- Đã bắt được kẻ lừa đảo chiếm đoạt tiền của vợ nạn nhân trong vụ sạt lở tại Thủy điện Rào Trăng 3.- Mỹ chính thức  đưa Xu-đăng ra khỏi danh sách nhà nước tài trợ khủng bố, đồng thời thông báo quốc gia châu Phi này sẽ bình thường hóa quan hệ với Israel.- Hôm nay - 24/10, toàn thế giới kỷ niệm Liên hợp quốc (LHQ) thành lập được 75 năm - thời điểm vàng để 193 nước thành viên LHQ cùng nhìn lại và hoạch định lộ trình cho những năm sắp tới, khi mà những thách thức đối với thế giới ngày càng lớn hơn và cam go hơn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-24102020-trong-khi-chua-khac-phuc-xong-hau-qua-nang-ne-dot-mu-c14-64610.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_24_10_18h00_thoi_su_2020_2410202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 21/10/2020: Bão số 8 đang hướng vào khu vực miền Trung và tiếp tục tăng cấp.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-21102020-bao-so-8-dang-huong-vao-khu-vuc-mien-trung-va-tiep-t-c14-64525.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng trao quyết định bổ nhiệm và tiếp các Đại sứ, Trưởng cơ quan đại diện Việt Nam tại nước ngoài.- Nhiều tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương tổ chức Đại hội Đảng bộ nhiệm kỳ 2020-2025.- Mưa lũ tại khu vực miền Trung đã ngớt, các địa phương tập trung khắc phục hậu quả và khôi phục sản xuất, cuộc sống của người dân. Phó Thủ tướng Trịnh Đình Dũng nêu rõ, nhiệm vụ số một là tập trung cứu trợ người dân.- Bão số 8 đang hướng vào khu vực miền Trung và tiếp tục tăng cấp.- Có thể bỏ được sổ hộ khẩu khi Luật Cư trú (sửa đổi) có hiệu lực từ 1/7/2021.- Thủ tướng Nhật Bản Suga Yóhihide cam kết hỗ trợ các quốc gia ASEAN trong việc tăng cường năng lực đảm bảo an ninh hàng hải, nhằm đối phó với các mối đe dọa trong khu vực.- Nhiều quốc gia châu Âu đẩy mạnh các biện pháp hạn chế xã hội, kể cả lệnh giới nghiêm và phong tỏa, nhằm đối phó với dịch Covid-19 đang có xu hướng bùng phát mạnh trở lại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-21102020-bao-so-8-dang-huong-vao-khu-vuc-mien-trung-va-tiep-t-c14-64525.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_21_10_18h00_thoi_su_2020_2110202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
