<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 23/4/2021: Thủ tướng Phạm Minh Chính lên đường tham dự Hội nghị các nhà Lãnh đạo ASEAN.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-2342021-thu-tuong-pham-minh-chinh-len-duong-tham-du-hoi-nghi-ca-c11-71065.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Trong khuôn khổ Hội nghị thượng đỉnh về khí hậu, tối 23/4 Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc sẽ cùng Tổng thống Joe Biden và nhiều nguyên thủ các nước sẽ có bài phát biểu tại Phiên họp quan trọng về chủ đề "Các lợi ích kinh tế của Hành động Khí hậu".- Thủ tướng Chính phủ Phạm Minh Chính và đoàn đại biểu cấp cao nước ta bắt đầu tham dự Hội nghị các Nhà Lãnh đạo ASEAN tại Indonesia. Đây là chuyến công tác nước ngoài đầu tiên trên cương vị mới của Thủ tướng Chính phủ Phạm Minh Chính.- Viện Nghiên cứu quản lý kinh tế Trung ương dự báo, tăng trưởng GDP của Việt Nam giai đoạn 2021-2023 có thể đạt 6,76% một năm.- Miền Bắc và miền Trung chuẩn bị bước vào đợt nắng nóng thứ hai với nhiệt độ cao nhất có thể lên đến 39 độ C. Cảnh báo nguy cơ cháy nổ và hỏa hoạn ở khu dân cư và cháy rừng ở các tỉnh Trung bộ.- Hội đồng Bảo an Liên hợp quốc họp trực tuyến công khai về tình hình Trung Đông, bao gồm vấn đề Palestine.- Tổng thống Nga Vladimir Putin tuyên bố, sẵn sàng đón chào Tổng thống Ukraine đến Moscow để tham gia các cuộc đối thoại hòa bình tại khu vực Donbass, nhằm chấm dứt xung đột.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-2342021-thu-tuong-pham-minh-chinh-len-duong-tham-du-hoi-nghi-ca-c11-71065.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/2021_4/v1_23_04_06h00_thoi_su_2021_23420219.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 20/04/2021: Hôm nay, phòng TMCN Việt Nam công bố báo cáo Chương trình cải cách Môi trường kinh doanh Việt Nam</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-20042021-hom-nay-phong-tmcn-viet-nam-cong-bo-bao-cao-chuong-tri-c11-70974.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc chủ trì thông qua Tuyên bố Chủ tịch của Hội đồng bảo an Liên Hiệp Quốc do Việt Nam đề xuất nhằm khẳng định sự gắn kết giữa Liên Hiệp Quốc/ Hội đồng bảo an và các tổ chức khu vực trong ngăn ngừa, giải quyết xung đột với xây dựng lòng tin và đối thoại là những thành tố thiết yếu.- Thủ tướng chính phủ yêu cầu các địa phương thực hiện các giải pháp nghiêm cấm việc trục lợi, nâng giá vật liệu xây dựng phục vụ dự án cao tốc Bắc - Nam.- Đồng chí Miguel Díaz-Canel  được bầu giữ chức vụ Bí thư thứ nhất Ban Chấp hành trung ương Đảng Cộng sản Cu ba.- Liên minh Châu Âu chỉ trích việc Nga dồn hơn 150 ngàn quân về biên giới với Ukraina, giữa lúc căng thẳng giữa EU và Nga leo thang trong một loạt các vấn đề.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-20042021-hom-nay-phong-tmcn-viet-nam-cong-bo-bao-cao-chuong-tri-c11-70974.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2021_4/v1_2004_06h00_thoi_su_20420217.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
