<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Dec 2020 13:19:32 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 13/12/2020: 10 tài năng trẻ xuất sắc nhận Giải thưởng Quả Cầu Vàng năm 2020</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-13122020-10-tai-nang-tre-xuat-sac-nhan-giai-thuong-qua-cau-vang-c11-66782.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Kiên quyết không để "tham nhũng vặt" ngày hôm nay trở thành tham nhũng lớn của ngày mai". Đây là đề xuất của nhiều đại biểu tại Hội nghị toàn quốc tổng kết công tác phòng, chống tham nhũng.- 10 tài năng trẻ xuất sắc nhận Giải thưởng Quả Cầu Vàng năm 2020.-Tổng cục Thuế  yêu cầu Công ty TNHH Grab thận trọng trong phát ngôn, tránh tạo dư luận hiểu sai về luật pháp của Nhà nước trong  quy định mới tại Nghị định 126.- Nhiều doanh nghiệp đẩy mạnh phương thức bán hàng  trực tuyến trong dịp Tết – một hướng đi phù hợp đáp ứng nhu cầu mua sắm của người dân và giúp doanh nghiệp vượt qua khó khăn do ảnh hưởng của dịch Covid 19.- Tổng thống Nga vừa ký ban hành sắc lệnh, quy định các quan chức công quyền của nước này phải công bố mọi khoản tiền điện tử và tài sản số, từ ngày 1/1/2021.- Lệnh ngừng bắn đã bị vi phạm lần đầu tiên ở Na-gô-rơ-nưi Ka-ra-bắc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-13122020-10-tai-nang-tre-xuat-sac-nhan-giai-thuong-qua-cau-vang-c11-66782.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/v1_1312_06h00_thoi_su_131220207.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 10/12/2020: Khai mạc Đại hội Thi đua yêu nước toàn quốc lần thứ X chủ đề “Đoàn kết, sáng tạo, thi đua xây dựng và bảo vệ Tổ quốc”</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-10122020-khai-mac-dai-hoi-thi-dua-yeu-nuoc-toan-quoc-lan-thu-x-c11-66725.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Đại hội Thi đua yêu nước toàn quốc lần thứ X chủ đề “Đoàn kết, sáng tạo, thi đua xây dựng và bảo vệ Tổ quốc” khai mạc sáng nay tại Trung tâm Hội nghị Quốc gia Mỹ Đình, Hà Nội.- Học viện Quân y bắt đầu thu tuyển 60 người tình nguyện khỏe mạnh trong độ tuổi từ 18 đến 50 để thử nghiệm vắcxin Nanocovax do Việt Nam sản xuất. Mũi vắcxin đầu tiên sẽ được tiêm cho người tình nguyện vào ngày 17/12 tới.-  Tổng cục Thuế - Bộ tài chính yêu cầu Grab phải có trách nhiệm điều chỉnh lại cơ cấu giá tính thuế để đảm bảo không ảnh hướng đến người tiêu dùng cũng như thu nhập của tài xế.- Các nhà lãnh đạo Liên minh châu Âu họp Thượng đỉnh cuối cùng năm nay nhằm tìm ra giải pháp cho rất nhiều thách thức trong đó có đàm phán hậu Brexit và ngân sách nội khối.- Tổng thống Iran tuyên bố sẵn sàng trở lại tuân thủ đầy đủ thỏa thuận hạt nhân được ký kết với nhóm P5+1 vào năm 2015.- Bình luận: Đảm bảo quyền con người: Những minh chứng giàu sức thuyết phục ở Việt Nam.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-10122020-khai-mac-dai-hoi-thi-dua-yeu-nuoc-toan-quoc-lan-thu-x-c11-66725.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_10_12_06h00_thoi_su_2020_101220208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
