<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jan 2021 07:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 2/1/2021: Phát động trồng 10 triệu cây xanh- xứ dừa Bến Tre.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-212021-phat-dong-trong-10-trieu-cay-xanh-xu-dua-ben-tre-c14-68238.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Phát động trồng 10 triệu cây xanh- xứ dừa. Bến Tre là tỉnh đầu tiên trong cả nước hiện thực hóa Chỉ thị Thủ tướng Chính phủ về phong trào “Tết trồng cây” và tăng cường công tác bảo vệ, phát triển rừng ngay từ đầu năm 2021.- Việt Nam đã phát hiện biến thể mới của virus SARS-CoV-2 có xuất xứ từ Anh.- Thành công của cuộc Tổng tuyển cử đầu tiên Quốc hội Việt Nam và bài học để dân tin và tin dân.- Vì một Việt Nam hùng cường: Nâng cao chất lượng cuộc sống, làm sao để người dân cảm thấy hài lòng, hạnh phúc.- Iran thông báo ý định tăng mức độ làm giàu uranium. Thỏa thuận hạt nhân lịch sử có nguy cơ "trôi sông đổ biển”.- Nước Anh bắt đầu cuộc sống mới hậu Brexit “không gián đoạn, không hỗn loạn”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-212021-phat-dong-trong-10-trieu-cay-xanh-xu-dua-ben-tre-c14-68238.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_1/v1_02_01_18h00_thoi_su_2020_21202120.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 30/12/2020: An Giang khởi tố vụ án hình sự đưa người nhập cảnh trái phép vào Việt Nam liên quan đến bệnh nhân COVID-19 số 1440</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-30122020-an-giang-khoi-to-vu-an-hinh-su-dua-nguoi-nhap-canh-t-c14-68190.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Dự và phát biểu tại Hội nghị trực tuyến tổng kết công tác phòng chống tham nhũng theo chức năng của lực lượng công an nhân dân từ năm 2013 đến nay Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc yêu cầu không hình sự hóa các quan hệ dân sự, hành chính để doanh nghiệp và người dân yên tâm đầu tư sản xuất, kinh doanh.- Từ 8 dịch vụ công được cung cấp từ thời điểm khai trương năm 2019, đến nay Cổng dịch công quốc gia đã có 2.700 dịch vụ công được tích hợp, tiết kiệm được 6.700 tỷ đồng mỗi năm.- Hiệp định thương mại tự do Việt Nam – Anh chính thức có hiệu lực từ ngày mai 31/12 -  sẽ là cú hích rất lớn cho xuất khẩu của Việt Nam vào thị trường nhiều tiềm năng này.- An Giang khởi tố vụ án hình sự đưa người nhập cảnh trái phép vào Việt Nam liên quan đến bệnh nhân Covid 19 số 1440.- Trong chuyên mục “Vì một Việt Nam hùng cường” có bài đề cập vai trò của Nhân dân – Chủ thể và mục tiêu của sự phát triển đất nước.- Liên minh Châu Âu EU và Trung Quốc chính thức hoàn tất Hiệp định toàn diện về đầu tư, giúp châu Âu giảm thâm hụt thương mại gần 170 tỷ ơ rô mỗi năm với Trung Quốc.- Mỹ phát hiện biến thể mới của SARS-CoV-2 với tốc độ lây lan nhanh như biến thể tại Anh, trong khi Pháp đề xuất mở rộng giờ giới nghiêm ở những khu vực có diễn biến dịch phức tạp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-30122020-an-giang-khoi-to-vu-an-hinh-su-dua-nguoi-nhap-canh-t-c14-68190.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_30_12_18h_thoi_su_2020_3012202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
