<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 26/4/2021: Nhiều điểm mới trong Bầu cử HĐND các cấp nhiệm kỳ 2021-2026, tại 3 thành phố Hà Nội, Đà Nẵng và TP.HCM</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-2642021-nhieu-diem-moi-trong-bau-cu-hdnd-cac-cap-nhiem-ky-2021-c11-71136.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhiều điểm mới trong bầu cử HĐND các cấp nhiệm kỳ 2021-2026, tại 3 thành phố lớn là Hà Nội, Đà Nẵng và TP.HCM.- Tình trạng thiếu container rỗng để xuất khẩu hàng hóa gây khó khăn lớn cho các doanh nghiệp tại nhiều địa phương.- Trước tình hình dịch bệnh COVID-19 diễn biến phức tạp tại nhiều nước trong khu vực, các Bộ, ngành địa phương chấn chỉnh công tác lơ là, chủ quan trong phòng chống dịch bệnh.- Trong chương trình phóng viên Đài TNVN phỏng vấn Đại sứ Việt Nam tại Campuchia về công tác cứu trợ, bảo hộ công dân Việt Nam trước làn sóng dịch tại nước này.- Dịch COVID-19 lây lan mạnh tại Ấn Độ, Liên minh Châu Âu (EU) và nhiều quốc gia tuyên bố hỗ trợ nước này ứng phó với dịch bệnh.- Lễ trao Giải Oscar lần thứ 93 sẽ diễn ra vào sáng nay theo giờ Việt Nam. Để phòng ngừa dịch Covid-19, ban tổ chức liên kết với các nghệ sĩ không thể dự lễ tại các địa điểm trên khắp thế giới qua Internet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-2642021-nhieu-diem-moi-trong-bau-cu-hdnd-cac-cap-nhiem-ky-2021-c11-71136.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2021_4/v1_26_04_06h00_thoi_su_2021_26420218.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 23/4/2021: Thủ tướng Phạm Minh Chính lên đường tham dự Hội nghị các nhà Lãnh đạo ASEAN.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-2342021-thu-tuong-pham-minh-chinh-len-duong-tham-du-hoi-nghi-ca-c11-71065.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Trong khuôn khổ Hội nghị thượng đỉnh về khí hậu, tối 23/4 Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc sẽ cùng Tổng thống Joe Biden và nhiều nguyên thủ các nước sẽ có bài phát biểu tại Phiên họp quan trọng về chủ đề "Các lợi ích kinh tế của Hành động Khí hậu".- Thủ tướng Chính phủ Phạm Minh Chính và đoàn đại biểu cấp cao nước ta bắt đầu tham dự Hội nghị các Nhà Lãnh đạo ASEAN tại Indonesia. Đây là chuyến công tác nước ngoài đầu tiên trên cương vị mới của Thủ tướng Chính phủ Phạm Minh Chính.- Viện Nghiên cứu quản lý kinh tế Trung ương dự báo, tăng trưởng GDP của Việt Nam giai đoạn 2021-2023 có thể đạt 6,76% một năm.- Miền Bắc và miền Trung chuẩn bị bước vào đợt nắng nóng thứ hai với nhiệt độ cao nhất có thể lên đến 39 độ C. Cảnh báo nguy cơ cháy nổ và hỏa hoạn ở khu dân cư và cháy rừng ở các tỉnh Trung bộ.- Hội đồng Bảo an Liên hợp quốc họp trực tuyến công khai về tình hình Trung Đông, bao gồm vấn đề Palestine.- Tổng thống Nga Vladimir Putin tuyên bố, sẵn sàng đón chào Tổng thống Ukraine đến Moscow để tham gia các cuộc đối thoại hòa bình tại khu vực Donbass, nhằm chấm dứt xung đột.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-2342021-thu-tuong-pham-minh-chinh-len-duong-tham-du-hoi-nghi-ca-c11-71065.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/2021_4/v1_23_04_06h00_thoi_su_2021_23420219.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
