<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 25/04/2021: Bộ Y tế đưa ra cảnh bảo về nguy cơ xuất hiện đợt dịch Covid-19 thứ tư tại Việt Nam</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-25042021-bo-y-te-dua-ra-canh-bao-ve-nguy-co-xuat-hien-dot-dich-c12-71122.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Phạm Minh Chính kết thúc tốt đẹp chuyến tham dự Hội nghị các Nhà Lãnh đạo ASEAN tại Indonesia. Trước đó, Hội nghị đã ra Tuyên bố Chủ tịch.- Dư luận quốc tế đánh giá cao sự đồng thuận của các quốc gia ASEAN, khẳng định vai trò và vị thế trung tâm của ASEAN trong việc giải quyết các vấn đề liên quan đến hòa bình, ổn định và phát triển ở khu vực.- Trong khi đó, theo kết quả giải trình tự gene, 85% mẫu bệnh phẩm của các ca nhiễm Sarscovi2 nhập cảnh từ Campuchia vào Việt Nam mang biến thể từ Anh.- Thổ Nhĩ Kỳ triệu đại sứ Mỹ nhằm phản đối quyết định của Tổng thống Joe Biden công nhận vụ thảm sát người Armenia là tội diệt chủng.- Trạm vũ trụ quốc tế ISS có 11 phi hành gia, đông nhất trong 1 thập kỷ sau khi tàu vũ trụ của SpaceX vừa cập bến. Đây là lần đầu tiên các phi hành gia được đưa lên quỹ đạo ngoài Trái đất bằng tên lửa tái sử dụng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-25042021-bo-y-te-dua-ra-canh-bao-ve-nguy-co-xuat-hien-dot-dich-c12-71122.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2021_4/v1_2504_12h00_thoi_su_254202113.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 22/4/2021: Một số nhà khoa học xuất sắc được trao tặng danh hiệu Anh hùng Lao động và Huân chương độc lập.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-2242021-mot-so-nha-khoa-hoc-xuat-sac-duoc-trao-tang-danh-hieu-c12-71042.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc trao tặng danh hiệu Anh hùng Lao động và Huân chương độc lập cho một số nhà khoa học xuất sắc.- Hội đồng nhân dân TPHCM khoá 9 thông qua chủ trương triển khai 2 dự án môi trường và giao thông có tổng kinh phí hơn 12.000 tỷ đồng.- Sau 2 lần tạm hoãn, Tòa án nhân dân thành phố Hà Nội mở lại phiên tòa xét xử sơ thẩm cựu Bộ trưởng Bộ Công Thương Vũ Huy Hoàng cùng 9 đồng phạm.- Hội nghị thượng đỉnh trực tuyến về biến đổi khí hậu khai mạc hôm nay. Đây là sự kiện quốc tế đầu tiên do Mỹ chủ trì kể từ khi ông Joe Biden trở thành Tổng thống.- Lào phong tỏa thủ đô Viêng-chăn từ 6h sáng nhằm ngăn chặn sự lây lan của COVID-19. Trong khi đó, Thành phố Chu Hải đã trở thành phố đầu tiên ở Trung Quốc đạt miễn dịch cộng đồng./.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-2242021-mot-so-nha-khoa-hoc-xuat-sac-duoc-trao-tang-danh-hieu-c12-71042.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_22_04_12h00_thoi_su_2021_224202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
