<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Dec 2020 23:34:24 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 27/12/2020: Khu vực Đồng bằng sông Cửu Long khẩn cấp kích hoạt hệ thống phản ứng nhanh phòng, chống dịch</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-27122020-khu-vuc-dong-bang-song-cuu-long-khan-cap-kich-hoat-he-c12-68107.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc gửi cộng đồng quốc tế Thông điệp về sự kiện Đại hội đồng Liên Hợp quốc đã thông qua sáng kiến của Việt Nam với Nghị quyết về việc lấy “Ngày 27/12 hằng năm là Ngày quốc tế Phòng chống dịch bệnh”.- 13 ca F1 của bệnh nhân COVID 19 thứ 1440 ở Vĩnh Long đều âm tính lần đầu với virus SARS-CoV-2. Các cơ quan chức năng đang khẩn trương xác định chính xác vị trí bệnh nhân nhập cảnh trái phép vào nước ta. Cả khu vực Đồng bằng sông Cửu Long khẩn cấp kích hoạt hệ thống phản ứng nhanh phòng, chống dịch.- Đà Nẵng giải bài toán tăng trưởng âm lần đầu tiên sau hơn 20 năm là thành phố trực thuộc Trung ương.- Hôm nay, các nước Liên minh châu Âu bắt đầu tiêm vaccine ngừa COVID-19 cho người dân. Trong khi đó, biến thể mới của virut SARS-CoV-2 tiếp tục xuất hiện tại nhiều quốc gia và vùng lãnh thổ. Canada là quốc gia mới nhất ghi nhận sự xuất hiện của biến thể mới.- Hàng triệu người Mỹ mất trợ cấp thất nghiệp do Tổng thống sắp mãn nhiệm Donald Trump từ chối kí ban hành gói cứu trợ trị giá 2.300 tỉ USD.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-27122020-khu-vuc-dong-bang-song-cuu-long-khan-cap-kich-hoat-he-c12-68107.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_27_12_12h00_thoi_su_2020_2712202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 24/12/2020: Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc chủ trì buổi làm việc giữa Chính phủ và Tổng liên đoàn lao động Việt Nam.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-24122020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-chu-tri-buoi-lam-viec-giua-c12-67032.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc chủ trì buổi làm việc giữa Chính phủ và Tổng liên đoàn lao động Việt Nam, đánh giá kết quả thực hiện quy chế phối hợp công tác giữa hai cơ quan giai đoạn 2016-2020.- Kiểm tra liên hợp giữa cảnh sát biển Việt Nam và cảnh sát biển Trung Quốc thành công tốt đẹp.- Trong khi các tỉnh miền Trung trải qua khó khăn trong năm 2020 do ảnh hưởng của dịch bệnh và bão lũ, Bình Đình nổi lên là một điểm sáng khi tốc độ tăng trưởng dương, cao nhất trong khu vực.- Số người mắc Covid 19 đã gần chạm mốc 80 triệu người khiến nhiều quốc gia cấm tổ chức các sự kiện dịp Giáng sinh.- Trong khi đó, có thêm một biến thể mới của virus Sars-CoV-2 từ Nam Phi, dễ lây truyền và đột biến cao hơn so với biến thể mới được phát hiện ở Anh.- Tập đoàn thương mại điện tử đa quốc gia hàng đầu Trung Quốc - Alibaba chính thức bị điều tra, liên quan đến các hành vi độc quyền.- 10 sự kiện và vấn đề trong nước nổi bật năm 2020 do Đài TNVN bình chọn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-24122020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-chu-tri-buoi-lam-viec-giua-c12-67032.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_24_12_12h00_thoi_su_2020_2412202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
