<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 23/4/2021: Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc tham dự và phát biểu tại Hội nghị thượng đỉnh về khí hậu, theo lời mời của Tổng thống Hoa kì Joe Biden.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-2342021-chu-tich-nuoc-nguyen-xuan-phuc-tham-du-va-phat-bieu-t-c14-71086.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc tham dự và có bài phát biểu tại Hội nghị thượng đỉnh về khí hậu, theo lời mời của Tổng thống Hoa kì Joe Biden.-  Thủ tướng Phạm Minh Chính bắt đầu các hoạt động ngoại giao trong khuôn khổ Hội nghị các Nhà Lãnh đạo ASEAN, tại Indonesia.- Họp trực  tuyến với các tỉnh biên giới Tây Nam, Phó thủ tướng Vũ Đức Đam cho biết, sẽ hỗ trợ cách ly, xét nghiệm cho người dân có hoàn cảnh khó khăn muốn về nước, không để vì lý do khó khăn mà nhập cảnh trái phép.- Số ca nhiễm covid 19 tại Lào trong 24 giờ qua vượt qua tổng số ca mắc trong cả một năm. Trong khi đó, Campuchia ghi nhận số ca nhiễm  mới trong một ngày cao nhất kể từ khi đại dịch Covid-19 bùng phát. Nhật Bản chuẩn bị tuyên bố tình trạng khẩn cấp về Covid-19 lần thứ 3.- Thị trường tiền ảo “lao dốc” trước thông tin tăng thuế với lĩnh vực đầu tư tài sản kỹ thuật số của Mỹ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-2342021-chu-tich-nuoc-nguyen-xuan-phuc-tham-du-va-phat-bieu-t-c14-71086.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_4/v1_23_04_18h00_thoi_su_2021_234202119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 20/4/2021: Thủ tướng Phạm Minh Chính điện đàm với Thủ tướng Singapore Lý Hiển Long.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-2042021-thu-tuong-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-sing-c14-71003.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Dư luận quốc tế đánh giá cao sáng kiến của Việt Nam về phiên thảo luận mở cấp cao của HĐBA LHQ.- Thủ tướng Phạm Minh Chính điện đàm với Thủ tướng Singapore Lý Hiển Long - Năm Du lịch Quốc gia Hoa Lư – Cố đô ngàn năm khai mạc tối nay là sự kiện có ý nghĩa đặc biệt quan trọng, góp phần phục hồi, phát triển ngành du lịch cả nước sau thời gian dài bị ảnh hưởng bởi đại dịch Covid-19.- 19 bị cáo trong vụ án sai phạm làm thiệt hại hơn 830 tỷ đồng tại giai đoạn 2 dự án Gang thép Thái Nguyên bị tuyên phạt từ 18 tháng đến hơn 9 năm tù giam.- Ban chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Cuba đã bầu Chủ tịch Miguel Diaz-Canel làm Bí thư thứ nhất Ban chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Cuba.- Danh sách các mặt hàng của Australia bị cấm nhập khẩu hoặc bị đánh thuế cao tại Trung Quốc có khả năng dài thêm khi cỏ khô có thể trở thành mặt hàng tiếp theo.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-2042021-thu-tuong-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-sing-c14-71003.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/v1_20_04_18h00_thoi_su_2021_204202119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
