<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Oct 2020 12:16:52 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 16/10/2020: Lập thêm Sở Chỉ huy vệ tinh tại Thủy điện Rào Trăng 4 để tìm kiếm 16 người mất tích</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-16102020-lap-them-so-chi-huy-ve-tinh-tai-thuy-dien-rao-trang-4-c12-64403.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thăm và làm việc đột xuất với Bộ Tư lệnh Quân khu 4, Thủ tướng Chính phủ Nguyễn Xuân Phúc chia sẻ những mất mát to lớn của lực lượng quân đội, thân nhân 13 gia đình có người hy sinh trong khi làm nhiệm vụ cứu hộ tại Thủy điện Rào Trăng 3.- Tại khu vực sạt lở, trong sáng nay, lập thêm Sở chỉ huy vệ tinh tại Nhà máy Thủy điện Rào Trăng 4, từ đó đưa phương tiện cơ giới tiếp tục mở đường vào Nhà máy Thủy điện Rào Trăng 3 tìm kiếm 16 người mất tích.- Cùng với khắc phục xong hậu quả mưa lũ, các tỉnh miền Trung chủ động ứng phó với áp thấp nhiệt đới khẩn cấp.- Nhiều hoạt động thiết thực hỗ trợ người nghèo nhân ngày Vì người nghèo và tháng cao điểm vì người nghèo được Mặt trận Tổ quốc Việt Nam phát động.- Tổng thống Mỹ Donald Trump và ứng cử viên tổng thống bắt đầu cuộc "so găng" trên sóng truyền hình trong phiên hỏi - đáp riêng rẽ với cử tri.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-16102020-lap-them-so-chi-huy-ve-tinh-tai-thuy-dien-rao-trang-4-c12-64403.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_16_10_12h00_thoi_su_2020_1610202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 13/10/2020: Lực lượng cứu hộ  tỉnh Thừa Thiên Huế dồn sức tiếp cận hiện trường vụ sạt lở nhà máy thủy điện Rào Trăng 3 tìm kiếm công nhân bị mất tích.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-13102020-luc-luong-cuu-ho-tinh-thua-thien-hue-don-suc-tiep-can-c12-64327.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc tiếp xúc cử tri thành phố Hải Phòng.- Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Kim Ngân dự Đại hội đại biểu Đảng bộ tỉnh Khánh Hòa.- Lực lượng cứu hộ  tỉnh Thừa Thiên Huế dồn sức tiếp cận hiện trường vụ sạt lở nhà máy thủy điện Rào Trăng 3 để tìm kiếm những công nhân bị mất tích khi làm việc tại đây.- Lãnh đạo công ty thủy điện cũng quyết định thuê trực thăng tiếp cận hiện trường.- Bão số 7 giật cấp 11 trên biển Đông đang hướng thẳng vào Bắc Bộ, Bắc Trung Bộ và gây mưa lớn cho khu vực này.- Truyền thông Nhật Bản đưa tin đậm nét về chuyến thăm của Thủ tướng Suga Yoshihide tới Việt Nam trong những ngày tới.
 
	20 năm qua, thế giới gia tăng mạnh các hiện tượng thời tiết cực đoan, trog đó châu Á chịu ảnh hưởng lớn nhất.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-13102020-luc-luong-cuu-ho-tinh-thua-thien-hue-don-suc-tiep-can-c12-64327.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_10/v1_13_10_12h00_thoi_su_2020_1310202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
