<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 21h30</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30-cmobile29.aspx</link>
    <description>Thời sự 21h30</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts22h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Nov 2020 12:13:22 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu21h30.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 21h30</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu21h30.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 21H30 ĐÊM 23/11/2020: Bộ Tài chính đề xuất gia hạn thêm 6 tháng đối với 21 khoản phí, lệ phí đã được điều chỉnh giảm trong năm nay</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-23112020-bo-tai-chinh-de-xuat-gia-han-them-6-thang-doi-voi-21-c29-66349.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Chủ trì cuộc làm việc với ngành dệt may, da giày Việt Nam, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc đề nghị các doanh nghiệp tận dụng cơ hội từ các hiệp định thương mại tự do Việt Nam đã ký để thúc đẩy xuất khẩu.- Bộ Tài chính vừa đề xuất gia hạn thêm 6 tháng đối với 21 khoản phí, lệ phí đã được điều chỉnh giảm trong năm nay.- Bộ Công Thương cảnh báo: các doanh nghiệp xuất khẩu hàng dệt may theo Hiệp định Thương mại Tự do giữa Việt Nam và Liên minh Kinh tế Á-Âu có nguy cơ vượt ngưỡng áp dụng biện pháp phòng vệ năm 2020.- Anh, Pháp, Đức và Italia cảnh báo, sẽ áp lệnh trừng phạt với bất kỳ bên nào cản trở tiến trình hòa bình tại Libi.- Tòa án Hồng Kông, Trung Quốc xét xử Hoàng Chi Phong – người được coi là thủ lĩnh phòng trào ô dù về các tội danh tụ tập trái phép và gây rối vào tháng 6 năm ngoái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-23112020-bo-tai-chinh-de-xuat-gia-han-them-6-thang-doi-voi-21-c29-66349.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_23_11_21h30_thoi_su_2020_2311202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 21H30 ĐÊM 20/11/2020: Khai mạc Hội nghị Cấp cao diễn đàn hợp tác kinh tế châu Á-Thái Bình Dương (APEC) lần thứ 27 theo hình thức trực tuyến.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-20112020-khai-mac-hoi-nghi-cap-cao-dien-dan-hop-tac-kinh-te-c-c29-66293.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Khai mạc trọng thể Hội nghị Cấp cao diễn đàn hợp tác kinh tế châu Á-Thái Bình Dương (APEC) lần thứ 27 theo hình thức trực tuyến. Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc sẽ có bài phát biểu quan trọng tại Hội nghị này.- ASEAN đặt mục tiêu giảm 32% cường độ năng lượng vào năm 2025, hướng tới một tương lai năng lượng bền vững. Đây là kết quả của Hội nghị Bộ trưởng năng lượng ASEAN lần thứ 38 được tổ chức từ ngày 17-20/11.- Đêm chung kết Hoa hậu Việt Nam 2020 với chủ đề “Thập kỷ hương sắc” diễn tối nay tại Nhà thi đấu Phú Thọ, TP.HCM.- Trong bối cảnh các nước đang chạy đua sở hữu các hợp đồng vắc-xin ngừa Covid-19, Tổ chức Y tế thế giới cảnh báo, vắc-xin không phải là phép nhiệm màu để ngăn chặn đại dịch.- Ngân hàng Trung ương Thái Lan công bố một loạt biện pháp mới nhằm hỗ trợ kiểm soát đồng Bạt tăng giá so với đô la Mỹ để kích thích đà phục hồi kinh tế của nước này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-20112020-khai-mac-hoi-nghi-cap-cao-dien-dan-hop-tac-kinh-te-c-c29-66293.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_2011_21h30_thoi_su_2011202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
