<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Nov 2020 21:12:30 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 4/11/2020: Bão số 10 sẽ gây mưa lớn cho các tỉnh miền Trung. Nhiều địa phương ven biển cấm biển và gấp rút lên các phương án ứng phó với mưa lũ, sạt lở đất diện rộng.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-4112020-bao-so-10-se-gay-mua-lon-cho-cac-tinh-mien-trung-nhieu-c11-64892.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội tiếp tục thảo luận về tình hình kinh tế xã hội và ngân sách Nhà nước. Các đại biểu đề nghị có chính sách và giải pháp hỗ trợ phát triển bền vững ở vùng thường xuyên bị thiên tai uy hiếp.- Bão số 10 sẽ gây mưa lớn cho các tỉnh miền Trung. Nhiều địa phương ven biển cấm biển và gấp rút lên các phương án ứng phó với mưa lũ, sạt lở đất trên diện rộng.- Ngày bầu cử Tổng thống Mỹ đang dần khép lại. Cả hai ứng cử viên đều tự tin mình thắng cử, nhưng cử tri Mỹ chỉ lựa chọn một. Phóng viên Đài TNVN thường trú tại Mỹ sẽ thông tin trực tiếp về những diễn biến mới nhất cho tới thời điểm này.- Mỹ, Nhật Bản, Austraylia và Ấn Độ tiến hành cuộc tập trận hải quân Malaba ở vịnh Ben-gal. Động thái thể hiện quyết tâm của các quốc gia trong nhóm ủng hộ một khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương rộng mở.- Tiếp tục cập nhật về kết quả bầu cử Tổng thống Mỹ, cùng những phân tích, bình luận của chuyên gia và các phóng viên Đài TNVN thường trú tại các khu vực trọng yếu trên thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-4112020-bao-so-10-se-gay-mua-lon-cho-cac-tinh-mien-trung-nhieu-c11-64892.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_11/v1_04_10_06h00_thoi_su_2020_41120208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG: Sau khi đổ bộ Philippines, siêu bão Goni dự báo sẽ vào Biển Đông</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-sau-khi-do-bo-philippines-sieu-bao-goni-du-bao-se-vao-bien-dong-c11-64809.aspx</link>
      <description><![CDATA[-CT QH Hàn Quốc bắt đầu thăm chính thức Việt Nam. -Sau khi đổ bộ Philippines, siêu bão Goni dự báo sẽ vào Biển Đông. Hoàn lưu bão gây mưa lớn cho các tỉnh từ Thừa Thiên - Huế đến Quảng Ngãi trong các ngày 4-6/11. -Bệnh viện Quân y 103 sẽ thử nghiệm vaccine COVID-19 trên người trong tháng 11 này. -Lại xảy ra một vụ tấn công vào một địa điểm tôn giáo ở nước Pháp. -Thủ tướng Anh Bô-rít Giôn-xơn vừa quyết định tái phong tỏa toàn bộ nước Anh trong vòng 4 tuần trước sự bùng phát dữ dội của dịch Covid-19 ở nước này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-sau-khi-do-bo-philippines-sieu-bao-goni-du-bao-se-vao-bien-dong-c11-64809.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/v1_01112020_06h00_thoi_su_11120208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
