<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 24/04/2021: Thủ tướng Chính phủ yêu cầu tăng cường phòng, chống dịch với phương châm "phòng ngừa tích cực, phát hiện sớm, cách ly nhanh"</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-24042021-thu-tuong-chinh-phu-yeu-cau-tang-cuong-phong-chong-d-c14-71107.aspx</link>
      <description><![CDATA[Dự và phát biểu tại Hội nghị thượng đỉnh trực tuyến về Khí hậu, Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc khẳng định Việt Nam quyết tâm chuyển đổi sang nền kinh tế xanh phát thải bằng 0.- Khai mạc Hội nghị các nhà lãnh đạo Hiệp hội các quốc gia Đông Nam Á. Thủ tướng chính phủ Phạm Minh Chính dẫn đầu đoàn đại biểu Cấp cao Việt Nam tham dự Hội nghị.- 180 giải pháp, dịch vụ công nghệ thông tin xuất sắc của các đơn vị, tổ chức, doanh nghiệp công nghệ thông tin của Việt Nam được nhận Giải thưởng Sao Khuê 2021.- Quân đội Nga bắt đầu rút binh sĩ dọc biên giới Ucraina, động thái giúp hạ nhiệt căng thẳng giữa 2 nước.- Indonesia tìm thấy các mảnh vỡ được cho là của tàu ngầm mất tích ở ngoài khơi Bali.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-24042021-thu-tuong-chinh-phu-yeu-cau-tang-cuong-phong-chong-d-c14-71107.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2021_4/v1_2404_18h00_thoi_su_244202119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 21/4/2021: Nhiều địa phương trên cả nước dâng hương tưởng niệm, giao lưu văn hóa tại điểm thờ cúng các vua Hùng.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-2142021-nhieu-dia-phuong-tren-ca-nuoc-dang-huong-tuong-niem-g-c14-71022.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc cùng lãnh đạo Đảng, nhà nước  dâng hương tại Khu Di tích lịch sử Đền Hùng, Phú Thọ, tưởng nhớ, tri ân công đức các Vua Hùng đã có công dựng nước.- Tại nhiều địa phương trên cả nước diễn ra hoạt động dâng hương tưởng niệm và giao lưu văn hóa tại điểm thờ cúng các vua Hùng.- Thủ tướng Chính phủ Phạm Minh Chính sẽ tham dự Hội nghị các Nhà Lãnh đạo ASEAN từ ngày 23-24/4, tại indonesia.- TAND TPHN mở lại phiên xét xử sơ thẩm cựu Bộ trưởng Bộ Công thương Vũ Huy Hoàng trong vụ án “Vi phạm quy định về quản lý và sử dụng tài sản nhà nước gây thất thoát lãng phí” và “vi phạm về các quy định quản lý đất đai xảy ra tại Bộ Công thương và TPHCM”.- Kiên Giang huy động mọi nguồn lực tập trung cho việc phòng, chống lây nhiễm Covid 19, trước tình hình dịch ở Campuchia đang diễn biến phức tạp. Tổng thống Nga Vladimia Putin đọc Thông điệp Liên bang lần thứ 27 giữa lúc căng thẳng ngoại giao giữa Nga và các nước phương Tây lên mức cao nhất kể từ thời Chiến tranh Lạnh.- Núi băng trôi có tên gọi A68 lớn nhất thế giới với diện tích gần 6 nghìn ki-lô-mét vuông đã tan chảy, chính thức biến mất trên thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-2142021-nhieu-dia-phuong-tren-ca-nuoc-dang-huong-tuong-niem-g-c14-71022.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_4/v1_21_04_18h00_thoi_su_2021_214202119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
