<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Dec 2020 14:17:09 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 9/12/2020: Đối tượng nào sẽ được lựa chọn để tiêm thử vắc xin Covid-19 -?</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-9122020-doi-tuong-nao-se-duoc-lua-chon-de-tiem-thu-vac-xin-covi-c11-66701.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc tham dự 3 Hội nghị trực tuyến cấp cao theo lời mời của Thủ tướng Campuchia Hun-Xen và Thủ tướng Lào Thoong-lun Xi-xu-lít.- Phiên họp thứ 51, Ủy ban Thường vụ Quốc hội khai mạc, xem xét, cho ý kiến về việc sắp xếp, thành lập một số đơn vị hành chính, trong đó có Thành phố Thủ Đức và Thành phố Phú Quốc.- Để phong trào thi đua yêu nước thực sự trở thành động lực phát triển rất cần sự rèn luyện, phấn đấu và tính trung thực của mỗi cá nhân, tổ chức. Đây là chia sẻ của nhiều đại biểu trước thềm Đại hội Thi đua yêu nước toàn quốc lần thứ 10.- Hội đồng đạo đức y sinh của Bộ Y tế họp lần cuối để xem xét, phê duyệt việc thử nghiệm vắc xin Covid-19 trên người ở nước ta. Vấn đề đặt ra là những đối tượng nào sẽ được lựa chọn để tiêm thử?- Nga phản đối Mỹ kêu gọi Liên minh châu Âu đình chỉ dự án “Dòng chảy phương Bắc 2”, đồng thời kêu gọi Mỹ “chơi đúng luật” và tuân thủ các quy định của luật pháp quốc tế.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-9122020-doi-tuong-nao-se-duoc-lua-chon-de-tiem-thu-vac-xin-covi-c11-66701.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_12/v1_09_12_6h_thoi_su_2020_91220208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H00 SÁNG 06/12/2020: Việt Nam bắt đầu thử nghiệm vaccine Covid-19 giai đoạn một trên người từ tuần tới</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h00-sang-06122020-viet-nam-bat-dau-thu-nghiem-vaccine-covid-19-giai-do-c11-66634.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Hôm nay tại Hà Nội diễn ra Kỳ họp lần thứ 43 Uỷ ban Liên chính phủ VN – Lào.- Thụy Điển đề xuất cho Việt Nam vay 2 tỷ đôla phát triển hàng không.- Nước ta sẽ bắt đầu thử nghiệm vaccine Covid-19 giai đoạn một trên người từ tuần tới.- Gần 100 cảnh sát giải cứu thành công sà lan 1.000 tấn bị kẹt khi qua cầu sắt bắc qua nhánh sông Đồng Nai vào đêm qua.- Đại sứ Trung Quốc tại Mỹ cho rằng Trung Quốc và Mỹ cải thiện quan hệ trên tinh thần thiện chí.- Tổ chức Y tế Thế giới cảnh báo tâm lý tự mãn khi có vaccine phòng COVID-19 và nhấn mạnh, chỉ riêng việc triển khai tiêm phòng vaccine sẽ không thể đẩy lùi đại dịch.- Séc và Xlôvakia nghiên cứu thành công loại giấy có khả năng tiêu diệt vi rút gây bệnh truyền nhiễm và vi khuẩn gây hại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h00-sang-06122020-viet-nam-bat-dau-thu-nghiem-vaccine-covid-19-giai-do-c11-66634.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/v1_0612_06h00_thoi_su_61220208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
