<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 06:25:07 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 21/12/2020: Xét xử vụ án "Lừa đảo chiếm đoạt tài sản" xảy ra tại Công ty CP Liên Kết Việt.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-21122020-xet-xu-vu-an-lua-dao-chiem-doat-tai-san-xay-ra-tai-co-c12-66948.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Dự Hội nghị triển khai công tác Tòa án năm 2021, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc yêu cầu ngành cần đề ra các giải pháp cụ thể cho Chiến lược cải cách tư pháp mới của Toà án nói riêng và nền tư pháp nói chung.- Chủ tịch quốc hội Nguyễn Thị Kim Ngân làm việc với Bộ tư lệnh Quân khu 5.- Xét xử vụ án "Lừa đảo chiếm đoạt tài sản" xảy ra tại Công ty CP Liên Kết Việt, TAND TP Hà Nội đã triệu tập  hơn 6.000 bị hại trong vụ án – một con số kỷ lục.- Bão số 14 đã suy yếu thành áp thấp nhiệt đới trên biển đông nhưng Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng chống thiên tai yêu cầu các tàu thuyền và ngư dân ven biển trong vùng ảnh hưởng không được chủ quan, nhất là khu vực từ Quảng Ngãi đến Khánh Hòa.- Nhiều nước ra lệnh cấm chuyến bay tới Anh khi chủng đột biến của virus Sars-CoV-2 đang lây lan vượt tầm kiểm soát.- Chính phủ Nhật Bản thông qua dự thảo ngân sách cao kỷ lục cho tài khóa 2021, với tổng trị giá lên tới hơn 100 nghìn tỷ yên.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-21122020-xet-xu-vu-an-lua-dao-chiem-doat-tai-san-xay-ra-tai-co-c12-66948.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_21_12_12h00_thoi_su_2020_2112202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 18/12/2020: Sáng nay, Hội nghị lần thứ mười bốn, BCH Trung ương Đảng khóa XII bế mạc.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-18122020-sang-nay-hoi-nghi-lan-thu-muoi-bon-bch-trung-uong-dan-c12-66906.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Hội nghị lần thứ 14, Ban Chấp hành Trung ương đảng khóa XII đã hoàn thành toàn bộ nội dung chương trình đề ra và bế mạc vào sáng nay. Ban Chấp hành Trung ương khóa 12 đã nhất trí cao nhân sự tham gia Bộ Chính trị, Ban Bí thư khóa 13.- Nếu tỷ số giới tính khi sinh vẫn giữ nguyên như hiện nay, đến năm 2034, Việt Nam sẽ dư thừa 1,5 triệu nam giới. Đây là kết quả nghiên cứu chuyên sâu từ cuộc Tổng điều tra dân số và nhà ở năm 2019.- Chính phủ quyết định tiếp tục giảm giá điện cho người dân ảnh hưởng bởi Covid-19.- Việc tỉnh Gia Lai xin chuyển mục đích hơn 170 ha rừng thông cảnh quan đã trồng hơn 40 năm để Tập đoàn FLC thực hiện dự án sân golf khiến dư luận lo ngại về tầm nhìn phát triển du lịch, sự mất lòng tin vào các cam kết trồng lại rừng từ các dự án đã chuyển đổi trước đây.- Hàng loạt nguyên thủ trên thế giới phải cách ly, xét nghiệm vì có tiếp xúc với Tổng thống Pháp -  người đã mắc Covid-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-18122020-sang-nay-hoi-nghi-lan-thu-muoi-bon-bch-trung-uong-dan-c12-66906.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_18_12_12h00_thoi_su_2020_1812202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
