<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2020 07:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 31/12/2020: Hiệp định Thương mại tự do giữa Việt Nam và Vương qiuốc Anh chính thức có hiệu lực từ 23 giờ hôm nay.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-31122020-hiep-dinh-thuong-mai-tu-do-giua-viet-nam-va-vuong-qi-c14-68211.aspx</link>
      <description><![CDATA[Dự kỷ niệm 75 năm ngày truyền thống ngành Kế hoạch và Đầu tư, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc đặt vấn đề, Bộ Kế hoạch và Đầu tư cần tham mưu để thể chế pháp luật, chính sách trở thành đột phá cho các đột phá khác.- Năm 2020, thu ngân sách nước ta đạt khoảng 1 triệu 480 nghìn tỷ đồng, đạt 98% so dự toán. Đây là kết quả tích cực trong bối cảnh tăng trưởng kinh tế chỉ đạt 2,91%, thấp hơn nhiều so mục tiêu đề ra.- Cơ quan chức năng xác định có thêm 3 người nữa, cùng đi trên chuyến xe nhập cảnh trái phép với bệnh nhân 1440. Trong số đó, có 1 người đã đến TPHCM và hiện vẫn chưa xác định được danh tính.- Dư luận quốc tế lên án vụ vụ tấn công “đặc biệt nghiêm trọng” nhằm vào sân bay A-đen, Y-ê-men, ngay khi 1 chuyến bay trở nhiều thành viên Nội các chính phủ mới của quốc gia Trung Đông này hạ cánh khiến ít nhất 26 người thiệt mạng và 110 người bị thương.- Nhiều nước trên thế giới chuẩn bị đón năm mới trong sự yên lặng chưa từng có. Trong thông điệp “Hy vọng và Hồi phục” gửi tới người dân trên khắp thế giới, Tổng thư ký Liên hợp quốc An-tô-ni-ô Gu-tê-rết mong năm mới 2021 tươi sáng hơn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-31122020-hiep-dinh-thuong-mai-tu-do-giua-viet-nam-va-vuong-qi-c14-68211.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/v1_3112_18h00_thoi_su_3112202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 28/12/2020: TP. HCM phong tỏa chung cư Sư Vạn Hạnh vì có ca nghi mắc COVID-19.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-28122020-tp-hcm-phong-toa-chung-cu-su-van-hanh-vi-co-ca-nghi-c14-68133.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc chủ trì Hội nghị chính phủ với các địa phương, trực tuyến với 63 điểm cầu trong cả nước.- Dự và phát biểu chỉ đạo tại Hội nghị, Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng nêu rõ, hơn lúc nào hết, đây là thời điểm chúng ta phải phát huy bản lĩnh, khí phách, sự gan góc của một dân tộc anh hùng để làm nên một Việt Nam hùng cường.- Đồn Biên phòng cửa khẩu Trà Lĩnh, tỉnh tỉnh Cao Bằng vừa phát hiện gần 100 công dân Việt Nam nhập cảnh trái phép từ Trung Quốc về.- Ban chỉ đạo Trung ương về phòng chống thiên tai – Ủy ban Quốc gia Ứng phó sự cố thiên tai yêu cầu các địa phương đảm bảo an toàn cho người già, trẻ nhỏ, học sinh trước đợt rét đậm, rét hại dự báo sẽ mạnh nhất trong mùa Đông năm nay.- Biến thể mới của virus SARS CoV-2 tiếp tục được phát hiện tại nhiều quốc gia và vùng lãnh thổ và Hàn Quốc là quốc gia mới nhất ghi nhận sự xuất hiện của biến thể này.- Trong lúc này, các tập đoàn vắc-xin hàng đầu thế giới đang gấp rút tiến hành các thử nghiệm và bày tỏ khá lạc quan về hiệu quả của vắcxin với biến thể mới.- Tổng thống sắp mãn nhiệm của Mỹ Donald Trump ký ban hành dự luật dự luật ngân sách và gói cứu trợ COVID-19 trị giá 2.300 tỷ đô la.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-28122020-tp-hcm-phong-toa-chung-cu-su-van-hanh-vi-co-ca-nghi-c14-68133.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/v1_2812_thoi_su_18h00_2812202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
