<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 20/4/2021: Thủ tướng Phạm Minh Chính điện đàm với Thủ tướng Singapore Lý Hiển Long.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-2042021-thu-tuong-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-sing-c14-71003.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Dư luận quốc tế đánh giá cao sáng kiến của Việt Nam về phiên thảo luận mở cấp cao của HĐBA LHQ.- Thủ tướng Phạm Minh Chính điện đàm với Thủ tướng Singapore Lý Hiển Long - Năm Du lịch Quốc gia Hoa Lư – Cố đô ngàn năm khai mạc tối nay là sự kiện có ý nghĩa đặc biệt quan trọng, góp phần phục hồi, phát triển ngành du lịch cả nước sau thời gian dài bị ảnh hưởng bởi đại dịch Covid-19.- 19 bị cáo trong vụ án sai phạm làm thiệt hại hơn 830 tỷ đồng tại giai đoạn 2 dự án Gang thép Thái Nguyên bị tuyên phạt từ 18 tháng đến hơn 9 năm tù giam.- Ban chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Cuba đã bầu Chủ tịch Miguel Diaz-Canel làm Bí thư thứ nhất Ban chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Cuba.- Danh sách các mặt hàng của Australia bị cấm nhập khẩu hoặc bị đánh thuế cao tại Trung Quốc có khả năng dài thêm khi cỏ khô có thể trở thành mặt hàng tiếp theo.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-2042021-thu-tuong-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-sing-c14-71003.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/v1_20_04_18h00_thoi_su_2021_204202119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 17/4/2021: Hoa Kỳ xác định Việt Nam không thao túng tiền tệ.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1742021-hoa-ky-xac-dinh-viet-nam-khong-thao-tung-tien-te-c14-70922.aspx</link>
      <description><![CDATA[Dự hội nghị tổng kết hoạt động nhiệm kỳ của Hội đồng Lý luận Trung ương, Tổng Bí thư Nguyễn Phú Trọng yêu cầu nâng cao hơn nữa chất lượng tổng kết thực tiễn gắn với nghiên cứu lý luận.- Bộ Tài chính Hoa Kỳ xác định không có đủ bằng chứng, dấu hiệu cho rằng Việt Nam thao túng tiền tệ.- Khai mạc Hội Sách trực tuyến quốc gia lần thứ 2 với chủ đề "Sách cho mọi nhà"  tại địa chỉ  book365.vn.- Lũ ống gây thiệt hại nặng về người và tài sản trên địa bàn tỉnh Lào Cai. Ít nhất 3 người chết và mất tích.- Đại hội lần thứ 8 Đảng Cộng sản Cuba khẳng định quyết tâm bảo vệ chủ quyền quốc gia. Dịp này, Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam đã gửi điện mừng tới Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Cuba.- Bí thư Thứ nhất Đảng Cộng sản Cuba, Đại tướng Raúl Castro Ruz xác nhận thôi giữ chức lãnh đạo cấp cao nhất của  ĐCS Cuba sau 10 năm tại nhiệm.- Nga  trục xuất 10 nhà ngoại giao của Mỹ nhằm trả đũa việc Mỹ trục xuất 10 nhà ngoại giao Nga - động thái này của cả hai bên đã làm trầm trọng thêm mối quan hệ vốn đã nguội lạnh từ nhiều năm qua.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1742021-hoa-ky-xac-dinh-viet-nam-khong-thao-tung-tien-te-c14-70922.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_4/v1_17_04_18h00_thoi_su_2021_174202120.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
