<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Oct 2020 00:17:03 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 23/10/2020: Bão số 8 đang ở giai đoạn mạnh nhất, giật tới cấp 15 nhưng di chuyển chậm và có khả năng suy yếu khi vào đất liền các tỉnh miền Trung, gây mưa to từ Nghệ An đến Thừa Thiên - Huế trong 3 ngày tới.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-23102020-bao-so-8-dang-o-giai-doan-manh-nhat-giat-toi-cap-15-c14-64589.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc dự lễ kỷ niệm 75 năm Ngày truyền thống Tình báo Quốc phòng.- Thảo luận về dự thảo Luật Người lao động Việt Nam đi làm việc ở nước ngoài theo hợp đồng (sửa đổi), các đại biểu Quốc hội vẫn còn ý kiến khac nhau về quy định đối với đơn vị sự nghiệp công lập thuộc Ủy ban nhân dân cấp tỉnh thực hiện việc đưa người lao động đi làm việc ở nước ngoài để thực hiện thỏa thuận quốc tế.- Bão số 8 đang ở giai đoạn mạnh nhất, giật tới cấp 15 nhưng di chuyển chậm và có khả năng suy yếu khi vào đất liền các tỉnh miền Trung, gây mưa to từ Nghệ An đến Thừa Thiên - Huế trong 3 ngày tới.- Tìm thấy thêm một thi thể công nhân tại thủy điện Rào Trăng 3. Trực thăng đang được huy động để kịp thời tiếp tế cho bà con bị cô lập sau mưa lũ.- Không khí "điềm đạm" trong cuộc tranh luận cuối cùng giúp 2 ứng viên Tổng thống Mỹ Donal Trump và Joe Biden thể hiện được quan điểm nhiều hơn trong 4 vấn đề được cử tri quan tâm.- Tổng số ca mắc COVID-19 trên toàn cầu vượt mốc 42 triệu, khiến gần 1 triệu 150 nghìn người thiệt mạng.- Hiện chỉ còn một vài nước châu Âu chưa đối mặt với làn sóng dịch thứ hai, còn lại đều trong tình trạng báo động đỏ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-23102020-bao-so-8-dang-o-giai-doan-manh-nhat-giat-toi-cap-15-c14-64589.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_23_10_thoi_su_chieu_2020_2310202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H CHIỀU 20/10/2020: Trong lúc 3 tỉnh Hà Tĩnh, Quảng Bình và Quảng Trị vẫn chìm trong mưa lũ, thì một cơn bão mạnh cấp 8 sắp vào Biển Đông.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-6h-chieu-20102020-trong-luc-3-tinh-ha-tinh-quang-binh-va-quang-tri-van-c14-64501.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Sáng nay khai mạc trọng thể kỳ họp thứ 10, Quốc hội khóa XIV.- Công bố toàn văn dự thảo các văn kiện trình Đại hội XIII của Đảng để lấy ý kiến nhân dân từ 20/10 đến ngày 10/11.- Mưa lũ ở Bắc trung bộ và miền Trung đã làm 106 người chết và 27 người mất tích.- Trong lúc 3 tỉnh Hà Tĩnh, Quảng Bình và Quảng Trị vẫn chìm trong mưa lũ thì một cơn bão mạnh cấp 8 sắp vào Biển Đông.- Cuộc Bầu cử Tổng thống Mỹ nóng lên từng ngày khi hai ứng cử viên là đương kim Tổng thống Mỹ Donald Trump và cựu phó Tổng thống Joe Biden đang trong kịch bản có kết quả tranh cử sát nút.- Diễn biến của dịch Covid-19 tại châu Âu ngày càng trở nên nghiêm trọng, buộc hàng loạt quốc gia đưa ra các biện pháp hạn chế.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-6h-chieu-20102020-trong-luc-3-tinh-ha-tinh-quang-binh-va-quang-tri-van-c14-64501.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_20_10_18h00_thoi_su_2020_2010202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
