<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2020 19:23:13 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 22/10/2020: Tang lễ 22 cán bộ, chiến sĩ Đoàn Kinh tế - Quốc phòng 337 hy sinh trong thực hiện nhiệm vụ tại tỉnh Quảng Trị.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-22102020-tang-le-22-can-bo-chien-si-doan-kinh-te-quoc-phong-337-c11-64534.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tiếp tục chương trình kỳ họp thứ 10, các đại biểu Quốc hội thảo luận trực tuyến về một số nội dung còn ý kiến khác nhau của dự thảo Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật Xử lý vi phạm hành chính.- Tang lễ 22 cán bộ, chiến sĩ Đoàn Kinh tế - Quốc phòng 337 hy sinh trong thực hiện nhiệm vụ phòng, chống, khắc phục hậu quả mưa lũ tại tỉnh Quảng Trị.- Trước diễn biến mưa lũ gây ảnh hưởng nghiêm trọng đến đời sống của người dân miền Trung, Phó Thủ tướng Trịnh Đình Dũng yêu cầu, nhiệm vụ ưu tiên số 1 hiện nay là tập trung tiếp cận, cứu trợ khẩn cấp lương thực, thực phẩm và các nhu yếu phẩm cho người dân vùng ngập lũ.- Bộ Công thương sẽ tăng cường xử lý nghiêm đối với những hành vi lợi dụng tình hình mưa lũ, thiên tai để tăng giá các mặt hàng thiết yếu. Đây là khẳng định của ông Trần Hữu Linh – Tổng Cục trưởng Tổng Cục QLTT, Bộ Công Thương trong cuộc trả lời phỏng vấn của phóng viên Đài TNVN.- Thêm 6 cơ quan báo chí của Trung Quốc bị Mỹ coi là phái bộ nước ngoài.- Nước Pháp tổ chức lễ tưởng niệm thầy giáo bị khủng bố hành quyết dã man hôm 16/10 vừa qua và khẳng định bảo vệ quyền tự do ngôn luận.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-22102020-tang-le-22-can-bo-chien-si-doan-kinh-te-quoc-phong-337-c11-64534.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_10/v1_22_10_06h00_thoi_su_2020_221020209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 19/10/2020: Thủ tướng Chính phủ quyết định xuất cấp 4.000 tấn gạo hỗ trợ nhân dân miền Trung.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-19102020-thu-tuong-chinh-phu-quyet-dinh-xuat-cap-4000-tan-gao-h-c11-64453.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nhật Bản Suga Yoshihide bắt đầu chuyến thăm chính thức nước ta. Đây là chuyến công du nước ngoài đầu tiên của tân Thủ tướng Sư-ga, khẳng định sự coi trọng đặc biệt mối quan hệ chiến lược sâu rộng Việt Nam – Nhật Bản.- Đã có ít nhất 84 người chết do mưa lũ ở miền Trung. Mưa lớn vẫn trút xuống suốt đêm qua và sáng nay tại Hà Tĩnh, Quảng Bình và Quảng Trị khiến việc tìm kiếm các nạn nhân mất tích gặp nhiều khó khăn.- Thủ tướng Chính phủ quyết định xuất cấp 4.000 tấn gạo hỗ trợ nhân dân miền Trung.- Nhiều hãng hàng không miễn phí vận chuyển hàng cứu trợ đồng bào lũ lụt.- Biểu tình chống chính phủ tiếp diễn tại Thái Lan với sự tham gia của hàng chục nghìn người, phần lớn là giới trẻ.- Mỹ cảnh báo trừng phạt mọi hành động bán vũ khí cho Iran.- Tuần hành lớn trên toàn nước Pháp tưởng niệm một giáo viên vừa bị sát hại dã man sau khi cho các học sinh xem tranh biếm họa về nhà tiên tri Mohamet của người Hồi giáo.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-19102020-thu-tuong-chinh-phu-quyet-dinh-xuat-cap-4000-tan-gao-h-c11-64453.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_10/v1_19_10_06h00_thoi_su_2020_191020209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
