<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Oct 2020 05:19:46 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 28/10/2020: Bão số 9, được coi là mạnh nhất trong 20 năm qua, đổ bộ vào các tỉnh ven biển Nam Trung bộ trưa nay, gây mưa lớn, gió giật mạnh  diện rộng.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-28102020-bao-so-9-duoc-coi-la-manh-nhat-trong-20-nam-qua-do-b-c14-64720.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Bão số 9, cơn bão được đánh giá là mạnh nhất trong 20 năm qua đã đổ bổ vào các tỉnh ven biển Nam Trung bộ vào trưa nay, gây mưa lớn, gió giật mạnh trên diện rộng nhiều tỉnh miền Trung, Tây Nguyên. Đã có ít nhất 1 người chết, 26 nạn nhân mất tích, hơn 56 nghìn căn nhà bị tốc mái, sập đổ và hàng trăm cây xanh bật gốc.- Khoảng 1 triệu 700.000 hộ tại 10 tỉnh, thành phố bị mất điện do bão.- Chủ trì cuộc họp Thường trực Chính phủ về dự thảo báo cáo trình Bộ Chính trị về tổng kết 10 năm thực hiện Kết luận số 2 về Chiến lược phát triển Giao thông vận tải đường sắt đến năm 2020, tầm nhìn đến năm 2050, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc yêu cầu tiếp tục cải cách mạnh mẽ, đưa phương án đường sắt tốc độ cao Bắc - Nam.- Ngoại trưởng Mỹ sẽ thăm chính thức nước ta từ ngày 29/10, nhân kỷ niệm 25 năm thiết lập quan hệ ngoại giao Việt - Mỹ.- Thế giới ghi nhận 7.000 ca tử vong vì covid-19 - đánh dấu một ngày chết chóc nhất vì đại dịch. Nhiều quốc gia, đặc biệt là các nước châu Âu gồng mình chống lại làn sóng bùng phát mới.- Bão lớn vừa qua, Philipin lại chuẩn bị đón một cơn bão nữa với tốc độ gió vùng tâm bão có thể lên tới 220km/giờ. Dự báo sau khi đi qua Philipin, đây sẽ là cơn bão số 10 trên Biển Đông năm nay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-28102020-bao-so-9-duoc-coi-la-manh-nhat-trong-20-nam-qua-do-b-c14-64720.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_28_10_18h00_thoi_su_2020_2810202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 25/10/2020: Thành ủy Hà Nội họp báo về việc người dân tái diễn chặn xe vào Bãi rác Nam Sơn.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-25102020-thanh-uy-ha-noi-hop-bao-ve-viec-nguoi-dan-tai-dien-c-c14-64632.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Kim Ngân dự Lễ Tuyên dương cháu ngoan Bác Hồ toàn quốc lần thứ 9.- Các tỉnh từ Hà Tĩnh đến Quảng Trị sẵn sàng ứng phó với Áp thấp nhiệt đới khẩn cấp suy yếu từ bão số 8.- Hiệp ước Cấm vũ khí hạt nhân của LHQ sẽ chính thức có hiệu lực từ tháng 1 năm tới.- Thế giới đứng trước nguy cơ phong tỏa lần thứ 2 do đại dịch Covid-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-25102020-thanh-uy-ha-noi-hop-bao-ve-viec-nguoi-dan-tai-dien-c-c14-64632.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/quangsonvov/2020_10/v1_25_10_18h00_thoi_su_2020_2510202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
