<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Dec 2020 12:20:36 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 18/12/2020: Sáng nay, Hội nghị lần thứ mười bốn, BCH Trung ương Đảng khóa XII bế mạc.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-18122020-sang-nay-hoi-nghi-lan-thu-muoi-bon-bch-trung-uong-dan-c12-66906.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Hội nghị lần thứ 14, Ban Chấp hành Trung ương đảng khóa XII đã hoàn thành toàn bộ nội dung chương trình đề ra và bế mạc vào sáng nay. Ban Chấp hành Trung ương khóa 12 đã nhất trí cao nhân sự tham gia Bộ Chính trị, Ban Bí thư khóa 13.- Nếu tỷ số giới tính khi sinh vẫn giữ nguyên như hiện nay, đến năm 2034, Việt Nam sẽ dư thừa 1,5 triệu nam giới. Đây là kết quả nghiên cứu chuyên sâu từ cuộc Tổng điều tra dân số và nhà ở năm 2019.- Chính phủ quyết định tiếp tục giảm giá điện cho người dân ảnh hưởng bởi Covid-19.- Việc tỉnh Gia Lai xin chuyển mục đích hơn 170 ha rừng thông cảnh quan đã trồng hơn 40 năm để Tập đoàn FLC thực hiện dự án sân golf khiến dư luận lo ngại về tầm nhìn phát triển du lịch, sự mất lòng tin vào các cam kết trồng lại rừng từ các dự án đã chuyển đổi trước đây.- Hàng loạt nguyên thủ trên thế giới phải cách ly, xét nghiệm vì có tiếp xúc với Tổng thống Pháp -  người đã mắc Covid-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-18122020-sang-nay-hoi-nghi-lan-thu-muoi-bon-bch-trung-uong-dan-c12-66906.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_18_12_12h00_thoi_su_2020_1812202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 15/12/2020: Cảnh sát giao thông Hà Nội ra quân bảo đảm trật tự an toàn giao thông dịp Tết Dương lịch và Âm lịch 2021</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-15122020-canh-sat-giao-thong-ha-noi-ra-quan-bao-dam-trat-tu-an-c12-66834.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc gửi thông điệp chúc mừng Tổ chức Hợp tác và Phát triển Kinh tế (OECD) nhân kỷ niệm 60 năm ngày thành lập và nêu rõ, Việt Nam mong muốn tiếp tục nhận được sự ủng hộ và đồng hành của OECD để đẩy mạnh tái cơ cấu, nâng cao sức cạnh tranh và hội nhập của nền kinh tế, thực hiện tốt các mục tiêu phát triển bền vững.- Cảnh sát giao thông toàn quốc ra quân thực hiện đợt cao điểm, bảo đảm trật tự an toàn giao thông phục vụ Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ 13, Tết Dương lịch 2021 và Tết Nguyên đán Tân Sửu.- Trong 3 ngày đầu tiên vận hành thử nghiệm, các lượt tàu của tuyến đường sắt đô thị Cát Linh- Hà Đông đáp ứng gần như tuyệt đối các yêu cầu được đưa ra.- Giành được 306 phiếu đại cử tri, ông Joe Biden chính thức trở thành Tổng thống thứ 46 của nước Mỹ. Trong bài phát biểu đầu tiên sau sự kiện này, ông Joe Biden  kêu gọi nước Mỹ "lật sang trang mới", thoát khỏi các cuộc chiến tranh cử gây chia rẽ sâu sắc.-  Australia khẳng định, không trả đũa thương mại Trung Quốc bất chấp thông tin Trung Quốc ban hành lệnh cấm nhập khẩu than từ nước này./.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-15122020-canh-sat-giao-thong-ha-noi-ra-quan-bao-dam-trat-tu-an-c12-66834.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/v1_15_12_12h00_thoi_su_2020_1512202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
