<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Oct 2020 08:45:50 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 24/10/2020: Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc làm việc với lãnh đạo các tỉnh miền Trung về khắc phục hậu quả mưa lũ và tìm kiếm, cứu nạn.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-24102020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-lam-viec-voi-lanh-dao-cac-c12-64601.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc làm việc với lãnh đạo các tỉnh miền Trung về khắc phục hậu quả mưa lũ và tìm kiếm, cứu nạn.- Bão số 8 giật cấp 12 đang hướng vào vùng biển các tỉnh miền Trung. Từ đêm nay 24/10, các tỉnh từ Nghệ An tới Thừa Thiên Huế có mưa vừa, mưa to.- Thảo luận về Luật bảo vệ môi trường sửa đổi, nhiều đại biểu Quốc hội đề nghị phải đảm bảo quy định chặt chẽ về đánh giá tác động môi trường các dự án, tránh làm chiếu lệ để rồi gây hậu quả nghiêm trọng. Các địa phương trong vùng ảnh hưởng nhanh chóng triển khai công tác ứng phó.- Kỷ niệm tròn 75 năm thành lập Liên Hợp Quốc. 75 năm qua, Tổ chức đa phương lớn nhất thế giới này luôn giữ vai trò hàng đầu trong ngăn ngừa, giải quyết các cuộc xung đột; duy trì hòa bình; xây dựng một thế giới phát triển và đã đạt được nhiều thành tựu quan trọng.- Tổ chức Y tế Thế giới cảnh báo thế giới hiện đang ở trong giai đoạn "rất nghiêm trọng" của đại dịch Covid-19. Nhiều quốc gia sẽ phải đối mặt với tình trạng sụp đổ hệ thống y tế do quá tải.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-24102020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-lam-viec-voi-lanh-dao-cac-c12-64601.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/v1_2410_12h00_thoi_su_2410202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 21/10/2020: Tổng bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng gặp mặt các đại sứ, tổng lãnh sự nhận nhiệm vụ công tác tại nước ngoài</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-21102020-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-nguyen-phu-trong-gap-mat-ca-c12-64516.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tổng bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng gặp mặt các đại sứ, tổng lãnh sự nhận nhiệm vụ công tác tại nước ngoài.- Sáng nay, Quốc hội nghe tiếp thu, giải trình, chỉnh lý và thảo luận về Dự thảo Luật cư trú (sửa đổi). Nhiều đại biểu tán thành việc tiếp tục sử dụng sổ hộ khẩu, sổ tạm trú bằng giấy cho đến ngày 31 tháng 12 năm 2022.- Kiểm soát tốt COVID-19 cùng nhiều cải cách nền tảng, GDP cả năm của nước ta có thể đạt tối đa 2,8%. Thông tin đáng chú ý được đưa ra tại Tọa đàm công bố “Báo cáo Kinh tế Vĩ mô Quý 3 năm nay” vừa diễn ra.- Còn 3 km nữa sẽ thông tuyến đến Thủy điện Rào Trăng 3 – Thừa Thiên Huế. Nếu thời tiết thuận lợi, từ ngày mai sẽ là đợt cao điểm tìm kiếm các nạn nhân tại đây.- Cuộc đảo chính tại Cư-rơ-gư-xtan biến nước này trở thành điểm nóng, trong khi cộng đồng quốc tế coi đây là vấn đề cần giải quyết nội bộ.- Dịch COVID-19 diễn biến phức tạp, trong khi nửa số bang ở Mỹ tiếp tục gia tăng ca nhiễm mới, thì Anh áp đặt các lệnh hạn chế ở mức độ cảnh báo cao nhất đối với gần 3 triệu dân nước này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-21102020-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-nguyen-phu-trong-gap-mat-ca-c12-64516.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_21_10_12h00_thoi_su_2020_2110202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
