<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Oct 2020 00:17:03 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 25/10/2020: Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc: tiếp tục bổ sung nguồn lực cho các tỉnh miền Trung</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-25102020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-tiep-tuc-bo-sung-nguon-luc-c11-64616.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Trong khi bão số 8 được dự báo suy yếu dần thành áp thấp nhiệt đới gây mưa lớn tại các tỉnh miền Trung, thì áp thấp nhiệt đới ngoài biển Đông đã mạnh lên thành bão. Nguy cơ bão chồng bão tại các tỉnh miền Trung.- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc thông báo, tiếp tục bổ sung nguồn lực cho các tỉnh miền Trung.- Đại hội Đại biểu Đảng bộ tỉnh Hải Dương và Hưng Yên nhiệm kỳ 2020-2025 khai mạc hôm nay.- Với hơn 5.000 máy chạy thận trên cả nước, hiện mới chỉ đáp ứng được 30% nhu cầu lọc máu cho người bệnh.-  Chính phủ Campuchia phê duyệt dự án thủy điện trị giá gần 400 triệu USD, do nhà thầu Trung Quốc xây dựng.- Các cử tri Mỹ bắt đầu đi bỏ phiếu sớm. Đây được cho là cuộc bầu cử tổng thống Mỹ có tỷ lệ tham gia bỏ phiếu cao nhất trong hơn một thế kỷ.- Bình luận: Cuộc bầu cử Tổng thống Mỹ khó đoán định với nhiều yếu tố bất ngờ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-25102020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-tiep-tuc-bo-sung-nguon-luc-c11-64616.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_25_10_6h_thoi_su_2020_251020207.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 22/10/2020: Tang lễ 22 cán bộ, chiến sĩ Đoàn Kinh tế - Quốc phòng 337 hy sinh trong thực hiện nhiệm vụ tại tỉnh Quảng Trị.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-22102020-tang-le-22-can-bo-chien-si-doan-kinh-te-quoc-phong-337-c11-64534.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tiếp tục chương trình kỳ họp thứ 10, các đại biểu Quốc hội thảo luận trực tuyến về một số nội dung còn ý kiến khác nhau của dự thảo Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật Xử lý vi phạm hành chính.- Tang lễ 22 cán bộ, chiến sĩ Đoàn Kinh tế - Quốc phòng 337 hy sinh trong thực hiện nhiệm vụ phòng, chống, khắc phục hậu quả mưa lũ tại tỉnh Quảng Trị.- Trước diễn biến mưa lũ gây ảnh hưởng nghiêm trọng đến đời sống của người dân miền Trung, Phó Thủ tướng Trịnh Đình Dũng yêu cầu, nhiệm vụ ưu tiên số 1 hiện nay là tập trung tiếp cận, cứu trợ khẩn cấp lương thực, thực phẩm và các nhu yếu phẩm cho người dân vùng ngập lũ.- Bộ Công thương sẽ tăng cường xử lý nghiêm đối với những hành vi lợi dụng tình hình mưa lũ, thiên tai để tăng giá các mặt hàng thiết yếu. Đây là khẳng định của ông Trần Hữu Linh – Tổng Cục trưởng Tổng Cục QLTT, Bộ Công Thương trong cuộc trả lời phỏng vấn của phóng viên Đài TNVN.- Thêm 6 cơ quan báo chí của Trung Quốc bị Mỹ coi là phái bộ nước ngoài.- Nước Pháp tổ chức lễ tưởng niệm thầy giáo bị khủng bố hành quyết dã man hôm 16/10 vừa qua và khẳng định bảo vệ quyền tự do ngôn luận.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-22102020-tang-le-22-can-bo-chien-si-doan-kinh-te-quoc-phong-337-c11-64534.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_10/v1_22_10_06h00_thoi_su_2020_221020209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
