<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Dec 2020 21:20:49 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 16/12/2020: Lần đầu tiên nước ta lọt vào nhóm các nước có Chỉ số phát triển con người ở mức cao trên thế giới.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-18h-chieu-16122020-lan-dau-tien-nuoc-ta-lot-vao-nhom-cac-nuoc-co-chi-so-c11-66868.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Lần đầu tiên nước ta lọt vào nhóm các nước có Chỉ số phát triển con người ở mức cao trên thế giới.- Dự kiến kim ngạch xuất khẩu hàng hóa cả năm nay của nước ta đạt 267 tỷ đôla. Trong bối cảnh khó khăn do dịch COVID-19, xuất khẩu đã trở thành điểm sáng và là tiền đề quan trọng để nền kinh tế VN vững bước vào năm 2021.- Tổng cục Lâm nghiệp (Bộ Nông nghiệp và Phát triển Nông thôn) đề nghị UBND tỉnh Gia Lai cân nhắc cẩn trọng khi quyết định chuyển đổi mục đích sử dụng gần 200 ha rừng để Tập đoàn FLC làm dự án sân gôn tại huyện Đăk Đoa.- Nghệ An lo đối phó với dịch bệnh kép là cúm A/H5N1 và tả lợn châu Phi.- Các tỉnh miền núi phía Bắc tập trung chống rét cho người, cây trồng và vật nuôi khi nhiệt độ một số nơi hạ thấp còn 6 độ C.- Công an TPHCM khởi tố, bắt tạm giam nguyên Phó bí thư Thành ủy Tất Thành Cang.- Những nghị sĩ có ảnh hưởng trong đảng Cộng hòa của Mỹ công nhận chiến thắng của ông Joe Biden - mở ra “con đường ổn định hơn” cho vị tân Tổng thống chính thức bước chân vào Nhà trắng ngày 20/1 tới.- Châu Âu thắt chặt kiểm soát dịch Covid-19 trước dịp lễ Giáng sinh và Năm mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-18h-chieu-16122020-lan-dau-tien-nuoc-ta-lot-vao-nhom-cac-nuoc-co-chi-so-c11-66868.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_12/v1_16_12_thoi_su_chieu_2020_1612202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 14/12/2020: Bàn giao tòa nhà số 8B Lê Trực (Hà Nội) cho chủ đầu tư sau 5 năm đình chỉ xây dựng, cưỡng chế, phong tỏa để cắt ngọn.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-14122020-ban-giao-toa-nha-so-8b-le-truc-ha-noi-cho-chu-dau-tu-s-c11-66802.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sáng nay 14/12, công bố Báo cáo Kinh tế Thường niên vùng đồng bằng sông Cửu Long. Đây là báo cáo nghiên cứu trên phạm vi vùng kinh tế đầu tiên trong cả nước.- Bàn giao tòa nhà số 8B Lê Trực (Hà Nội) cho chủ đầu tư sau 5 năm đình chỉ xây dựng, cưỡng chế, phong tỏa để cắt ngọn.- Khởi tố 14 bị can liên quan sai phạm dự án Gang thép Thái Nguyên.- Sai phạm trong việc đấu thầu thu phí tuyến cao tốc TPHCM – Trung Lương gây thất thoát hơn 725 tỷ đồng của Nhà nước, Tòa án nhân dân TPHCM sẽ mở phiên tòa xét xử ông Đinh La Thăng, nguyên Bộ trưởng Bộ Giao thông vận tải và 19 bị cáo khác.- Các đại cử tri Mỹ sẽ bỏ phiếu chính thức bầu Tổng thống. Liệu ông Joe Biden đã nắm chắc phần thắng hay vẫn còn những yếu tố bất ngờ giúp ông Donald Trump lật ngược thế cờ?- Khoảng 400 học sinh Nigiêria mất tích sau vụ cướp tấn công trường học.- Người dân khắp châu Âu trang hoàng nhà cửa rực rỡ sắc màu ánh sáng chuẩn bị đón lễ Giáng sinh, bất chấp ảnh hưởng của đại dịch COVID-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-14122020-ban-giao-toa-nha-so-8b-le-truc-ha-noi-cho-chu-dau-tu-s-c11-66802.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_12/v1_14_12_06h00_thoi_su_2020_1412202010.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
