<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Oct 2020 03:19:31 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 27/10/2020: Bão số 9 với sức gió giật cấp 15-17 dự báo đổ bộ vào vùng biển các tỉnh Nam Trung Bộ sáng mai, sóng biển cao tới 10 mét, gây mưa lớn ở miền Trung và Tây Nguyên</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-27102020-bao-so-9-voi-suc-gio-giat-cap-15-17-du-bao-do-bo-vao-v-c11-64671.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Bão số 9 với sức gió giật cấp 15-17 dự báo đổ bộ vào vùng biển các tỉnh Nam Trung Bộ vào sáng mai, sóng biển cao tới 10 mét, gây mưa lớn ở miền Trung và Tây Nguyên.-  Trước chiều tối nay, các địa phương cần hoàn thành công tác di dời dân ở khu vực nguy hiểm, kiểm đếm xong tàu thuyền, cương quyết cấm biển, không cho người dân ở lại lồng bè.- Bãi rác Nam Sơn (Hà Nội) thông xe trở lại sau 3 ngày ngưng trệ.- Nhật Bản và Mỹ tập trận quy mô lớn với sự tham gia của hàng chục tàu chiến, hàng trăm máy bay và gần 50 nghìn binh sỹ.- Nga vừa đề xuất với Mỹ cơ chế mới giám sát hệ thống tên lửa trên mặt đất. Còn Trung Quốc áp đặt các biện pháp trừng phạt 3 tập đoàn lớn của Mỹ vì tham gia vào hoạt động bán vũ khí cho Đài Loan.- Số ca mắc COVID-19 trên toàn cầu tăng liên tục, sắp chạm mốc 44 triệu. Nhiều quốc gia châu Âu đang tính đến việc "phong tỏa" lần thứ 2 nếu số ca lây nhiễm tiếp tục leo dốc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-27102020-bao-so-9-voi-suc-gio-giat-cap-15-17-du-bao-do-bo-vao-v-c11-64671.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_27_10_06h00_thoi_su_2020_2710202012.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 24/10/2020: Với các điểm mới trong Nghị quyết 154 của Chính phủ, điều kiện và thủ tục để người sử dụng lao động vay vốn trả lương cho người lao động thông thoáng và đơn giản hơn nhiều so với Nghị quyết số 42.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-24102020-voi-cac-diem-moi-trong-nghi-quyet-154-cua-chinh-phu-di-c11-64598.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Nhân kỉ niệm 75 năm thành lập Liên hiệp quốc, Việt Nam khẳng định cam kết thúc đẩy chủ nghĩa đa phương do LHQ làm trung tâm và đang nỗ lực thúc đẩy hợp tác ASEAN - LHQ.- Với các điểm mới trong Nghị quyết 154 của Chính phủ, điều kiện và thủ tục để người sử dụng lao động vay vốn trả lương cho người lao động đã thông thoáng và đơn giản hơn nhiều so với Nghị quyết số 42.- Chính quyền tỉnh Quảng Bình dành hơn 100 tỉ đồng để cứu trợ khẩn cấp, giúp các hộ dân có nhà ở bị ngập lụt trong toàn tỉnh khắc phục khó khăn ban đầu.- Israel và Xu-đăng nhất trí bình thường hóa quan hệ trong một thỏa thuận do Mỹ làm trung gian hòa giải.- Các nhà nghiên cứu ở Mỹ cảnh báo rằng, con số tử vong do Covid-19 ở nước này có thể lên tới nửa triệu người vào tháng 2 năm sau nếu người dân không sử dụng khẩu trang.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-24102020-voi-cac-diem-moi-trong-nghi-quyet-154-cua-chinh-phu-di-c11-64598.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_10/v1_24_10_06h00_thoi_su_2020_241020208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
