<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Nov 2020 21:11:53 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 3/11/2020: Mọi sự chú ý của thế giới hôm nay đều đổ dồn về nước Mỹ, nơi mà cử tri sẽ đi bỏ phiếu để bầu ra Tổng thống thứ 46 của nước Mỹ</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-3112020-moi-su-chu-y-cua-the-gioi-hom-nay-deu-do-don-ve-nuoc-m-c12-64879.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tiếp tục chương trình kỳ họp thứ 10, Quốc hội thảo luận về tình hình kinh tế - xã hội năm 2020; kế hoạch năm 2021; mục tiêu chủ yếu và một số nhiệm vụ, giải pháp phát triển kinh tế - xã hội giai đoạn 2021-2025.- Bão số 10 trên biển Đông có xu hướng mạnh lên. Do ảnh hưởng của cơn bão này, khu vực Trung Bộ dự báo tiếp tục có mưa vừa, mưa to với tổng lượng mưa phổ biến cao hơn trung bình nhiều năm từ 15-25%.- Bộ Nông nghiệp phát triển nông thôn ban hành công điện khẩn đề nghị các địa phương triển khai các giải pháp cấp bách để ngăn ngừa nguy cơ bệnh viêm da lần đầu tiên xuất hiện trên đàn trâu, bò tại Việt Nam.- Mọi sự chú ý của thế giới hôm nay đều đổ dồn về nước Mỹ, nơi mà cử tri sẽ đi bỏ phiếu để bầu ra Tổng thống thứ 46 của nước Mỹ. Cuộc bầu cử được nhận định là rất khó đoán định, không chỉ khiến người dân Mỹ hồi hộp, mà phần còn lại của thế giới cũng đang nín thở theo dõi.- Ngay trước ngày tái phong tỏa do dịch Covid-19, thủ đô Viên của Áo bị rung chuyển bởi hàng loạt vụ xả súng, khiến ít nhất 7 thiệt mạng và hàng chục người bị thương.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-3112020-moi-su-chu-y-cua-the-gioi-hom-nay-deu-do-don-ve-nuoc-m-c12-64879.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_03_11_12h00_thoi_su_2020_311202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 30/10/2020: Bão chồng bão, lũ chồng lũ trong tháng 10 ở các tỉnh miền Trung gây thiệt hại nặng nề. Chính phủ sẽ hỗ trợ tiền cho người dân sửa nhà sập đổ, hư hỏng nặng.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-30102020-bao-chong-bao-lu-chong-lu-trong-thang-10-o-cac-tinh-m-c12-64763.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Bão chồng bão, lũ chồng lũ trong tháng 10 này ở các tỉnh miền Trung gây thiệt hại nặng nề với 230 người chết và hy sinh.- Chính phủ sẽ hỗ trợ tiền cho người dân sửa nhà sập đổ, hư hỏng nặng.- Sau 3 ngày mất tích, 3 thuyền viên trên tàu cá chở 14 người chìm trong bão ở vùng biển Khánh Hòa đã được tàu nước ngoài cứu sống.- Việc tìm kiếm nạn nhân lở núi ở Quảng Nam đang được tiến hành khẩn trương. Nếu thời tiết thuận lợi, lực lượng quân đội có thể đưa máy bay để tiếp cận điểm sạt lở tại huyện Phước Sơn.- Mưa lũ tiếp tục làm nhiều nhà dân ở Hà Tĩnh tốc mái. Nhiều xã ở Nghệ An bị cô lập.- Phó Thủ tướng, Bộ trưởng Bộ Ngoại giao Phạm Bình Minh đón và hội đàm Ngoại trưởng Mỹ.- Hơn 80 triệu cử tri Mỹ đi bỏ phiếu sớm khi chỉ còn chưa đầy một tuần nữa là đến ngày bầu cử tổng thống 3/11. Đây là con số cao kỷ lục trong hơn một thế kỷ qua.- Số ca mắc COVID-19 trên toàn cầu vượt mốc 45 triệu ca. Mỹ và châu Âu sẵn sàng cho dịch kép – cúm mùa và covid-19. Trong khi đó, Pháp chính thức bước vào đợt phong tỏa toàn quốc thứ 2.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-30102020-bao-chong-bao-lu-chong-lu-trong-thang-10-o-cac-tinh-m-c12-64763.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_30_10_12h00_thoi_su_2020_3010202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
