<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Oct 2020 01:17:59 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 18/10/2020: Thủ tướng Nhật Bản và Phu nhân bắt đầu thăm chính thức Việt Nam.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-18102020-thu-tuong-nhat-ban-va-phu-nhan-bat-dau-tham-chinh-th-c14-64450.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nhật Bản và Phu nhân bắt đầu thăm chính thức Việt Nam theo lời mời của Thủ tướng Chính phủ Nguyễn Xuân Phúc.- Hôm nay, tổ chức trọng thể Lễ viếng, lễ truy điệu và Tiễn đưa 13 liệt sĩ hi sinh tại Thủy điện Rào Trăng 3 về với đất mẹ.- Sáng sớm nay lại xảy ra một vụ sạt lở núi nghiêm trọng tại khu vực đóng quân của Đoàn Kinh tế - Quốc phòng 337, Quân khu 4, khiến hơn 22 cán bộ, chiến sĩ bị vùi lấp.- Khu vực miền Trung tiếp tục được dự báo mưa lớn, lũ vượt lịch sử.- Iran tuyên bố tự do mua bán vũ khí khi lệnh cấm vận vũ khí do Hội đồng bảo an Liên hợp quốc áp đặt nhằm vào nước này hôm nay chính thức hết hiệu lực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-18102020-thu-tuong-nhat-ban-va-phu-nhan-bat-dau-tham-chinh-th-c14-64450.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/quangsonvov/2020_10/v1_18_10_18h00_thoi_su_2020_1810202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 15/10/2020: Ban Chỉ đạo quốc gia về phòng chống dịch COVID-19 yêu cầu tiếp tục đặt an toàn là trên hết khi thực hiện “mục tiêu kép” trong tình hình mới</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-15102020-ban-chi-dao-quoc-gia-ve-phong-chong-dich-covid-19-ye-c14-64385.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Hôm nay, nhiều tỉnh, thành phố khai mạc Đại hội đảng bộ cấp tỉnh. Dự và phát biểu chỉ đạo Đại hội đảng bộ Thành phố Hồ Chí Minh lần thứ XI, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc mong muốn thành phố giữ vững vai trò đầu tàu kinh tế của cả nước, đồng thời phấn đấu xây dựng Thành phố Hồ Chí Minh thành đại đô thị thông minh, đẳng cấp quốc tế.- Lực lượng cứu hộ đã tiếp cận được nhà máy Thủy điện Rào Trăng 3 để sơ tán những người còn bị mắc kẹt ở đây, đồng thời tích cực tìm kiếm 13 cán bộ, chiến sĩ mất tích trong vụ sạt lở tại trạm Kiểm lâm 67.- Trung tâm dự báo khí tượng thủy văn quốc gia cảnh báo, miền Bắc và miền Trung tiếp tục có mưa lớn do ảnh hưởng của áp thấp nhiệt đới trong những giờ tới. Nhiều hồ thủy điện lớn đã lên phương án xả lũ.- Ban Chỉ đạo quốc gia về phòng chống dịch COVID-19 yêu cầu tiếp tục đặt mục tiêu an toàn là trên hết khi thực hiện “mục tiêu kép” trong tình hình mới.- Tổng thống Kyrgyzstan tuyên bố từ chức sau nhiều ngày đất nước rơi vào tình trạng bất ổn sau cuộc bầu cử Quốc hội. Trong khi đó, tại Thái Lan, biểu tình đang có dấu hiệu lan rộng. 20 người đã bị bắt giữ.- Nga tuyên bố vắc xin thứ hai ngừa COVID-19 của nước này sản xuất đã được cấp giấy đăng ký giữa lúc số ca tăng rất mạnh tại Nga và châu Âu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-15102020-ban-chi-dao-quoc-gia-ve-phong-chong-dich-covid-19-ye-c14-64385.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_9/v1_15_10_18h00_thoi_su_chieu_moi_2020_1510202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
