<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Dec 2020 07:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 29/12/2020: Người thứ tư trong nhóm 6 người nhập cảnh trái phép về nước, dương tính với virus SARS-COVI-2.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-29122020-nguoi-thu-tu-trong-nhom-6-nguoi-nhap-canh-trai-phep-c14-68164.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tiếp tục phấn đấu để Việt Nam luôn là nền kinh tế năng động, sáng tạo, phát triển nhanh, ổn định, bền vững. Ngay từ đầu năm 2021 tới, phải bắt tay vào việc ngay, không ngừng nghỉ. Đó là phát biểu kết luận của Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc tại Hội nghị Chính phủ với địa phương sau gần 1,5 ngày làm việc.- Trung tâm Nghiên cứu Kinh tế và Kinh doanh ở Anh dự báo kinh tế Việt Nam sẽ vươn lên vị trí thứ 19 thế giới vào năm 2035.- 29 loại phí và lệ phí tiếp tục được giảm từ 50 đến 100% trong 6 tháng đầu năm tới, nhằm hỗ trợ và tháo gỡ khó khăn cho sản xuất kinh doanh, bảo đảm an sinh xã hội do đại dịch COVID-19.- Người thứ tư trong nhóm 6 người nhập cảnh trái phép về nước, dương tính với virus SARS-COVI-2. Cơ quan chức năng các địa phương đang khẩn trương truy vết, khoanh vùng những người tiếp xúc với nhóm vượt biên này.- Đàm phán giữa Liên minh châu Âu và Trung Quốc tiến gần tới thỏa thuận bảo hộ đầu tư song phương.- Các trận bão tuyết đã đổ bộ vào nhiều khu vực của Italia và Anh khiến hoạt động giao thông tại nhiều nơi bị tê liệt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-29122020-nguoi-thu-tu-trong-nhom-6-nguoi-nhap-canh-trai-phep-c14-68164.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_12/v1_29_12_18h00_thoi_su_2020_2912202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H00 CHIỀU 26/12/2020: Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc lưu ý ngành Ngân hàng cần tiếp tục chia sẻ với người dân, doanh nghiệp để hỗ trợ phục hồi kinh tế</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-chieu-26122020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-luu-y-nganh-ngan-hang-c-c14-68100.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Dự Hội nghị triển khai nhiệm vụ ngành ngân hàng năm 2021,  Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc lưu ý: Ngành ngân hàng cần tiếp tục chia sẻ với người dân, doanh nghiệp nhằm hỗ trợ phục hồi kinh tế.- Tiết mục: “Vì một Việt Nam hùng cường” có bài nhìn lại Nhiệm kỳ 12 của Đảng với nhiều dấu ấn đổi mới.- Vĩnh Long phát hiện 1 ca dương tính với virus SARS-CoV-2 nhập cảnh trái phép có hành trình phức tạp. Phóng viên Đài TNVN phỏng vấn Giám đốc sở y tế tỉnh Vĩnh Long về việc truy vết các ca tiếp xúc gần với ca dương tính.- Trong khi đó, biến thể mới của virus SARS-CoV-2, đang lây lan mạnh tại nhiều quốc gia với tỷ lệ lây lan cao hơn tới 70% so với virus gốc.- Nga vừa đập tan một âm mưu tấn công khủng bố của tổ chức "Nhà nước Hồi giáo" (IS) tự xưng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-chieu-26122020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-luu-y-nganh-ngan-hang-c-c14-68100.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_26_12_18h00_thoi_su_2020_2612202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
