<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 21h30</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30-cmobile29.aspx</link>
    <description>Thời sự 21h30</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts22h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2020 04:16:46 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu21h30.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 21h30</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu21h30.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 21H30 ĐÊM 20/10/2020: Phó Thủ tướng Trịnh Đình Dũng kiểm tra công tác ứng phó với mưa lũ tại tỉnh Quảng Bình.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-20102020-pho-thu-tuong-trinh-dinh-dung-kiem-tra-cong-tac-ung-c29-64502.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc tiếp Phó Chủ tịch Tập đoàn Samsung, nhà đầu tư hàng đầu tại Việt Nam.- Phó Thủ tướng Trịnh Đình Dũng kiểm tra công tác ứng phó với mưa lũ tại tỉnh Quảng Bình. Địa phương này cũng đã thiết lập mạng lưới phân phối lương thực, thực phẩm, nước uống đến với bà con vùng lũ; ưu tiên cứu trợ các khu vực ngập nặng ở hai huyện Quảng Ninh và Lệ Thủy.- Nhiều cơ quan, tổ chức chia sẻ những khó khăn, thiệt hại to lớn của đồng bào các tỉnh miền Trung do lũ lụt gây ra.- Khai mạc Hội nghị và Triển lãm Thế giới Số 2020.- Mỹ và Nga đang tiến gần tới một thỏa thuận nhằm gia hạn Hiệp ước cắt giảm vũ khí chiến lược mới thêm 1 năm.- Các lực lượng Thổ Nhĩ Kỳ bắt đầu rút khỏi nhiều điểm quan sát ở tây bắc Syria.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-20102020-pho-thu-tuong-trinh-dinh-dung-kiem-tra-cong-tac-ung-c29-64502.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_20_10_thoi_su_21h30_moi_2020_2110202017.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 21H30 ĐÊM 16/10/2020: Trao tặng Huân chương Dũng cảm cho 2 cán bộ thiệt mạng trong vụ sạt lở ở trạm kiểm lâm 67, tỉnh Thừa Thiên Huế và Bằng “Tổ quốc ghi công” cho 13 Liệt sĩ thuộc Bộ Quốc phòng và tỉnh Thừa Thiên Huế đã hy sinh khi thực hiện tìm kiếm, cứu hộ cứu nạn.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-16102020-trao-tang-huan-chuong-dung-cam-cho-2-can-bo-thiet-ma-c29-64416.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Chủ tịch nước ký quyết định trao tặng Huân chương Dũng cảm cho 2 cán bộ thiệt mạng trong vụ sạt lở ở trạm kiểm lâm 67, tỉnh Thừa Thiên Huế. Cũng hôm nay, Thủ tướng Chính phủ ký Quyết định cấp Bằng “Tổ quốc ghi công” cho 13 Liệt sĩ thuộc Bộ Quốc phòng và tỉnh Thừa Thiên Huế đã hy sinh khi đang thực hiện công tác tìm kiếm, cứu nạn tại công trình thủy điện Rào Trăng 3.- Biên giới quốc gia là thiêng liêng, bất khả xâm phạm. Việc xây dựng, quản lý, bảo vệ biên giới quốc gia là trách nhiệm của các cấp, các ngành và của cả hệ thống chính trị. Đây là khẳng định của Phó Thủ tướng, Bộ Trưởng Bộ ngoại giao Phạm Bình Minh tại Lễ kỷ niệm 45 năm thành lập Ủy ban biên giới quốc gia.- Nga đề xuất gia hạn Hiệp ước Cắt giảm Vũ khí Tấn công Chiến lược với Mỹ trong vòng một năm mà không kèm theo bất kỳ điều kiện nào.- Ủy ban Tài chính và tiền tệ quốc tế của Quỹ Tiền tệ quốc tế cảnh báo, đại dịch COVID-19 có nguy cơ để lại “những vết sẹo lâu dài” đối với nền kinh tế toàn cầu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-16102020-trao-tang-huan-chuong-dung-cam-cho-2-can-bo-thiet-ma-c29-64416.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_16_10_21h30_thoi_su_2020_1610202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
