<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Dec 2020 11:25:36 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 20/12/2020: Vingroup công bố Giải thưởng khoa học và công nghệ toàn cầu có giá trị lớn nhất thế giới</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-20122020-vingroup-cong-bo-giai-thuong-khoa-hoc-va-cong-nghe-t-c14-66937.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Làm việc với lãnh đạo chủ chốt tỉnh Quảng Nam, Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Kim Ngân đề nghị: tỉnh Quảng Nam cần lựa chọn các nhà đầu tư để khai thác tốt hơn nữa lĩnh vực du lịch còn rất nhiều tiềm năng.- Tiết mục “Vì một Việt Nam hùng cường” có bài đề cập nội dung: Đổi mới mô hình tăng trưởng và những vấn đề đặt ra.- Vingroup công bố Giải thưởng khoa học và công nghệ toàn cầu có giá trị lớn nhất thế giới. Sứ mệnh của Giải thưởng "tạo ra những thay đổi tích cực trong cuộc sống hàng ngày của hàng triệu người trên trái đất, bằng việc thúc đẩy nghiên cứu khoa học và đổi mới công nghệ”.- Áp thấp nhiệt đới trên Biển Đông đã mạnh lên thành bão, cơn bão số 14 trong năm nay. Ông Nguyễn Hữu Thành –Trung tâm dự báo khí tượng thủy văn quốc gia thông tin về vùng ảnh hưởng của cơn bão số 14 để người dân và chính quyền các địa phương chủ động ứng phó.- 1 triệu tài khoản Facebook của  người dùng Việt Nam đã bị rao bán công khai.- Tổ chức y tế thế giới  liên lạc chặt chẽ với Anh về biến thể mới của virus SARS-CoV-2]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-20122020-vingroup-cong-bo-giai-thuong-khoa-hoc-va-cong-nghe-t-c14-66937.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_20_12_18h00_thoi_su_2020_2012202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H00 CHIỀU 17/12/2020: 3 tình nguyện viên tham gia thử nghiệm vaccine COVID-19 không ghi nhận phản ứng bất thường</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-chieu-17122020-3-tinh-nguyen-vien-tham-gia-thu-nghiem-vaccine-cov-c14-66889.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ban Bí thư yêu cầu cán bộ, đảng viên  quan tâm lo Tết cho người nghèo và cấm biếu, tặng quà tết cho lãnh đạo các cấp dưới mọi hình thức trong dịp Tết.- Trước việc Bộ Tài chính Hoa Kỳ xác định Việt Nam thao túng tiền tệ, Ngân hàng Nhà nước khẳng định: Việt Nam điều hành tỷ giá trong khuôn khổ chính sách tiền tệ chung, không nhằm tạo lợi thế cạnh tranh thương mại quốc tế không công bằng.- Gần 800 phóng viên tham dự cuộc họp báo thường niên của  Tổng thống Nga Putin. Vấn đề đối nội vẫn được ưu tiên khi trong năm nay Nga đã bỏ phiếu sửa đổi Hiến pháp.- Tổng thống Pháp dương tính với vi-rút Sars-CoV-2.- Giá đồng tiền kỹ thuật số Bitcoin đã tăng lên mức cao kỷ lục mới trong ngày hôm nay, lên gần 24 nghìn đôla Mỹ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-chieu-17122020-3-tinh-nguyen-vien-tham-gia-thu-nghiem-vaccine-cov-c14-66889.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/v1_1712_18h00_thoi_su_1712202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
