<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Nov 2020 11:14:58 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 15/11/2020: Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc khẳng định: Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các phiên đối thoại thành công tốt đẹp với trên 80 văn kiện được thông qua</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-15112020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-khang-dinh-hoi-nghi-cap-c-c14-65169.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Bế mạc Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các Hội nghị liên quan và lễ chuyển giao vai trò Chủ tịch ASEAN 2021 cho Brunei. Phát biểu tại Lễ bế mạc, Thủ tướng  Nguyễn Xuân Phúc khẳng định: Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các phiên đối thoại  thành công tốt đẹp với trên 80 văn kiện được thông qua.- Hiệp định Đối tác toàn diện khu vực RCEP chính thức được ký kết – Đây sẽ là hiệp định thương mại lớn nhất thế giới với 15 nước tham gia chiếm hơn 32% tổng GDP toàn cầu.- Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Kim Ngân gặp mặt các nhà giáo, cán bộ quản lý giáo dục tiêu biểu.- Bão số 13 đã suy yếu thành áp thấp nhiệt đới đi vào đất liền các tỉnh khu vực Bắc Trung bộ. Cảnh báo, nguy cơ ngập lụt và sạt lở đất do mưa to ở các tỉnh từ Hà Tĩnh đến Quảng Nam.- Cuộc tuần hành ủng hộ Tổng thống Mỹ Donald Trump đã biến thành bạo lực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-15112020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-khang-dinh-hoi-nghi-cap-c-c14-65169.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_15_11_18h00_thoi_su_2020_1511202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 12/11/2020: Khai mạc Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các hội nghị cấp cao liên quan theo hình thức trực tuyến</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-12112020-khai-mac-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-37-va-cac-ho-c14-65098.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Khai mạc Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các hội nghị cấp cao liên quan theo hình thức trực tuyến. Đây là Hội nghị cấp cao thứ hai và cuối cùng của năm ASEAN do VN tổ chức trên cương vị Chủ tịch ASEAN 2020.- Quốc hội phê chuẩn 3 thành viên Chính phủ là ông Huỳnh Thành Đạt, Bộ trưởng Khoa học và Công nghệ; ông Nguyễn Thanh Long, Bộ trưởng Y tế và bà Nguyễn Thị Hồng, Thống đốc Ngân hàng Nhà nước và phê chuẩn 3 thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao.- Dự báo 3 kịch bản về khu vực bão số 13 sẽ đổ bộ.- Ủy ban Quốc gia Ứng phó sự cố, Thiên tai và Tìm kiếm Cứu nạn đề nghị các địa phương kiên quyết không để tàu thuyền hoạt động trên biển trong phạm vi ảnh hưởng của bão; sơ tán người dân ra khỏi lồng bè, khu nuôi trồng thủy sản.- Georgia đã trở thành bang đầu tiên của Mỹ quyết định kiểm lại toàn bộ số phiếu bầu trong cuộc bầu cử Tổng thống vừa qua. Trong khi đó, chính quyền bang Texas tuyên bố treo thưởng lên đến 1 triệu đôla Mỹ cho bất kỳ ai tố cáo và có bằng chứng về việc gian lận bầu cử.- Nhiều Tập đoàn lớn trên thế giới điêu đứng vì COVID-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-12112020-khai-mac-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-37-va-cac-ho-c14-65098.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_12_11_18h00_thoi_su_2020_1211202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
