<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 15/04/2021: Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng tiếp đại sứ Hoa Kỳ tại Việt Nam.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-15042021-tong-bi-thu-nguyen-phu-trong-tiep-dai-su-hoa-ky-tai-c14-70878.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Phạm Minh Chính chủ trì phiên họp Chính phủ đầu tiên, sau khi Chính phủ được kiện toàn nhân sự tại kỳ họp thứ 11, Quốc hội khóa XIV.- Thủ tướng Chính phủ yêu cầu các bộ, ngành và địa phương lên phương án đảm bảo ATGT dịp nghỉ lễ 30/4 và 1/5.- Năm thứ 4 liên tiếp Quảng Ninh dẫn đầu bảng xếp hạng năng lực cạnh tranh cấp tỉnh, gọi tắt là PCI.- Campuchia lần đầu tiên phong tỏa thủ đô Phnom-pênh 14 ngày để ngăn chặn đà lây lan của đại dịch Covid- 19.- Cơ quan Năng lượng Nguyên tử Quốc tế sẽ đóng vai trò trung tâm và "thường trực" trong việc giám sát Nhật Bản xả nước thải nhiễm xạ đã qua xử lý từ Nhà máy điện hạt nhân Fukushima số 1 ra biển.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-15042021-tong-bi-thu-nguyen-phu-trong-tiep-dai-su-hoa-ky-tai-c14-70878.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/v1_15_04_18h00_thoi_su_2021_154202120.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 12/4/2021: Nhiều sai phạm trong quản lý tài nguyên cát tại Bến Tre, giai đoạn 2015- 2018.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1242021-nhieu-sai-pham-trong-quan-ly-tai-nguyen-cat-tai-ben-t-c14-70783.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ chủ trì Phiên họp thứ 5 Hội đồng bầu cử quốc gia.- Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam hiệp thương thống nhất cử ông Đỗ Văn Chiến, Bí thư Trung ương Đảng, Bí thư Đảng đoàn MTTQ Việt Nam giữ chức Chủ tịch Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam khóa 9, nhiệm kỳ 2019-2024 thay ông Trần Thanh Mẫn.- Thanh tra Chính phủ công bố nhiều sai phạm trong quản lý tài nguyên cát tại tỉnh Bến Tre, giai đoạn từ năm 2015 đến 2018.- Tòa án nhân dân Hà Nội bắt đầu xét xử 19 bị cáo trong vụ án xảy ra tại Công ty Cổ phần Gang thép Thái Nguyên. Đây là vụ án thuộc Ban chỉ đạo Trung ương về phòng chống tham nhũng theo dõi, được dư luận trong nước và quốc tế quan tâm.- Vệ tinh NanoDragon hoàn toàn do các kỹ sư Việt Nam thiết kế, chế tạo ở trong nước đã vượt qua các cuộc thử nghiệm tại Nhật Bản để chuẩn bị phóng lên quĩ đạo không gian vào đầu năm tới.- Thế giới kỷ niệm 60 năm chuyến bay đầu tiên của con người vào vũ trụ. Nhân sự kiện này, Nga kêu gọi bắt đầu đàm phán một thỏa thuận quốc tế về không gian.- Iran chính thức cáo buộc Israel đứng sau vụ tấn công nhằm vào cơ sở hạt nhân Na-tan. Diễn biến này khiến nỗ lực hồi sinh thỏa thuận hạt nhân năm 2015 gặp khó.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1242021-nhieu-sai-pham-trong-quan-ly-tai-nguyen-cat-tai-ben-t-c14-70783.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_12_04_18h00_thoi_su_2021_124202119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
