<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Dec 2020 18:16:16 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 8/12/2020: ĐHĐ LHQ vừa thông qua Nghị quyết do Việt Nam chủ trì đề xuất về Ngày Quốc tế sẵn sàng chống dịch bệnh - ngày 27/12 hàng năm</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-8122020-dhd-lhq-vua-thong-qua-nghi-quyet-do-viet-nam-chu-tri-de-c11-66675.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Đại hội đồng Liên hiệp quốc vừa thông qua Nghị quyết do Việt Nam chủ trì đề xuất về Ngày Quốc tế sẵn sàng chống dịch bệnh - ngày 27/12 hàng năm.- Sản phẩm Vắc-xin Covid-19 đầu tiên do nước ta nghiên cứu, sản xuất sẽ được thử nghiệm trên người từ ngày mùng 10 tới. Tuy nhiên, nhanh nhất cũng phải cuối năm sau, loại vắc-xin này mới được tiêm rộng rãi tại Việt Nam.- Từ ngày 12/12, dự án đường sắt đô thị Hà Nội, tuyến Cát Linh – Hà Đông bắt đầu vận hành thử nghiệm toàn bộ hệ thống.- 13 bị can trong vụ án xảy ra tại Tổng Công ty đầu tư phát triển đường cao tốc Việt Nam và các đơn vị liên quan bị khởi tố để điều tra về hành vi “Vi phạm quy định về đầu tư công trình xây dựng gây hậu quả nghiêm trọng”.- Mỹ sẽ trừng phạt 14 quan chức trong Quốc hội Trung Quốc, liên quan tới việc đàn áp các nhà lập pháp ở Hồng Công.- Hội nghị Bộ trưởng Tài chính G7 ủng hộ điều tiết đồng tiền kỹ thuật số.- Bình luận: Thi đua phải thực chất.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-8122020-dhd-lhq-vua-thong-qua-nghi-quyet-do-viet-nam-chu-tri-de-c11-66675.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_08_12_06h00_thoi_su_2020_81220209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H00 SÁNG 05/12/2020: Tạo đòn bẩy cho mối quan hệ đoàn kết đặc biệt Việt – Lào.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h00-sang-05122020-tao-don-bay-cho-moi-quan-he-doan-ket-dac-biet-viet-l-c11-66622.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Chính phủ nước Cộng hòa Dân chủ Nhân dân Lào Thoong-lun Xi-xu-lít dẫn đầu Đoàn đại biểu cấp cao Chính phủ Lào sang thăm Việt Nam và đồng chủ trì Kỳ họp lần thứ 43 Ủy ban liên Chính phủ Việt Nam – Lào.- Ngày hội Tình nguyện Quốc gia và Lễ trao Giải thưởng Tình nguyện Quốc gia năm 2020 diễn ra hôm nay, tại Hà Nội.- Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống thiên tai đề nghị các Bộ, ngành, địa phương chỉ đạo các chủ hồ chứa thủy điện rà soát việc tuân thủ quy trình vận hành, phương án đảm bảo an toàn hạ du.- Số ca mắc Covid-19 trong cộng đồng ở Campuchia tiếp tục tăng. Chính phủ nước này tăng cường các biện pháp phòng chống dịch, trong đó kéo dài thời gian cách ly lên 7 ngày, áp dụng từ ngày hôm nay.- Anh và Liên minh Châu Âu tiếp tục bất đồng trong đàm phán trước thời điểm kết thúc giai đoạn chuyển tiếp Anh chính thức rời khỏi EU vào ngày 31/12 tới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h00-sang-05122020-tao-don-bay-cho-moi-quan-he-doan-ket-dac-biet-viet-l-c11-66622.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/v1_0511_06h00_thoi_su_512202011.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
