<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 02:11:09 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H00 TRƯA 12/11/2020: Bão số 13 vào biển Đông và CÓ diễn biến phức tạp</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h00-trua-12112020-bao-so-13-vao-bien-dong-va-co-dien-bien-phuc-tap-c12-65092.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Khai mạc HNCC ASEAN lần thứ 37 và các HNCC liên quan được tổ chức bằng hình thức trực tuyến.- Tổng bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng phát biểu chào mừng hội nghị, khẳng định Việt Nam luôn giữ gìn khu vực ASEAN hòa bình, ổn định, đoàn kết và thống nhất. -Quốc hội phê chuẩn bổ nhiệm thành viên Chính phủ, thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao và thảo luận nhiều nội dung quan trọng. - Bão số 13 đã vào biển Đông và diễn biến phức tạp. Cơ quan khí tượng thủy văn đã đưa ra 3 kịch bản về diễn biến, cũng như hướng đổ bộ của cơn bão này. - Nguy cơ sạt lở đất ở vùng núi, ngập lụt diện rộng ở vùng trũng, thấp từ Quảng Trị đến Phú Yên. - Gioóc-gi-a (Georgia) trở thành bang đầu tiên của Mỹ quyết định kiểm lại toàn bộ phiếu bầu Tổng thống ở bang này. Động thái mới cho thấy cuộc chiến hậu bầu cử của Mỹ sẽ còn kéo dài.- Nhật Bản khởi động nhà máy điện hạt nhân đầu tiên có hệ thống phòng thủ khủng bố.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h00-trua-12112020-bao-so-13-vao-bien-dong-va-co-dien-bien-phuc-tap-c12-65092.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_1211_12h00_thoi_su_1211202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 8/11/2020: Lễ kỷ niệm 90 năm Ngày thành lập Mặt trận thống nhất Việt Nam - Ngày truyền thống Mặt trận Tổ quốc Việt Nam diễn ra ở nhiều địa phương trong cả nước</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-8112020-le-ky-niem-90-nam-ngay-thanh-lap-mat-tran-thong-nhat-v-c12-64989.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Lễ kỷ niệm 90 năm Ngày thành lập Mặt trận thống nhất Việt Nam - Ngày truyền thống Mặt trận Tổ quốc Việt Nam diễn ra ở nhiều địa phương trong cả nước.- Lực lượng chức năng nối lại tìm kiếm các nạn nhân mất tích ở Trà Leng, huyện Nam Trà My, tỉnh Quảng Nam.- Trong khi đó Trung tâm Dự báo khí tượng thủy văn quốc gia cảnh báo  mưa lớn sẽ quay trở lại miền Trung vào tuần tới do liên tiếp có các cơn bão, áp thấp nhiệt đới đi vào Biển Đông, không loại trừ khả năng sẽ ảnh hưởng trực tiếp đến đất liền khu vực Trung và Nam Trung Bộ.- Sáng nay theo giờ Việt Nam - ứng cử viên đảng Dân chủ, ông Joe Biden đã có bài phát biểu tuyên bố chiến thắng trong cuộc bầu cử Tổng thống Mỹ.- Lãnh đạo nhiều nước trên thế giới đã lên tiếng chúc mừng ông Joe Biden, trong khi Tổng thống đương nhiệm Donald Trump gấp rút thực hiện cuộc chiến pháp lý để chống lại cái họ gọi là "cú hack của đảng Dân chủ".- Nhìn lại tuần làm việc của Quốc hội mà trọng tâm là phiên thảo luận về kinh tế xã hội và phiên chất vấn và trả lời chất vấn với những vấn đề nóng, được dư luận và cử tri đặc biệt quan tâm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-8112020-le-ky-niem-90-nam-ngay-thanh-lap-mat-tran-thong-nhat-v-c12-64989.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_08_11_thoi_su_12h00_2020_811202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
