<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Nov 2020 00:11:13 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 11/11/2020: Quốc hội thông qua Nghị quyết về kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội năm tới, đặt mục tiêu  tăng trưởng kinh tế 6%.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-11112020-quoc-hoi-thong-qua-nghi-quyet-ve-ke-hoach-phat-trien-c12-65068.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội thông qua Nghị quyết về kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội năm tới, trong đó đặt mục tiêu  tăng trưởng kinh tế 6%.- Hiệp định Đối tác Kinh tế toàn diện khu vực là một trong 13 mục tiêu ưu tiên của năm ASEAN 2020, được tất cả các nước quan tâm và tập trung nguồn lực cao nhất nhằm kết thúc đàm phán và đi đến ký kết tại Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37, sẽ khai mạc vào sáng 11/11.- Hoàn lưu bão số 12 gây mưa to tại các tỉnh Nam Trung bộ. Tại tỉnh Phú Yên nhiều nơi ngập sâu do mưa lớn kết hợp với thủy điện xả lũ. Hàng nghìn người dân đã được sơ tán khẩn cấp đến nơi an toàn ngay trong đêm.- Bão Vàm cỏ giật cấp 16 đang tiến vào Biển Đông.- Cả hai đảng Dân chủ và Cộng hòa đều muốn khơi mào cuộc chiến pháp lý sau cuộc bầu cử Tổng thống Mỹ.- Khoảng 90 tỷ đô la Mỹ được người dân Trung Quốc mạnh tay chi trong ngày lễ độc thân 11/11 qua 2 trang web thương mại lớn ở nước này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-11112020-quoc-hoi-thong-qua-nghi-quyet-ve-ke-hoach-phat-trien-c12-65068.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_11/v1_11_11_12h00_thoi_su_trua_2020_1111202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 7/11/2020: Quảng Nam, Quảng Ngãi nguy cơ sạt lở đất vẫn hiện hữu ở các huyện miền núi</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-7112020-quang-nam-quang-ngai-nguy-co-sat-lo-dat-van-hien-huu-o-c12-64969.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Bão số 10 suy yếu thành áp thấp nhiệt đới trên biển Đông.- Xuất hiện nhiều điểm nứt, lún trên diện rộng gần thủy điện Đắc R'tih ở Đắc Nông. Chính quyền địa phương yêu cầu các cơ quan chức năng, chủ đầu tư có biện pháp bảo đảm an toàn cho người dân gần khu vực hồ, đập.- Tại Quảng Nam, Quảng Ngãi nguy cơ sạt lở đất vẫn hiện hữu ở các huyện miền núi.- Bộ Giáo dục và đào tạo chuẩn bị tổ chức thẩm định vòng 2 sách giáo khoa lớp 2 và lớp 6 với nhiều điểm mới trong công tác thẩm định nhằm tránh sai sót như trong một số cuốn sách lớp 1 vừa qua.- Kỷ niệm 103 năm ngày Cách mạng tháng 10 Nga - sự kiện lịch sử, đánh dấu bước ngoặt vĩ đại trong tiến trình phát triển của lịch sử nhân loại.- Nước Mỹ chia rẽ sau cuộc bầu cử Tổng thống khi hàng triệu cử tri xuống đường để ủng hộ 2 ứng cử viên. Trong khi đó cả ông Donald Trump và Joe Biden đều tuyên bố, bên đang gấp rút chuẩn bị cho một cuộc chiến pháp lý, được dự báo có thể kéo dài.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-7112020-quang-nam-quang-ngai-nguy-co-sat-lo-dat-van-hien-huu-o-c12-64969.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_07_11_12h00_thoi_su_2020_711202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
