<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Oct 2020 20:16:28 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 18/10/2020: Mưa lớn tiếp tục bủa vây các tỉnh miền Trung, nhiều nơi bị chia cắt, cô lập</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-18102020-mua-lon-tiep-tuc-bua-vay-cac-tinh-mien-trung-nhieu-noi-c11-64437.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Phát biểu tại chương trình "Cả nước chung tay vì người nghèo" năm 2020, tổ chức vào tối qua, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc nêu rõ: “Chung tay vì người nghèo  là mệnh lệnh trong trái tim. Thông qua chương trình, các tổ chức, đơn vị, tập thể, cá nhân đã quyên góp khoảng 2 nghìn 400 tỷ đồng ủng hộ người nghèo.- Chủ tịch nước quyết định truy thăng quân hàm cấp tướng; truy tặng Huân chương Bảo vệ Tổ quốc cho 13 cán bộ chiến sỹ hy sinh khi thực hiện nhiệm vụ cứu hộ, cứu nạn đợt mưa lũ và bão vừa qua tại Thủy điện Rào Trăng 3, huyện Phong Điền, tỉnh Thừa Thiên - Huế.- Mưa lớn tiếp tục bủa vây các tỉnh miền Trung, nhiều nơi bị chia cắt, cô lập.  Tại Quảng Trị xảy ra 3 vụ sạt lở đặc biệt nghiêm trọng. UBND tỉnh Quảng Trị họp khẩn trong đêm bàn biện pháp ứng phó và khắc phục.- Armenia  và Azerbaijan thông báo đã đạt được 1 thỏa thuận ngừng bắn nhân đạo mới, bắt đầu từ nửa đêm, tức 3 giờ sáng nay (theo giờ Việt Nam).]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-18102020-mua-lon-tiep-tuc-bua-vay-cac-tinh-mien-trung-nhieu-noi-c11-64437.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_18_10_06h00_thoi_su_2020_181020208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 15/10/2020: Sau khi đi vào vùng biển các tỉnh từ Thái Bình đến Thanh Hóa, bão số 7 suy yếu thành áp thấp nhiệt đới.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-15102020-sau-khi-di-vao-vung-bien-cac-tinh-tu-thai-binh-den-tha-c11-64364.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Chủ tịch Quốc hội các nước gửi thư chúc mừng Quốc hội Việt Nam tổ chức thành công Đại hội đồng AIPA 41.- Mưa bão hoành hành gây thiệt hại lớn về người và tài sản của người dân ở nhiều địa phương.- Hàng trăm hộ dân ở khu vực lòng hồ Krông Pách thượng ở tỉnh Đắk Lắk sống trong cảnh lo sợ, khi các công trình, phương tiện giúp dân chống lũ, vượt lũ của cơ quan chức năng vẫn chỉ nằm trên giấy.- Liên quan đến tình hình mưa lũ tại Miền Trung, BTV Đài TNVN có bình luận nhan đề: “Thức tỉnh trong gian khó”.- Sau khi đi vào vùng biển các tỉnh từ Thái Bình đến Thanh Hóa, bão số 7 đã suy yếu thành áp thấp nhiệt đới. Tuy nhiên, một áp thấp nhiệt đới mới đang đi vào biển Đông và khả năng mạnh thêm trong những giờ tới.- Thổ Nhĩ Kỳ tiếp tục cử tàu thăm dò dầu khí ở đông Địa Trung Hải và tuyên bố sẽ có hành động đáp trả tương xứng với Hy Lạp và Síp.- Youtube cấm phát tán thông tin sai lệch liên quan đến đại dịch Covid-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-15102020-sau-khi-di-vao-vung-bien-cac-tinh-tu-thai-binh-den-tha-c11-64364.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_10/v1_15_10_06h00_thoi_su_2020_151020208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
