<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2020 06:16:59 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 21/10/2020: Mưa tại các tỉnh miền Trung đã giảm, nhưng nhiều nơi vẫn bị chia cắt do nước ngập nóc nhà khiến việc cứu hộ gặp khó khăn</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-21102020-mua-tai-cac-tinh-mien-trung-da-giam-nhung-nhieu-noi-va-c11-64508.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội hôm nay thảo luận về hai dự án luật quan trọng, đó là Dự án Luật Cư trú (sửa đổi) và Dự án Luật Biên phòng Việt Nam.- Đại hội đại biểu Đảng bộ thành phố Đà Nẵng và Đại hội đảng bộ tỉnh Ninh Bình, nhiệm kỳ 2020-2025 khai mạc hôm nay.- Đến sáng nay, mưa tại các tỉnh miền Trung đã giảm, nhưng nhiều nơi vẫn bị chia cắt do nước ngập nóc nhà khiến công tác cứu hộ gặp nhiều khó khăn.- Trong khi đó, những chuyến hàng cứu trợ đầu tiên của Mặt trận Tổ quốc Việt Nam đã được chuyển đến bà con vùng lũ.- Quan hệ giữa Mỹ và Trung Quốc lại có thêm dấu hiệu căng thẳng khi Mỹ tiếp tục liệt 2 công dân và 6 công ty Trung Quốc vào danh sách đen vì hợp tác với Iran.- Dịch Covid-19 tái bùng phát mạnh khiến nước Anh phải quyết định phong tỏa gần 3 triệu dân ở vùng Manchester.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-21102020-mua-tai-cac-tinh-mien-trung-da-giam-nhung-nhieu-noi-va-c11-64508.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_21_10_06h00_thoi_su_2020_211020208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 18/10/2020: Mưa lớn tiếp tục bủa vây các tỉnh miền Trung, nhiều nơi bị chia cắt, cô lập</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-18102020-mua-lon-tiep-tuc-bua-vay-cac-tinh-mien-trung-nhieu-noi-c11-64437.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Phát biểu tại chương trình "Cả nước chung tay vì người nghèo" năm 2020, tổ chức vào tối qua, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc nêu rõ: “Chung tay vì người nghèo  là mệnh lệnh trong trái tim. Thông qua chương trình, các tổ chức, đơn vị, tập thể, cá nhân đã quyên góp khoảng 2 nghìn 400 tỷ đồng ủng hộ người nghèo.- Chủ tịch nước quyết định truy thăng quân hàm cấp tướng; truy tặng Huân chương Bảo vệ Tổ quốc cho 13 cán bộ chiến sỹ hy sinh khi thực hiện nhiệm vụ cứu hộ, cứu nạn đợt mưa lũ và bão vừa qua tại Thủy điện Rào Trăng 3, huyện Phong Điền, tỉnh Thừa Thiên - Huế.- Mưa lớn tiếp tục bủa vây các tỉnh miền Trung, nhiều nơi bị chia cắt, cô lập.  Tại Quảng Trị xảy ra 3 vụ sạt lở đặc biệt nghiêm trọng. UBND tỉnh Quảng Trị họp khẩn trong đêm bàn biện pháp ứng phó và khắc phục.- Armenia  và Azerbaijan thông báo đã đạt được 1 thỏa thuận ngừng bắn nhân đạo mới, bắt đầu từ nửa đêm, tức 3 giờ sáng nay (theo giờ Việt Nam).]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-18102020-mua-lon-tiep-tuc-bua-vay-cac-tinh-mien-trung-nhieu-noi-c11-64437.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_10/v1_18_10_06h00_thoi_su_2020_181020208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
