<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Nov 2020 15:14:54 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 2/11/2020: Bão Goni đi vào biển Đông trở thành cơn bão số 10 trong năm nay. Dự  báo bão số 10 sẽ đi vào các tỉnh thành phố từ Đà Nẵng đến Phú Yên.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-2112020-bao-goni-di-vao-bien-dong-tro-thanh-con-bao-so-10-tron-c12-64849.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội bước vào đợt họp tập trung tại Nhà Quốc hội.- Họp phiên toàn thể tại hội trường vào sáng 2/11, Quốc hội nghe báo cáo về chủ trương chuyển mục đích sử dụng rừng sang mục đích khác để thực hiện Dự án hồ chứa nước sông Than, tỉnh Ninh Thuận và Dự án hồ chứa nước Bản Mồng, tỉnh Nghệ An.- Bão Goni đã đi vào biển Đông và trở thành cơn bão số 10 trong năm nay. Dự  báo bão số 10 sẽ đi vào các tỉnh thành phố từ Đà Nẵng đến Phú Yên. Ban chỉ đạo trung ương về phòng chống thiên tai họp, triển khai các biện pháp phòng tránh bão.- Làn sóng Covid-19 thứ hai đang khiến Châu Âu chao đảo. Trong khi đó Tổng Giám đốc Tổ chức Y tế Thế giới phải tự cách ly khi có tiếp xúc với người mắc Covid-19.- Hàng tấn tôm hùm sống của Australia đang mắc kẹt tại sân bay Trung Quốc do chưa được hải quan nước này thông quan. Chính phủ Australia ngay lập tức thông báo ngừng xuất khẩu tôm hùm sang Trung Quốc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-2112020-bao-goni-di-vao-bien-dong-tro-thanh-con-bao-so-10-tron-c12-64849.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_02_11_12h00_thoi_su_2020_211202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 29/10/2020: Sạt lở núi nghiêm trọng tại Nam Trà My, Quảng Nam, vùi lấp hàng chục người. Lực lượng cứu hộ đang tìm cách thông đường, tiếp cận vùng sạt lở ở xã Trà Leng.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-29102020-sat-lo-nui-nghiem-trong-tai-nam-tra-my-quang-nam-vui-c12-64740.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Chủ trì Hội nghị trực tuyến toàn quốc về tình hình thực hiện, giải ngân các chương trình, dự án ODA, vốn vay ưu đãi nước ngoài, Thủ tướng  Nguyễn Xuân Phúc yêu cầu các địa phương, đơn vị sử dụng vốn phải nêu cao tinh thần trách nhiệm để thúc đẩy giải ngân, không được “đá quả bóng” trách nhiệm lên Trung ương.- Sạt lở núi nghiêm trọng tại Nam Trà My, Quảng Nam vùi lấp hàng chục người. Lực lượng cứu hộ đang tìm cách thông đường, tiếp cận vùng sạt lở ở xã Trà Leng, vùi lấp 53 người.- Bộ trưởng Ngoại giao Hoa Kỳ Mike Pompeo bắt đầu thăm chính thức Việt Nam tăng cường quan hệ hai nước trong năm kỷ niệm 25 năm thiết lập quan hệ ngoại giao Việt - Mỹ. Trước khi đến Việt Nam vào chiều nay 29/10, Bộ trưởng Ngoại giao Hoa Kỳ đang có chuyến thăm chính thức Indonesia.- Dịch Covid-19 bùng phát nghiêm trọng trở lại ở nhiều quốc gia trên thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-29102020-sat-lo-nui-nghiem-trong-tai-nam-tra-my-quang-nam-vui-c12-64740.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_29_10_12h00_thoi_su_2020_2910202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
