<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thức cùng VOV</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov-cmobile133.aspx</link>
    <description>Thức cùng VOV</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>tcvov</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Jan 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thức cùng VOV</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Trò chuyện với tác giả bài thơ “Tổ Quốc trong trái tim con” và Nhạc sỹ Trần Ngọc để nghe những chia sẻ về bài hát và nghề sáng tác thơ ca (5/1/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/tro-chuyen-voi-tac-gia-bai-tho-to-quoc-trong-trai-tim-con-va-nhac-sy-tran-ngoc-c141-68318.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong khi nhiều nước trên thế giới đang phải oằn mình chống lại đại dịch COVID-19, thì tại Việt Nam, đại dịch đã dần được khống chế. Bằng tinh thần dân tộc, bằng sự vào cuộc quyết liệt “Chống dịch như chống giặc”, sự đoàn kết của toàn dân, toàn quân,... Việt Nam đã và đang khẳng định thế mạnh trong phòng ngừa, điều trị và từng bước hạn chế dịch bệnh lây lan từ những thói quen sinh hoạt hàng ngày, cũng như các sản phẩm văn hóa nghệ thuật. Đồng hành và cổ vũ tinh thần với các bác sĩ, các chiến sĩ và hàng triệu người dân Việt Nam trong cuộc chiến chống lại đại dịch, chị Nguyễn Thị Hồng Quyên,  bút danh là Diệu Quyên, ở quận Hai Bà Trưng, Hà Nội đang công tác ở Công ty Thiết bị bảo hộ lao động Tùng Phong đã sáng tác bài thơ “Tổ Quốc trong trái tim con” và được Nhạc sỹ Trần Ngọc phổ nhạc thành bài hát. Tác phẩm có giai điệu vui tươi, ngợi ca tinh thần đoàn kết, sự đồng lòng của người Việt Nam dưới sự lãnh đạo của Đảng và nhà nước quyết thắng trong cuộc chiến chống lại giặc vô hình-dịch bệnh COVID-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/tro-chuyen-voi-tac-gia-bai-tho-to-quoc-trong-trai-tim-con-va-nhac-sy-tran-ngoc-c141-68318.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2021_1/v1_05_01_22h00_chuyen_dem_2021_51202121.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mang hơi ấm cho những người vô gia cư ở Hà Nội (04/01/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov/mang-hoi-am-cho-nhung-nguoi-vo-gia-cu-o-ha-noi-04012020-c133-68282.aspx</link>
      <description><![CDATA[Giảm thiểu tai nạn cuối năm: đâu là giải pháp.- Mang hơi ấm cho những người vô gia cư ở Hà Nội.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov/mang-hoi-am-cho-nhung-nguoi-vo-gia-cu-o-ha-noi-04012020-c133-68282.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2021_1/v1_0401_22h00_thuc_cung_vov_41202121.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nghệ nhân thổi hồn cho hoa giấy xứ Huế (30/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/nghe-nhan-thoi-hon-cho-hoa-giay-xu-hue-30122020-c141-68194.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tại Thừa Thiên Huế có một làng nghề truyền thống có tuổi đời đã hơn 300 năm nhưng không thờ tổ nghề. Sản phẩm được kết kinh từ sự hăng say lao động của những người nông dân trong lúc nông nhàn, từ tình yêu cái đẹp, từ mong muốn dành những điều tốt đẹp nhất để thờ cúng tổ tiên. Đó là làng hoa giấy Thanh Tiên, xã Phú Mậu, huyện Phú Vang, thành phố Huế. Họa sĩ, nghệ nhân Thân Văn Huy có thời thơ ấu gắn với của cánh đồng quê, những buổi bán hoa giấy cùng mẹ ven đường vào những ngày giáp tết, những buổi theo mẹ theo bà lên chùa với hình ảnh hoa sen tượng trưng cho đất Phật. Chính những kỷ niệm thời thơ ấu ấy đã thôi thúc ông không ngừng mày mò tìm tòi, suy nghĩ để làm sao phục chế nghề làm hoa sen giấy Thanh Tiên đã bị thất truyền hơn 50 năm qua.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/nghe-nhan-thoi-hon-cho-hoa-giay-xu-hue-30122020-c141-68194.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_30_12_22h00_chuyen_dem_2020_3012202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
