<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thức cùng VOV</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov-cmobile133.aspx</link>
    <description>Thức cùng VOV</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>tcvov</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Nov 2020 22:13:44 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thức cùng VOV</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Bác sĩ Đỗ Thúy Nga, Trung tâm Hy Vọng, thuộc Hội Cứu trợ trẻ em tàn tật TP Hà Nội - người thắp sáng niềm hy vọng cho trẻ khuyết tật (11/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/bac-si-do-thuy-nga-trung-tam-hy-vong-thuoc-hoi-cuu-tro-tre-em-tan-tat-tp-ha-noi-c141-65083.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tốt nghiệp Đại học Y Hà Nội, sau 10 năm làm bác sĩ Nhi, Bác sĩ Đỗ Thúy Nga về công tác tại Ủy ban Bảo vệ Bà Mẹ và Chăm sóc Trẻ em, rồi làm Phó Phòng Giáo dục quận Ba Đình. Tâm huyết với việc chăm sóc trẻ chậm phát triển trí tuệ, sau khi về hưu, Bác sĩ Đỗ Thúy Nga mở Trung tâm Hy Vọng (thuộc Hội Cứu trợ trẻ em tàn tật TP Hà Nội). Không chỉ tiếp nhận trẻ em ở địa bàn Hà Nội, Trung tâm còn tiếp nhận trẻ em ở hơn 20 tỉnh và thành phố như: Cao Bằng, Lạng Sơn, Quảng Ninh, Bắc Giang, Nghệ An, Quảng Trị, Huế, TPHCM... Căn nhà nằm sâu trong ngõ 290, đường Kim Mã, Hà Nội bề ngoài bình thường như tất cả các căn nhà khác, nhưng đã trở thành nơi thắp sáng niềm hy vọng cho 300 trẻ khuyết tật về trí não trong hàng chục năm qua. Trong Chuyện đêm hôm nay, chúng tôi mời quí vị gặp gỡ một người thầy đặc biệt - người thắp sáng niềm hy vọng cho trẻ khuyết tật.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/bac-si-do-thuy-nga-trung-tam-hy-vong-thuoc-hoi-cuu-tro-tre-em-tan-tat-tp-ha-noi-c141-65083.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_1111_22h00_thuc_cung_vov_hoan_thien_1111202023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ký ức của người thầy đi B một thời (10/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/ky-uc-cua-nguoi-thay-di-b-mot-thoi-10112020-c141-65057.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Trách nhiệm bảo vệ Tổ quốc đâu của riêng ai !” là suy nghĩ giản dị và thiêng liêng của biết bao thế hệ. Hàng ngàn thầy giáo, cô giáo với truyền thống yêu nước, nghe theo tiếng gọi thiêng liêng của Tổ quốc đã tạm biệt mái trường thân yêu, xa học sinh, xa gia đình, cầm súng lên đường đi chiến đấu. Từ nhà trường tới chiến trường, những nhà  giáo trở thành anh bộ đội Cụ Hồ, thanh niên xung phong,... Họ đã có mặt trên khắp các chiến trường từ Quảng Trị, Thừa  Thiên Huế đến Tây Nguyên, Nam bộ… vượt qua mọi khó khăn gian khổ khốc liệt của cuộc chiến tranh, chiến đấu anh dũng và đã thực sự đóng góp không nhỏ cho chiến thắng của dân tộc. Theo thống kê chưa đầy đủ, Hà Nội có gần 1.500  nhà giáo tham gia cuộc kháng chiến chống Mỹ cứu nước. Trong số đó, 206 Nhà giáo – Chiến sĩ đã anh dũng hi sinh ở những chiến trường ác liệt và được công nhận Liệt sĩ. Hướng tới kỷ niệm 38 năm ngày Nhà giáo Việt Nam (20/11/1982 – 20/11/2020), chuyện đêm hôm nay, phóng viên Thu Hiền gặp gỡ ông Nguyễn Tử Y nguyên giảng viên Trường Cao đẳng Công nghiệp Quốc phòng tham gia chiến trường B từ năm 1965 để nghe về một thời ký ức hào hùng mà ông cùng đồng đội trải qua.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/ky-uc-cua-nguoi-thay-di-b-mot-thoi-10112020-c141-65057.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/chuyen_den_10-11_111120207.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cô giáo Lường Thị Thu Trang chia sẻ về nhân vật trong tác phẩm “Thầy ơi” - giải Nhất cuộc thi “Những kỷ niệm sâu sắc về thầy cô và mái trường mến yêu”  (9/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/co-giao-luong-thi-thu-trang-chia-se-ve-nhan-vat-trong-tac-pham-thay-oi-giai-nha-c141-65028.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tác phẩm “Thầy ơi” của cô Lường Thị Thu Trang, giáo viên Trường THPT số 1 Bảo Thắng, tỉnh Lào Cai vừa được Bộ Giáo dục và Đào tạo trao giải nhất.  Tác phẩm “Thầy ơi” kể lại câu chuyện về thầy giáo Dương Văn Phẩm, nguyên giáo viên chủ nhiệm lớp 4B – Trường Cấp I Duyên Hải – Thị xã Lào Cai những năm học 1969 - 1970. Đến nay đã gần 40 năm, thầy cũng đã mất nhưng kỉ niệm về thầy Dương Văn Phẩm mãi không phai mờ trong ký ức của học trò một thủa. Tình nghĩa thầy trò thời gian khó, chiến tranh loạn lạc ấy còn gây ấn tượng mạnh khiến cô Lường Thị Thu Trang –chắp bút thành tác phẩm và là tấm gương để học hỏi và noi theo. Chuyện đêm hôm nay mời quý vị và các bạn cùng phóng viên Thu Hiền trò chuyện gặp gỡ cô Lường Thị Thu Trang để nghe những chia sẻ của cô về nhân vật tác phẩm “Thầy ơi”:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/co-giao-luong-thi-thu-trang-chia-se-ve-nhan-vat-trong-tac-pham-thay-oi-giai-nha-c141-65028.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_09_11_22h00_chuyen_dem_2020_911202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
