<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thức cùng VOV</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov-cmobile133.aspx</link>
    <description>Thức cùng VOV</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>tcvov</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thức cùng VOV</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiến sĩ Cherry Vũ với mong ước xây dựng một cộng đồng doanh nghiệp Việt Nam hiệu quả và hạnh phúc (20/4/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/tien-si-cherry-vu-voi-mong-uoc-xay-dung-mot-cong-dong-doanh-nghiep-viet-nam-hie-c141-71007.aspx</link>
      <description><![CDATA[Không chỉ các doanh nghiệp mạnh, mà nền văn hóa, ý thức của cộng động, mỗi cá nhân, đặc biệt những người có tầm ảnh hưởng trong cộng đồng quốc tế, cũng sẽ góp phần làm nên thương hiệu của mỗi quốc gia. Tiến sĩ TS Cherry Vũ, tên VN là Vũ Anh Đào, CEO của công ty tư vấn toàn cầu Teal Unicorn, Two Hills có trụ sở chính tại New Zealand, là Tiến sĩ về Chính sách Công, Đại học Victoria Wellington, Thạc sĩ Quản lý Công ĐH Potsdam, CHLB Đức và 3 bằng cử nhân Việt Nam: Luật, Văn Hoá, Tiếng Anh, là một trong 100 người phụ nữ trên thế giới có đóng góp lớn trong lĩnh vực quản lý doanh nghiệp linh hoạt  (Lean and Agile) toàn cầu; là diễn giả quen thuộc trong các hội nghị quốc tế lớn về cách làm việc và quản lý mới. TS Cherry Vũ đã và đang rất thành công trong việc tư vấn và huấn luyện nhiều tổ chức và doanh nghiệp chuyển đổi từ những cách làm việc và quản lý truyền thống sang những cách thức tiên tiến. Với mong ước xây dựng cộng đồng doanh nghiệp Việt Nam hiệu quả hơn, mà ở đó con người hạnh phúc hơn, ai cũng có cơ hội đóng góp và tỏa sáng, chị là nhà sáng lập và lãnh đạo của Business Agility Vietnam, cộng đồng doanh nghiệp linh hoạt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/tien-si-cherry-vu-voi-mong-uoc-xay-dung-mot-cong-dong-doanh-nghiep-viet-nam-hie-c141-71007.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/2021_4/v1_20_04_22h00_chuyen_dem_2021_21420210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đền Xã Tắc (TP Móng Cái, Quảng Ninh) vừa được công nhận là di tích LS-VH cấp Quốc gia (19/4/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/den-xa-tac-tp-mong-cai-quang-ninh-vua-duoc-cong-nhan-la-di-tich-ls-vh-cap-quoc-c166-70972.aspx</link>
      <description><![CDATA[-“Yêu cho roi cho vọt”, để dạy con sao cho đúng pháp luật.- Thành phố Móng Cái, tỉnh Quảng Ninh: đền Xã Tắc - nơi vừa được công nhận là di tích lịch sử văn
hoá cấp Quốc gia.- “Người bán sách kỳ lạ” - Bình Book.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/den-xa-tac-tp-mong-cai-quang-ninh-vua-duoc-cong-nhan-la-di-tich-ls-vh-cap-quoc-c166-70972.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_4/v1_19_04_22h00_thuc_cung_vov_2021_194202122.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nghệ sĩ viola với hành trình đưa âm nhạc đến với những trẻ tự kỷ (16/4/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/nghe-si-viola-voi-hanh-trinh-dua-am-nhac-den-voi-nhung-tre-tu-ky-1642021-c141-70909.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nghệ sỹ viola Nguyệt Thu là một trong những nghệ sĩ đã thành danh ở nhiều dàn nhạc quốc tế, nhưng chị lại quyết định trở về nước lập nghiệp. Không chỉ tích cực hoạt động nghệ thuật trong nước, nghệ sỹ viola Nguyệt Thu còn sáng lập nên những ngôi trường Bình Minh nghệ thuật- Sunrise For Art (viết tắt là SFORA) dùng âm nhạc để trị liệu và dạy trẻ mắc hội chứng tự kỷ. Bằng âm nhạc, chị muốn kết nối trẻ với thế giới xung quanh, khơi dậy tiềm năng và đưa trẻ trở về với cuộc sống bình thường. Cùng nghe chị tâm sự về hành trình chị dành tâm huyết và thời gian đưa âm nhạc đến với những đứa trẻ tự kỷ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/nghe-si-viola-voi-hanh-trinh-dua-am-nhac-den-voi-nhung-tre-tu-ky-1642021-c141-70909.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/2021_4/v1_16_04_22h00_chuyen_dem_2021_164202122.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
