<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thức cùng VOV</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov-cmobile133.aspx</link>
    <description>Thức cùng VOV</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>tcvov</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Nov 2020 14:13:16 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thức cùng VOV</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nên bắt đầu từ bao giờ và nói như thế nào với con về câu chuyện giới tính (19/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/nep-nha/nen-bat-dau-tu-bao-gio-va-noi-nhu-the-nao-voi-con-ve-cau-chuyen-gioi-tinh-19112-c149-65265.aspx</link>
      <description><![CDATA[Có bao giờ quý vị cảm thấy lo lắng khi trò chuyện với con mình về những chủ đề nhạy cảm không? Nhiều người tìm cách nói lảng, nói tránh, nào là những chú chim, cô bướm nhưng thực ra nội dung thì không chút gì liên quan đến các con vật cả. Vâng, chủ đề mà chúng ta muốn nói đến ở đây là câu chuyện về giới tính, câu chuyện về tình dục. Trò chuyện với con về giới tính và tình dục khiến bố mẹ cảm thấy bối rối và không ít phụ huynh đã lựa chọn lảng tránh vấn đề hoặc nói dối mỗi khi con đặt vấn đề. Tuy nhiên, trong thực tế, suy nghĩ của bố mẹ thường có ảnh hưởng lớn nhất trong các quyết định của thanh thiếu niên về tình dục. Thế nên bố mẹ có thể giúp con tiếp cận những vấn đề này ngay từ khi con nhỏ và trong suốt cuộc đời của trẻ. Đừng lo lắng rằng, chúng ta đang vẽ đường cho hươu chạy mà hãy để con hiểu rằng, chúng ta  luôn sẵn sàng hướng dẫn con "chạy đúng đường".]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/nep-nha/nen-bat-dau-tu-bao-gio-va-noi-nhu-the-nao-voi-con-ve-cau-chuyen-gioi-tinh-19112-c149-65265.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/nen_nha_1911202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cô giáo Đinh Thị Kem - Người giáo viên tiêu biểu năm 2020 (17/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/co-giao-dinh-thi-kem-nguoi-giao-vien-tieu-bieu-nam-2020-17112020-c141-65246.aspx</link>
      <description><![CDATA[Gần chục năm gắn bó với nghề, cô giáo Đinh Thị Kem, người dân tộc H're, giáo viên Trường Tiểu học Hành Dũng, xã Hành Dũng, huyện Nghĩa Hành, tỉnh Quảng Ngãi chưa bao giờ nản lòng mà càng ngày càng gắn bó yêu nghề và người dân nơi cô công tác. Đặc thù là một bản làng có dân tộc H're sinh sống, ở vùng sâu vùng xa, giao thông cách trở, hiểu biết còn nhiều hạn chế nên việc vận động con em đến trường học là một điều rất khó khăn. Thế nhưng, là một người con của xã Hành Dũng, thấu hiểu những vất vả và những tâm tư nguyện vọng của con em dân tộc đã khiến cô Đinh Thị Kem tình nguyện cắm bản để gieo con chữ cho thế hệ học trò nơi mình sinh ra và lớn lên. Cô là 1 trong 63 giáo viên tiêu biểu đến từ 26 dân tộc thiểu số vừa được Bộ Giáo dục và Đào tạo tuyên dương trong chương trình Chia sẻ cùng thầy cô năm 2020. Phóng viên Thu Hiền trò chuyện với cô giáo Đinh Thị Kem, người dân tộc H're để nghe cô chia sẻ về những khó khăn vất vả và vượt qua trong quá trình dạy học. Mời quý vị và các bạn cùng nghe:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/co-giao-dinh-thi-kem-nguoi-giao-vien-tieu-bieu-nam-2020-17112020-c141-65246.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_11/v1_17_11_22h00_chuyen_dem_2020_191120208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vẳng điệu then - đàn tính giữa thành phố Hồ Chí Minh (17/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/vang-dieu-then-dan-tinh-giua-thanh-pho-ho-chi-minh-17112020-c166-65225.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Hiệu quả của dự án chỉnh trang đô thị tại Hà Nội và sự lãng phí của việc lát đá vỉa hè một cách vô tội vạ.- Vẳng điệu then - đàn tính giữa thành phố Hồ Chí Minh.- Cô giáo Đinh Thị Kem, người dân tộc H're, giáo viên Trường Tiểu học Hành Dũng, xã Hành Dũng, huyện Nghĩa Hành, tỉnh Quảng Ngãi là 1 trong 63 giáo viên tiêu biểu vừa được Bộ Giáo dục và Đào tạo tuyên dương năm 2020.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/vang-dieu-then-dan-tinh-giua-thanh-pho-ho-chi-minh-17112020-c166-65225.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_11/v1_17_11_22h00_thuc_cung_vov1_2020_1711202018.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
