<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thức cùng VOV</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov-cmobile133.aspx</link>
    <description>Thức cùng VOV</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>tcvov</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 09:02:16 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thức cùng VOV</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Người cựu binh chiến trường B và những ký ức một thời hào hùng (21/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/nguoi-cuu-binh-chien-truong-b-va-nhung-ky-uc-mot-thoi-hao-hung-21122020-c141-66957.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Trách nhiệm bảo vệ Tổ quốc đâu của riêng ai !” là suy nghĩ giản dị và thiêng liêng của biết bao thế hệ. Hàng ngàn thầy giáo, cô giáo với truyền thống yêu nước, nghe theo tiếng gọi thiêng liêng của Tổ quốc đã tạm biệt mái trường thân yêu, xa học sinh, xa gia đình, cầm súng lên đường đi chiến đấu. Từ nhà trường tới chiến trường, những nhà  giáo trở thành anh bộ đội Cụ Hồ, thanh niên xung phong,... Họ đã có mặt trên khắp các chiến trường từ Quảng Trị, Thừa  Thiên Huế đến Tây Nguyên, Nam bộ… vượt qua mọi khó khăn gian khổ khốc liệt của cuộc chiến tranh, chiến đấu anh dũng và đã thực sự đóng góp không nhỏ cho chiến thắng của dân tộc. Theo thống kê chưa đầy đủ, Hà Nội có gần 1.500  nhà giáo tham gia cuộc kháng chiến chống Mỹ cứu nước. Trong số đó, 206 Nhà giáo – Chiến sĩ đã anh dũng hi sinh ở những chiến trường ác liệt và được công nhận Liệt sĩ. Chuyện đêm hôm nay, phóng viên Thu Hiền gặp gỡ ông Nguyễn Tử Y nguyên giảng viên Trường Cao đẳng Công nghiệp Quốc phòng tham gia chiến trường B từ năm 1965 để nghe về một thời ký ức hào hùng mà ông cùng đồng đội trải qua.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/nguoi-cuu-binh-chien-truong-b-va-nhung-ky-uc-mot-thoi-hao-hung-21122020-c141-66957.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/denm_fffbbbfb_2112202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Học tiếng Anh bằng Nhị ngữ, phương pháp mới, thân thiện hơn (15/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/hoc-tieng-anh-bang-nhi-ngu-phuong-phap-moi-than-thien-hon-15122020-c141-66874.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nắm bắt được tâm lý của người học, người làm chuyên ngành phải sử dụng Tiếng Anh và từ kinh nghiệm, trải nghiệm của bản thân cũng đã gặp không ít khó khăn khi sử dụng tiếng Anh trong quá trình làm việc, Luật sư Nguyễn Tiến Nùng– Đoàn Luật sư Hà Nội, đã nghiên cứu sáng tạo cách học Tiếng Anh bằng Nhị Ngữ - Bilet, với ứng dụng Biletlingo (Bai-lịt- lin- go) có thể được cài đặt trên điện thoại đi động hoặc Ipad. Phần mềm này đã có hàng nghìn người cài đặt. Mới đây đã được đưa vào trường THCS Nghĩa Tân, quận Cầu Giấy Hà Nội để cho học sinh, phụ huynh và giáo viên có thể trải nghiệm nâng cao nhu cầu học Tiếng Anh. Vậy ứng dụng học Tiếng Anh –Bilet (Bai-lịt) có tác dụng, ý nghĩa như thế nào trong việc nâng cao khả năng tiếng Anh cho người Việt? Chuyện đêm hôm nay, phóng viên Thu Hiền gặp gỡ trò chuyện với Luật sư Nguyễn Tiến Nùng để nghe những chia sẻ của ông về niềm đam mê sáng tạo cách học Tiếng Anh bằng Nhị Ngữ - Bilet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/hoc-tieng-anh-bang-nhi-ngu-phuong-phap-moi-than-thien-hon-15122020-c141-66874.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/chuyen_dem_15-12-2020_171220209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuốn sách Đi tìm lẽ sống (16/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/cuon-sach-di-tim-le-song-16122020-c166-66871.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Xét tuyển ĐH 2021-2025: Thành lập trung tâm khảo thí độc lập có là lối ra cho cải cách tuyển sinh?- Cuốn sách Đi tìm lẽ sống.- Khát vọng đưa Trà Việt vươn tầm thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/cuon-sach-di-tim-le-song-16122020-c166-66871.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_12/v1_16_12_thuc_cung_vov_2020_1612202021.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
