<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thức cùng VOV</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov-cmobile133.aspx</link>
    <description>Thức cùng VOV</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>tcvov</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jan 2021 07:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thức cùng VOV</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Bí quyết khởi nghiệp với nền tảng thương mại điện tử bán hàng đa kênh (04/01/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/bi-quyet-khoi-nghiep-voi-nen-tang-thuong-mai-dien-tu-ban-hang-da-kenh-04012021-c141-68283.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tốt nghiệp ngành công nghệ thông tin, Đại học Bách khoa Hà Nội, chị Nguyễn Thị Minh Khuê “đầu quân” ngay cho 1 Tập đoàn Công nghệ thông tin có tên tuổi… Song, ngay từ rất sớm khi nhóm đồng nghiệp cùng nhận thấy tiềm năng thương mại điện tử tại Việt Nam, 5 người đã quyết định rời công ty cũ, để thành lập một công ty khởi nghiệp với tên gọi lúc đầu là DKT, sau đổi tên thành Sapo. Chuyện đêm hôm nay, mời quý vị cùng nghe phóng viên Mai Hạnh trò chuyện với chị Nguyễn Thị Minh Khuê - Đồng sáng lập Công ty Cổ phần Công nghệ Sapo - về những kinh nghiệm khởi nghiệp với nền tảng thương mại điện tử bán hàng đa kênh:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/bi-quyet-khoi-nghiep-voi-nen-tang-thuong-mai-dien-tu-ban-hang-da-kenh-04012021-c141-68283.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2021_1/dem_04-01-2021_41202121.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Con cá trên cây” – hãy sống là chính mình (30/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/con-ca-tren-cay-hay-song-la-chinh-minh-30122020-c166-68193.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Không để lợi dụng chính sách thông tuyến bảo hiểm y tế.- Khởi động dự án kết nối các ông bố da màu tại Chicago, Mỹ.- Cảm nhận về cuốn sách “Con cá trên cây” của tác giả Lynda Mullaly Hunt.- Nghệ nhân với tâm huyết phục hồi và phát triển thị trường cho Hoa sen giấy Thanh Tiên, tỉnh Thừa Thiên Huế.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/con-ca-tren-cay-hay-song-la-chinh-minh-30122020-c166-68193.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_30_12_22h00_thuc_cung_vov_2020_3012202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cô giáo đổi mới sáng tạo trong phương pháp dạy học trẻ khuyết tật (29/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/co-giao-doi-moi-sang-tao-trong-phuong-phap-day-hoc-tre-khuyet-tat-29122020-c141-68167.aspx</link>
      <description><![CDATA[Là một nhà giáo trẻ, một đảng viên với gần 10 năm tuổi nghề, và 6 năm tuổi Đảng, cô Đặng Hoàng Hà, giáo viên Trường Tiểu học Giáp Bát, quận Hoàng Mai, Hà Nội luôn có trách nhiệm cao với công việc, hết lòng yêu thương học sinh, quan tâm giúp đỡ các em hoàn cảnh khó khăn, học sinh khuyết tật. Với lòng yêu nghề, mến trẻ, nhiệt tình, cô Hà được ban giám hiệu nhà trường tin tưởng giao cho dạy ở nhiều khối lớp học khác nhau, đặc biệt được phân công chủ nhiệm lớp có học sinh khuyết tật. Trong quá trình giảng dạy, cô đã không ngừng đổi mới phương pháp, tổ chức và hướng dẫn học sinh học tập tích cực, chủ động, sáng tạo phù hợp với từng nội dung, từng kiểu bài và từng đối tượng học sinh. Cô đã nghiên cứu, tự học, tự làm các bộ phim, các clip tình huống, gắn với chính thực tế học sinh của mình để đưa vào bài dạy, tạo sự hấp dẫn, cuốn hút các con vào tiết học khiến cho hiệu quả giờ dạy được nâng cao. Cô là 1 trong 40 giáo viên được Ngành Giáo dục Thủ đô Hà Nội tuyên dương “Nhà giáo Hà Nội tâm huyết, sáng tạo” năm học 2019-2020. Chuyện đêm hôm nay phóng viên Thu Hiền gặp gỡ trò chuyện với cô Đặng Hoàng Hà, giáo viên Trường Tiểu học Giáp Bát, quận Hoàng Mai để nghe chia sẻ về niềm đam mê sáng tạo đổi mới trong dạy học ở bậc tiểu học của cô.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/co-giao-doi-moi-sang-tao-trong-phuong-phap-day-hoc-tre-khuyet-tat-29122020-c141-68167.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_29_12_22h00_chuyen_dem_2020_2912202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
