<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thức cùng VOV</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov-cmobile133.aspx</link>
    <description>Thức cùng VOV</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>tcvov</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Oct 2020 05:18:18 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thức cùng VOV</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Cậu bé người Anh Max Woosey, sau 200 đêm ngủ ở lều đã quyên góp được hơn 40.000 bảng Anh giúp đỡ một trung tâm chăm sóc giảm nhẹ North Devon (19/10/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/cau-be-nguoi-anh-max-woosey-sau-200-dem-ngu-o-leu-da-quyen-gop-duoc-hon-40000-b-c166-64479.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Hãy cùng nhau góp nhặt yêu thương – lan toả tinh thần thiện nguyện.- Tiến sĩ Đào Kim Nhung - người đã có những nghiên cứu, ứng dụng đầy nhiệt huyết, kiên trì, không mệt mỏi trong lĩnh vực công nghệ sinh hóa nước nhà.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/cau-be-nguoi-anh-max-woosey-sau-200-dem-ngu-o-leu-da-quyen-gop-duoc-hon-40000-b-c166-64479.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/2020_10/v1_19_10_22h00_thuc_cung_vov_2020_1910202021.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cô gái trẻ Trần Thị Ngọc Hân, Giám đốc Công nghệ Giáo dục tại Teky Holding với niềm đam mê môn Tiếng Anh (13/10/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/co-gai-tre-tran-thi-ngoc-han-giam-doc-cong-nghe-giao-duc-tai-teky-holding-voi-n-c141-64343.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tốt nghiệp ngành Kinh tế và Đông Á học ở Đại học Bates (Mỹ), với học bổng toàn phần, Trần Thị Ngọc Hân, người đồng sáng lập, và Giám đốc Công nghệ Giáo dục tại Teky Holding- hệ sinh thái khởi nghiệp vừa được đề cử vào một trong 16 mô hình giáo dục điển hình của Diễn đàn Kinh tế Thế giới năm 2020 tại Davos Thuỵ Sĩ. Ngoài ra Teky cũng nhận được chứng nhận đào tạo của tổ chức giáo dục Phần Lan cho giảng dạy STEM và công nghệ. Cô Giám đốc trẻ cũng là chủ nhân cùng đồng nghiệp sáng tạo ra sản phần phần mềm Toppy - Edtech trong mảng tiếng Anh. Top 10 hạng mục doanh nhân xã hội Đông Nam Á chương trình Women of the Future Awards. Đây là giải thưởng có uy tín ở Anh và được bảo trợ bởi cơ quan ngoại giao Anh tại Đông Nam Á Dự án khởi nghiệp được đánh giá có tầm ảnh hưởng tốt đến xã hội và là đại diện duy nhất của Việt Nam năm nay tham gia sự kiện đón tiếp riêng của đại sứ quán Australia tại Singapore trong khuôn khổ chương trình Lãnh đạo trẻ Australia – ASEAN A Emerging Leaders Program do Chính phủ Australia tổ chức. Không chỉ thành công trong khởi nghiệp lĩnh vực phần mềm dạy Tiếng Anh mà cô gái trẻ này còn tham gia nhiều hoạt động xã hội như : Diễn đàn thanh niên châu Á- Asian Youth Forum  ở Tokyo Nhật Bản, Diễn đàn thanh niên trong khuôn khổ Hội nghị cấp cao APEC tại Singapore … Cùng phóng viên Thu Hiền gặp gỡ, trò chuyện với cô gái trẻ Trần Thị Ngọc Hân, đồng sáng lập và Giám đốc Công nghệ Giáo dục tại Teky Holding- hệ sinh thái khởi nghiệp để nghe chia sẻ về công việc và niềm đam mê môn Tiếng Anh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/co-gai-tre-tran-thi-ngoc-han-giam-doc-cong-nghe-giao-duc-tai-teky-holding-voi-n-c141-64343.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/2020_10/v1_13_10_22h00_chuyen_dem_2020_1410202010.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thung lũng Bắc Sơn - “Bức bích họa” về cảnh sắc thiên nhiên và nét văn hóa, ẩm thực độc đáo (13/10/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/thung-lung-bac-son-buc-bich-hoa-ve-canh-sac-thien-nhien-va-net-van-hoa-am-thuc-c166-64339.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Vì sao những clip nhảm nhí, phản cảm, xấu độc - câu view, kiếm lời lại thu hút sự quan tâm đặc biệt của giới trẻ? Giải pháp nào hạn chế và ngăn chặn?- Viên kim cương màu hồng tím siêu hiếm sắp được bán đấu giá lên tới 38 triệu đô-la Mỹ.- Câu chuyện về một người cha đạp xe chở con gái 4 tuổi đi hơn 4.000 km để mừng sinh nhật.- Đến với thung lũng Bắc Sơn, cảm nhận “bức bích họa” về cảnh sắc thiên nhiên và hòa mình vào không gian sinh hoạt, văn hóa, ẩm thực độc đáo của cư dân bản địa nơi đây.- Cô gái trẻ Trần Thị Ngọc Hân, Giám đốc Công nghệ Giáo dục tại Teky Holding với niềm đam mê môn Tiếng Anh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/thung-lung-bac-son-buc-bich-hoa-ve-canh-sac-thien-nhien-va-net-van-hoa-am-thuc-c166-64339.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/2020_10/v1_13_10_22h00_thuc_cung_vov1_2020_1310202021.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
