<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2025 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tình người tình đời trong "Ra mắt mùa Xuân" 18/2/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tinh-nguoi-tinh-doi-trong-ra-mat-mua-xuan-c11-39547.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn ghi lại tình huống chính về một cô gái về ra mắt gia đình người yêu với chi tiết cô bị hóc xương cá rồi được bố chồng tương lai chữa mẹo cho. Những cuộc ra mắt gia đình người yêu luôn có những tình huống bất ngờ và thú vị. Truyện ngắn này không ngoại lệ. Nhưng sâu sắc hơn khi đằng sau đó là câu chuyện về tình yêu, tình người và tình đồng đội. Những câu chuyện ấy lại được đặt trong bối cảnh mùa Xuân trên làng quê Bắc bộ, trong khung cảnh đầm ấm của những nếp nhà nông thôn vừa trong lành, tươi mát vừa thân thương, ấm áp. Các nhân vật trong truyện ngắn này đều là những con người dám yêu, dám sống và sống hết mình, sống một cách chân thành. Họ chính là phản chiếu của thân phận con người trong đời thường. Bằng ngòi bút tự nhiên, dung dị, nhà văn đã diễn tả chân thật những chi tiết, cảm xúc mà có lẽ chị đã trải qua, được chứng kiến hoặc nghe kể lại.  Văn chương là vậy, nếu thiếu đi chất đời thì chỉ là xác chữ, chẳng thể nào chạm được và thấm thía vào trái tim người đọc, người nghe….]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tinh-nguoi-tinh-doi-trong-ra-mat-mua-xuan-c11-39547.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_2/v2_1702_22h30_doc_truyen_dem_khuya_182202510.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Con sáo đen”: Khát khao bầu trời tự do  13/2/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/con-sao-den-khat-khao-bau-troi-tu-do-c11-39535.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn‘’Con sáo đen” của tác giả Đoàn Đức Châu mà quí vị và các bạn vừa nghe mang tính tự sự với giọng kể của nhân vật tôi. Sự trong trẻo của ký ức tuổi thơ, những trải nghiệm chân thực, nhiều chi tiết chân mộc đắt giá , ví như chi tiết chim sáo vượt bão mang lá thư về đất liền cho bố mẹ Đài....là những điểm cộng quí giá cho truyện ngắn này. Nhân vật Đài được khắc họa qua lời kể của nhân vật tôi là một cậu thanh niên rất yêu con sáo. Càng chăm sóc gắn bó yêu quí con vật, cậu bé Đài càng nhận ra một điều: dẫu con chim sáo rất ngoan ngoãn trung thành gần gũi  với chủ, song thẳm sâu nó vẫn khao khát bầu trời tự do, khao khát được hòa vào bầy đàn tới mức nào . Và chính vì rất yêu quí con chim sáo, Đài dù đau khổ song cũng đã đấu tranh được với bản thân, vượt qua chính mình, dứt lòng để cho chú chim sáo được tự do trở về với bầu trời. Đây cũng là thông điệp của ngày xuân, dành cho thiên nhiên mà tác giả muốn gửi tới chúng ta. Mô tip truyện thì không mới nhưng cách kể khá sinh động, thú vị, gắn với đời thực.... Đoạn kết, câu chữ chắt lọc và giàu biểu cảm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/con-sao-den-khat-khao-bau-troi-tu-do-c11-39535.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1302_22h30_doc_truyen_dem_khuya_14220258.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Giấc mơ đá cổ": Xót xa phận người như sương muối miền Tây Bắc.   11/2/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/giac-mo-da-co-xot-xa-phan-nguoi-nhu-suong-muoi-mien-tay-bac-c11-39529.aspx</link>
      <description><![CDATA[Gần đây, nhà văn Kiều Duy Khánh thường sử dụng các yếu tố kỳ ảo trong những sáng tác của mình. Nào là hũ bạc, hạt vía thiêng, hồn piêu hay trái tim sói tuyết, gà mái hoa mơ biết gáy; còn ở truyện ngắn này là bãi đá cổ và cụ già. Nhưng cái lạ, cái khác biệt ấy không phải để gây tò mò mà là nguyên cớ để nhà văn xây dựng đường dây câu chuyện, như một thủ pháp tạo dựng không gian nghệ thuật. Bất chấp bố mẹ không ưng Tạng, song Dua vẫn quyết tâm về làm dâu nhà họ Thào. Vậy nhưng ông trời không thương Dưa, đã hai mùa sơn tra trôi qua mà cô vẫn chưa có thai. Bà Pàng-mẹ chồng Dua tự động đi tìm cho Tạng một cô vợ mới thay thế cho Dua. Tạng không muốn lấy vợ mới. Tạng chỉ yêu Dua. Nhưng Tạng không dám cãi lời mẹ. Cái gục đầu bất lực của Tạng như một sự cam chịu khiến Dua thấy điểm bám víu mỏng manh cuối cùng vỡ vụn. Dua vùng chạy vào đêm…Dua tìm đến bãi đá cổ-nơi ghi dấu sự hình thành và phát triển của người Mông. Trên những phiến đá cổ đó ghi lại những câu chuyện, kinh nghiệm quý, lời hát, câu tục ngữ, phong tục tập quán của tổ tiên truyền lại…Chính ở nơi giàu bản sắc văn hóa này đã khiến Dưa từ bỏ ý định tìm đến cái chết và trong cô hình thành những tư tưởng mới. Câu chuyện không mới nhưng chính chi tiết bãi đá cổ đã làm nên sức nặng cho truyện ngắn này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/giac-mo-da-co-xot-xa-phan-nguoi-nhu-suong-muoi-mien-tay-bac-c11-39529.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_2/v2_1002_22h30_doc_truyen_dem_khuya_11220259.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
