<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>dtdk</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Dec 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Người lan tỏa”: Lan tỏa những điều tốt đẹp trên mạng xã hội 28/12/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/nguoi-lan-toa-lan-toa-nhung-dieu-tot-dep-tren-mang-xa-hoi-c11-34137.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cùng với sự phát triển của mạng Intener, những năm gần đây xuất hiện một nghề mới là nghề làm Youtober được hiểu là những người chuyên làm nhiệm vụ sáng tạo, sản xuất các nội dung dưới dạng video rồi chia sẻ trên nền tảng youtube.  Những video youtube  thường xoay quanh nhiều chủ đề khác nhau về cuộc sống thường ngày, chia sẻ các quan điểm khác nhau về những vấn đề của xã hội. Có lẽ lúc ban đầu những người quay và tung các clip lên mạng xã hội chỉ mang tính giải trí vui vui. Nhưng rồi dần dần nhiều người thấy việc này thu hút được đông đảo người xem và có thể kinh doanh, kiếm tiền. Vậy là nghề Youtober ra đời. Nghe ra việc chỉ quay clip rồi tung lên mạng kiếm tiền có vẻ đơn giản. Nhưng đằng sau nghề nghiệp này không hề dễ như nhiều người nghĩ. Nhân vật Mậu cũng chính là một người kiếm tiền từ nghề Youtober. Với giọng nói truyền cảm, ước mơ làm người lan tỏa khi gửi những thông điệp tích cực hoặc đọc đáo tới công chúng- Mậu bỏ việc tại tập đoàn đa cấp để làm Youtober. Với sự giúp đỡ của Hậu Lê mon, công việc của Mậu lên như diều gặp gió, thu nhập khủng khiến cô vợ phải kinh ngạc. Nhưng rồi những mặt trái của mạng xã hội xuất hiện, Mậu trở thành đối tượng công kích của những người bỏ tiền xem clip của anh. Không nghe theo lời khuyên của Hậu Lê mon, Mậu làm mất lòng cư dân mạng và cuối cùng thất bại. Trong lúc đó thì 2 tay phụ tá từng giúp việc cho Mậu lại ăn lên, làm ra. Nhà văn Nguyễn Toàn Thắng đã lựa chọn công việc hot nhất năm 2021. nghề Youtober. Với giọng văn nhẹ nhàng pha chút hóm hỉnh, tác giả giúp người đọc hiểu hơn về công việc Youtober với những chiêu trò, bếp núc đằng sau, những lợi và hại khi trở thành người của công chúng. Xuất phát từ ý tưởng tốt là muốn trở thành người lan tỏa nhưng cách làm của Mậu sau sót khiến anh chịu trái đắng của mặt trái mạng xã hội. Nhiều chi tiết thú vị của truyện ngắn  cũng như cách phát âm tiếng Anh của nhân vật Mậu khiến chúng ta bật cười. Nghề làm Youtober hiện nay đang nở rộ như mưa vô cùng phong phú đa dạng. Thỉnh thoảng chúng ta nghe đồn rằng anh A, chị B, ngôi sao C làm Youtober kiếm trăm triệu, tiền tỉ một tháng. Nghe thì dễ thế, thèm thế đấy. Nhưng các bạn đã chuẩn bị  sãng sàng bỏ cuộc sống bình yên để làm nghề này chưa? Có lẽ đó là điều nhiều người đang muốn làm Youtober cần suy ngẫm...(Lời bình của BTV Hoàng Hiệp)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/nguoi-lan-toa-lan-toa-nhung-dieu-tot-dep-tren-mang-xa-hoi-c11-34137.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2712_22h30_doc_truyen_dem_khuya_2812202110.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nghĩa cử người lính trong truyện ngắn "Hai người cha" của nhà văn Lê Văn Thảo  24/12/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/nghia-cu-nguoi-linh-trong-truyen-ngan-hai-nguoi-cha-cua-nha-van-le-van-thao-c11-34133.aspx</link>
      <description><![CDATA[Với cách viết bình thản, chậm rãi, truyện ngắn “Hai người cha” của nhà văn Lê Văn Thảo mang lại cho người đọc, người nghe cảm giác đây là một câu chuyện với chất liệu có thực ở đời thường. Hoàn toàn có thể bởi trong chiến tranh không hiếm những hoàn cảnh thân phận con người như vậy. Nhưng ngòi bút nhà văn không nặng về kể lể nguyên cớ, nỗi niềm hay giăng mắc sự khó xử thường tình. Qua lời cậu bé tìm cha, thuật lại bao vất vả, khó nhọc cuộc ngóng đợi của người mẹ và cảnh đời tuổi thơ côi cút tội nghiệp. Nhà văn không chỉ gợi nỗi cảm thương về nông nỗi cảnh đời cậu bé mồ côi mẹ, thất lạc cha bơ vơ phiêu dạt mà còn khắc họa hình ảnh nỗi đau, nỗi cô độc của người lính cả đời trận mạc, vợ con đều đã mất trong chiến tranh. Cậu bé nhận nhầm cha. Người lính biết rõ điều đó nhưng ông tự nhủ cứ tạm nhận cậu làm con, cưu mang cậu cho đến ngày tìm được người cha thực sự. Hai mảnh đời khuyết thiếu đã nương tựa vào nhau, tình thân được chắt chiu vun đắp qua những năm tháng sau chiến tranh còn vô vàn khó nhọc, vất vả. Cho đến khi người lính tìm được người cha thật sự của cậu bé, nay đã trưởng thành. Từ tâm thế một người từng trải giang rộng vòng tay cưu mang nuôi nấng một mảnh đời côi cút, ông nhận ra chính người con nuôi cũng đã biết sự thật bao lâu nay. Anh đã thực sự coi ông như một người cha, tự nguyện lãnh trách nhiệm phụng dưỡng ông tuổi xế chiều. Một câu chuyện về tình người, về nghĩa cử lặng thầm mà cao đẹp, dưới ngòi bút kể chuyện trung hậu, giản dị, giọng văn bình thản và những “khoảng trống” để người đọc tự chiêm nghiệm, truyện ngắn “Hai người cha” của nhà văn Lê Văn Thảo đọng lại trong người đọc, người nghe những cảm xúc vừa ấm nóng vừa trong lành…(Lời bình của BTV Võ Hà)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/nghia-cu-nguoi-linh-trong-truyen-ngan-hai-nguoi-cha-cua-nha-van-le-van-thao-c11-34133.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2021_12/v2_2312_22h30_doc_truyen_dem_khuya_2412202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Giấc mơ hồng mai”: Ước mơ về một cuộc sống tốt đẹp hơn  21/12/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/giac-mo-hong-mai-uoc-mo-ve-mot-cuoc-song-tot-dep-hon-c11-34124.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ngôn ngữ truyện ngắn “Giấc mơ hồng mai” của tác giả Bảo Thương đẹp, giàu chất thơ, giàu chất liên tưởng so sánh, chuyển tải được vẻ đẹp của thiên nhiên và vẻ đẹp của con người. Nghe xong truyện, thính giả nhắm mắt lại và mường tượng ra bức tranh đẹp, nhưng buồn phác họa nỗi niềm của con người tự nhiên, khi họ ý thức được tiếng gọi của bản ngã, sống hết mình với bản ngã...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/giac-mo-hong-mai-uoc-mo-ve-mot-cuoc-song-tot-dep-hon-c11-34124.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2021_12/doc_truyen_giac_mo_hong_mai_211220219.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
