<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 May 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 24 May 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Người khách kỳ dị": Những điều tốt đẹp trong đời 24/5/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/nguoi-khach-ky-di-nhung-dieu-tot-dep-trong-doi-c11-38064.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn chúng ta vừa nghe chỉ gồm hai nhân vật: Đoan (người lái xe taxi) và Giàng A Tống, người Mông, muốn nhờ Đoan chở mình về Lào Cai. Tình huống truyện mở ra bất ngờ: trong một đêm mưa bụi, bỗng có người khách vẫy taxi muốn đi một hành trình khá dài, hơn 300 cây số từ Hà Nội về Lào Cai. Đoan ban đầu cũng có chút ngần ngại vì sợ những nguy hiểm tiềm ẩn, nhưng sau đã bị thuyết phục trước vẻ thật thà chất phác của Giàng A Tống. Thế nhưng, cái nút thắt quan trọng của truyện nằm ở vẻ kỳ dị của người khách đi xe, khi ông luôn khư khư ôm chiếc hòm gỗ dài nửa mét, đôi khi còn nức nở rên la đau đớn ngay cả trong giấc ngủ. Cao trào của truyện đến với sự kiện đá núi sụt lở nghiêm trọng trên con đường Đoan đưa Giàng A Tống về quê. Và khoảnh khắc mà Đoan đưa xe thoát hiểm thành công diễn ra trong gang tấc, chỉ chậm vài giây thôi thì chiếc xe rơi xuống vực. Tất cả chỉ được hé mở ở cuối truyện, khi Giàng A Tống nghẹn ngào quỳ trước hộp gỗ, bởi trong đó chính là di hài của vợ ông, muốn được về quê hương yên nghỉ. Câu chuyện giản dị mà cảm động, được nhà văn dẫn dắt và kể lại một cách tài tình, hấp dẫn, cuốn hút. Tác phẩm mang đến cho mỗi người nghe, người đọc những thông điệp sâu sắc về tình nghĩa vợ chồng, về sức mạnh của tâm linh và những điều tốt đẹp trong cuộc đời.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/nguoi-khach-ky-di-nhung-dieu-tot-dep-trong-doi-c11-38064.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_5/v2_2305_22h30_doc_truyen_dem_khuya_245202416.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Đường biên": Biên giới nào cho lòng tốt, nhân tâm?  21/5/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/duong-bien-bien-gioi-nao-cho-long-tot-nhan-tam-c11-38062.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện lấy bối cảnh hai khoang bình dân và thương gia trên máy bay, cuộc đối thoại, thái độ xung đột và hòa giải giữa hai phụ nữ lớn tuổi đại diện cho hai đối tượng hành khách của chuyến bay. Chừng ấy nguồn cơn đã dễ trở thành một câu chuyện khá hấp dẫn. Mấu chốt kịch tính là cuộc sinh nở bất ngờ và cũng đầy nguy hiểm của một nữ hành khách trẻ tuổi khác. Tác giả đã đẩy cao để rồi làm dịu xuống khác biệt gây nên thái độ có phần hậm hực, cay cú của người phụ nữ ở khoang hành khách bình dân với người phụ nữ đồng lứa ở khoang hạng thương gia. Biến cố xảy ra đồng nghĩa với ranh giới giữa những con người mua vé máy bay hạng thường và hạng đặc biệt bị xóa nhòa. Họ đều là những phụ nữ lớn tuổi giàu lòng trắc ẩn, sốt sắng trước lằn ranh sinh tử và đều giang tay tình nguyện cứu giúp người sản phụ tội nghiệp. Mỗi con người, một hoàn cảnh mà phải trải qua hành trình tới nơi đất khách quê người, cuộc sống đặt ra cho họ những lựa chọn, tấm vé máy bay họ được con cái mua cho khẳng định vị trí của họ trên phương tiện di chuyển tới một vùng đất. Những tấm vé đặt ra ranh giới chỗ ngồi và cũng vô tình tạo ra khoảng cách trong lòng người, thậm chí chia cắt chân tình. Điều đó thật đáng sợ thế nhưng chỉ khi đặt vào hoàn cảnh cụ thể, những thử thách thót tim mới sáng lên nhân tâm, lòng tốt mà không một đường biên nào có thể ngăn cách. Tác giả đã thực sự kể cho người đọc, người nghe một câu chuyện đẹp như cổ tích giữa đời thường.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/duong-bien-bien-gioi-nao-cho-long-tot-nhan-tam-c11-38062.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_5/v2_2005_22h30_doc_truyen_dem_khuya_21520249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Cao xanh còn những dịu dàng”: Vun vén gia đình hạnh phúc  17/5/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/cao-xanh-con-nhung-diu-dang-vun-ven-gia-dinh-hanh-phuc-c11-38057.aspx</link>
      <description><![CDATA[Các bạn thân mến, nếu với những đôi vợ chồng hiếm muộn thì việc có được một em bé thì họ phải bỏ bao công sức, thời gian và tiền bạc. Niềm hạnh phúc của họ thật sự vỡ òa khi em bé ra đời. Thế nhưng với  vợ chồng Hoài và Thương trong truyện thì việc người vợ mang bầu lại mang đến biết bao nỗi lo lắng. Bởi hai vợ chồng đã có hai cô con gái, thêm một đứa nhỏ là thêm bao điều phải lo cơm áo gạo tiền nuôi con khôn lớn, trưởng thành. Cả hai vợ chồng đều là  công nhân lao động, đồng lương có hạn nên việc phát sinh đứa bé thứ ba khiến Hoài chỉ thấy nặng lòng mà không thấy sung sướng. Tuy vậy, được sự động viên của chồng, của bố mẹ chồng thì Hoài cũng đón chào thành viên thứ 5 và nuôi con khỏe mạnh. Cuộc sống gia đình tuy có chút vất vả nhưng cũng tràn đầy hạnh phúc nếu không có vụ tai nạn bất ngờ xảy ra. Thương bị trấn thương nặng và có khả năng sống đời sống thực vật.  Đôi vai gầy của người phụ nữ phải gồng gánh các con lại chăm lo người chồng bị bệnh. Trách nhiệm của một người mẹ, một người vợ khiến Hoài không thể gục xuống khi giờ đây cô trở thành trụ cột của cả gia đình. Dù vô vàn khó khăn nhưng trong lòng Hoài vẫn luôn hy vọng cái ngày chồng khỏi bệnh. Truyện ngắn về cuộc sống đời thương vất vả với niềm vui và nỗi buồn của người phụ nữ trong cuộc sống gia đình. Hoài hạnh phúc khi có một người chống hiền lành, chăm lo cho gia đình, hạnh phúc khi có bố mẹ chống yêu thương mình. Nhưng bên cạnh đó là nỗi nhọc nhằn  vất vả lo toan cho gia đình cũng như nỗi bất hạnh khi chồng bị tai nạn. Tuy truyện ngắn có không ít chi tiết buồn như Hoài sớm mồ côi cha mẹ hay Thương phải sống đời sống thực vật nhưng tông màu chủ đạo vẫn là nét tươi sáng và niềm tim vào tương lai của một người vợ, người mẹ. Cuộc đời con người luôn có những thăng trầm và hạnh phúc chỉ đến với những  ai biết đối mặt và vượt qua nó.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/cao-xanh-con-nhung-diu-dang-vun-ven-gia-dinh-hanh-phuc-c11-38057.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_5/v2_1605_22h30_doc_truyen_dem_khuya_175202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
