<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 14): Bất ngờ ở buổi hội thảo 21/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-14-bat-ngo-o-buoi-hoi-thao-c11-35948.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cuộc hội thảo diễn ra bình thường, mặc dù trước đó ai ai cũng ngạc nhiên vì không được báo trước. Sau bài tham luận của vị phó giáo sư viện kinh tế, Đỗ Thiết đã mời Quang Thiện báo cáo về tác động của nội dung chương trình phát thanh truyền hình với nguồn thu quảng cáo. Sau những phân tích khá sắc sảo, kỹ lưỡng, đầy số liệu mà Quang Thiện đưa ra, cộng với những giải pháp mang tính thực tiễn, khả thi, bản báo cáo của Quang Thiện được  mọi người hết sức tán đồng. Điều này khiến Đỗ Thiết hết sức khó chịu. Hắn ta quan sát thấy các ông bên tỉnh ủy và ủy ban nói chuyện với Quang Thiện rất lâu, chứng tỏ Quang Thiện được cấp trên để ý và thiện chí. Đỗ Thiết nghĩ đến những phương án khác để vận động, thuận lợi cho công việc của mình. Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-14-bat-ngo-o-buoi-hoi-thao-c11-35948.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2112_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_2112202214.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 13): Những khó khăn của đài Bắc Hà  21/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-13-nhung-kho-khan-cua-dai-bac-ha-c11-35947.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhận được bản báo cáo nhanh về tài chính do phòng Kế hoạch Tài vụ chuyển đến, Đỗ Thiết tỉnh bơ, bàng quan. Hắn ta không quan tâm sự giảm sút mọi mặt của Đài, hắn đang chăm chăm một việc duy nhất, đó là vận động các bên để hắn được đề đạt lên chức giám đốc. Vừa lúc đó, nhận được điện thoại của Văn Đức, giám đốc chỉ đạo Đỗ Thiết phải chủ trì một cuộc họp khẩn cả cơ quan, nhằm tìm ra giải pháp khó khăn đang gặp phải. Đỗ Thiết phải nhận lệnh bởi lúc này, giám đốc đang đi vắng mà công việc cần kíp không thể ngưng trệ. Thay vì chủ trì một cuộc họp bất thường, Đỗ Thiết tự ý bố trí thành một cuộc hội thảo và mời ban bệ tỉnh đến dự. Đây là kế hoạch của Đỗ Thiết, không bàn bạc với cấp trên hay ngang cấp như Trần Thụy hay Quang Thiện. Không ai biết được việc này ngoài mấy tên thuộc cấp như Mùi già, Bạc phò. Hội thảo đã lên kế hoạch cụ thể, ấn định ngày giờ, nội dung đã thông qua. Tuy nhiên, ai nấy đều ngạc nhiên, kể cả thường trực tỉnh ủy đến dự, họ vô cùng thắc mắc về nội dung mà hội thảo đưa ra, khác hoàn toàn với kế hoạch trước đó của giám đốc Văn Đức. Sau đây, PTV Minh Nguyệt gửi tới các bạn những diễn biến tiếp theo tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái - Tác phẩm do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-13-nhung-kho-khan-cua-dai-bac-ha-c11-35947.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_2012_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_2112202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 12): Phương án nhân sự  20/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-12-phuong-an-nhan-su-c11-35945.aspx</link>
      <description><![CDATA[Hồ sơ cá nhân của Quang Thiện đã được bí thư tỉnh ủy đọc và xem xét khá kỹ càng. Kể cả hồ sơ của Đỗ Thiết. Ông bí thư trao đổi với cấp dưới về những phương án sắp tới nhân sự của Đài Bắc Hà, phải hết sức thận trọng vì ông biết nội bộ của Đài đang rất lục đục, bất hòa. Tin đồn Quang Thiện sẽ lên giám đốc Đài lan đi khắp nơi, thông tin từ phía các phóng viên khiến cho mọi người càng bán tín bán nghi. Chưa dừng lại ở đó, mấy ngày sau lại rộ lên tin đồn về Đỗ Thiết và Trần Thụy cũng đang âm thầm quyết chiến vị trí cao nhất này. Không khí làm việc của cơ quan xôn xao hẳn, đâu đâu cũng bàn tán, xì xầm, chẳng ai chuyên tâm vào sản xuất chương trình khiến cho chất lượng đi xuống. Biểu đồ tăng trưởng kinh tế âm, lượng khán giả giảm sút, đồng thời các hãng quảng cáo cũng không mặn mà với Đài, doanh thu vì thế mà giảm sút trầm trọng. Quang Thiện nắm bắt được tình hình và báo cáo gấp với lãnh đạo để tìm ra giải pháp khắc phục. 	
Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-12-phuong-an-nhan-su-c11-35945.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_1912_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_2012202212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
