<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Jul 2022 12:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nỗi sợ và những khuôn hình  21/7/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/noi-so-va-nhung-khuon-hinh-c158-34611.aspx</link>
      <description><![CDATA[Có thể nhắc tới Lê Anh Hoài ở nhiều phương diện. Anh là nghệ sĩ thị giác nổi tiếng. Đồng thời, cũng là một nhà văn có nhiều dấu ấn, “chủ nhân” của hai tập thơ, hai tập truyện ngắn và hai tiểu thuyết. “Nỗi sợ và những khuôn hình” (do NXB Trẻ ấn hành) là tập truyện ngắn mới nhất của anh. Với những dấu ấn đã có với văn chương, liệu nhà văn Lê Anh Hoài có đem tới điều gì mới mẻ trong “Nỗi sợ và những khuôn hình”? Câu chuyện về nghệ thuật và nghệ sĩ – vốn xuất hiện thường trực trong sáng tác của anh, liệu có trở lại trong tác phẩm này?... Lời đáp ít nhiều sẽ được bật mí trong cuộc trò chuyện sau đây giữa nhà văn Lê Anh Hoài và phóng viên chương trình.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/noi-so-va-nhung-khuon-hinh-c158-34611.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_7/gts_noi_so_va_nhung_khuon_hinh_hc_217202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Bữa tối” không cô đơn 
  20/7/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/bua-toi-khong-co-don-c158-34607.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tác giả Chu Thùy Anh được độc giả biết đến với nhiều truyện ngắn hay, hấp dẫn, phù hợp với giới trẻ. Truyện của chị với nội dung vừa như mơ như thực, lối viết dung dị, nhẹ nhàng nhưng cũng chứa đầy triết lý. “Ăn tối” là một truyện ngắn hay của cây bút trẻ Chu Thùy Anh. Đây không phải là bữa tối cơ học thường thấy mà đó là bữa tối của những mới lạ, của chiêm nghiệm và cả những nỗi cô đơn nữa.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/bua-toi-khong-co-don-c158-34607.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1607_18h30_diem_hen_van_nghe_207202216.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết Lý Đào Lang Vương góp phần phục dựng nhân vật lịch sử  14/7/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tieu-thuyet-ly-dao-lang-vuong-gop-phan-phuc-dung-nhan-vat-lich-su-c158-34593.aspx</link>
      <description><![CDATA[Đề tài lịch sử chưa bao giờ là một địa hạt dễ dàng. Tuy nhiên, trên mảnh đất thách thức ấy, cũng không thiếu những cây bút có sức lao động miệt mài và đáng nể. Một trong số đó là nhà văn Phùng Văn Khai. Chỉ trong khoảng hai năm, nhà văn quân đội đã trình làng tới ba tiểu thuyết lịch sử với dung lượng dày dặn. Đó là “Nam Đế Vạn Xuân”, “Triệu Vương phục quốc”, và “Lý Đào Lang Vương”. Chúng ta đã có dịp gặp gỡ nhà văn Phùng Văn Khai khi anh ra mắt tiểu thuyết “Nam Đế Vạn Xuân” và “Triệu Vương phục quốc”. Với tiểu thuyết “Lý Đào Lang Vương”, cuốn sách có phần ít được chú ý hơn khi “chào đời” vào đúng dịp giãn cách. Tuy nhiên, mỗi một tác phẩm đều có câu chuyện của riêng mình. Vậy câu chuyện phía sau tiểu thuyết “Lý Đào Lang Vương” là gì? Nhà văn Phùng Văn Khai đã có cuộc trò chuyện với phóng viên chương trình. Mời quý vị và các bạn cùng nghe:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tieu-thuyet-ly-dao-lang-vuong-gop-phan-phuc-dung-nhan-vat-lich-su-c158-34593.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_7/gts_ly_dao_lang_vuong_147202216.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hương trà thơm đỉnh Phia Oắc  6/7/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/huong-tra-thom-dinh-phia-oac-c158-34568.aspx</link>
      <description><![CDATA[Từ trung tâm thành phố Cao Bằng về phía tây chừng 70 km đến Phia Oắc - Phia Ðén, huyện Nguyên Bình, tỉnh Cao Bằng, du khách không khỏi ngỡ ngàng trước cảnh thiên nhiên hữu tình được bao phủ bởi mầu xanh ngút ngàn của rừng núi, đồi chè, ruộng bậc thang. Khí hậu ở đây quanh năm trong lành, mát rượi…Trên đỉnh Phia Ðén, một trong những “nóc nhà”, được ví như “Ðà Lạt của Cao Bằng” là những nương chè mênh mông xanh mát. Người góp phần làm cho cao nguyên Phia Oắc - Phia Ðén trước đây chỉ là miền núi rừng hoang sơ, nghèo khó nay xanh thêm, đẹp thêm và đời sống vật chất, tinh thần người dân nơi đây ngày càng ấm êm, đủ đầy chính là doanh nhân Hoàng Mạnh Ngọc-Giám đốc Công ty TNHH Kolia. Bút ký “Hương trà thơm đỉnh Phia Oắc” của nhà văn Phan Mai Hương phác họa đôi nét chân dung doanh nhân Hoàng Mạnh Ngọc-người có duyên với trà và mong muốn làm điều gì đó cho quê hương:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/huong-tra-thom-dinh-phia-oac-c158-34568.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/huong_tra_7720229.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Văn học trẻ Hà Nội có gì mới?  3/7/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/van-hoc-tre-ha-noi-co-gi-moi-c158-34563.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tọa đàm chuyên đề "Văn học trẻ Hà Nội có gì mới" do Hội Nhà văn Hà Nội tổ chức. Các tham luận, ý kiến đề cập nhiều vấn đề đáng quan tâm của văn học trẻ hiện nay. (ĐIểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/van-hoc-tre-ha-noi-co-gi-moi-c158-34563.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_7/v2_2506_18h30_diem_hen_van_nghe_37202223.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đi tìm màu chia ly trong trang văn của Bernhard Schilink  30/6/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/di-tim-mau-chia-ly-trong-trang-van-cua-bernhard-schilink-c158-34554.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tên tuổi của nhà văn người Đức Bernhard Schilink đã không còn xa lạ với độc giả Việt, nhất là sau thành công của tiểu thuyết “Người đọc”. Gần đây, Công ty Văn hóa & truyền thông Nhã Nam đã tiếp tục giới thiệu tác phẩm mới của ông – tập truyện ngắn “9 màu chia ly”. Sách do dịch giả Lê Quang chuyển ngữ. Được viết ra ở nửa muộn của tuổi bảy mươi, Bernhard Schilink đem đến cho độc giả câu chuyện gì? Dĩ vãng không thể chôn giấu? Tình yêu dang dở thời tuổi trẻ? Hay những suy niệm về tuổi già? Chúng ta cùng bước vào thế giới của “9 màu chia ly” qua bài viết của BTV chương trình.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/di-tim-mau-chia-ly-trong-trang-van-cua-bernhard-schilink-c158-34554.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_6/gts_9_mau_chia_ly_hc_306202214.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Vết dao ngược đêm trăng": Thông điệp nhân văn về cuộc sống  27/6/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/vet-dao-nguoc-dem-trang-thong-diep-nhan-van-ve-cuoc-song-c158-34542.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Vết dao ngược đêm trăng” là cuốn tiểu thuyết thứ ba của nhà văn Dương Thanh Biểu. Với cuốn tiểu thuyết này, tác giả đã phản ánh cuộc đấu tranh phòng chống tội phạm diễn ra vô cùng phức tạp,  những góc khuất của ngành tư pháp mà người đọc chưa từng được tiếp cận. Nhà văn đã dũng cảm khi viết lên sự thật và thể hiện cái nhìn nhân văn trong quá trình truy tố, xét xử. BTV Vân Khánh có một vài cảm nhận về tác phẩm này qua bài “Vết dao ngược đêm trăng – Thông điệp nhân văn”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/vet-dao-nguoc-dem-trang-thong-diep-nhan-van-ve-cuoc-song-c158-34542.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_6/gts_vet_dao_nguoc_dem_trang_hc_276202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Truyện Kiều tự kể”: Khi thế hệ trẻ “viết lại” tác phẩm kinh điển với tư duy mới  10/6/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/truyen-kieu-tu-ke-khi-the-he-tre-viet-lai-tac-pham-kinh-dien-voi-tu-duy-moi-c158-34515.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cho đến hôm nay, “Truyện Kiều” của đại thi hào Nguyễn Du đã ăn sâu vào đời sống văn hóa của người Việt. Chúng ta có bình Kiều, vịnh Kiều, bói Kiều, tập Kiều, đố Kiều… Theo thời gian, sức hút của tác phẩm này không hề giảm sút khi ngày càng khơi gợi nhiều cách tiếp cận. Cũng trên phông nền đó, chúng ta đón nhận nhiều tác phẩm sáng tạo và thể nghiệm, thể hiện một cách hiểu riêng về “Truyện Kiều”. Một trong số đó là art book “Truyện Kiều tự kể” của nhà văn Cao Nguyệt Nguyên và 12 họa sĩ minh họa. Sách do NXB Kim Đồng ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/truyen-kieu-tu-ke-khi-the-he-tre-viet-lai-tac-pham-kinh-dien-voi-tu-duy-moi-c158-34515.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_6/gts_truyen_kieu_tu_ke_hc_106202213.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chopin biến mất  27/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/chopin-bien-mat-c158-34488.aspx</link>
      <description><![CDATA[Văn học tuổi 20 lần thứ bảy có sự góp mặt của một số gương mặt quen thuộc. Trong đó có tác giả Hiền Trang. “Chopin biến mất” của nữ tác giả 9x được Hội đồng chung khảo nhận xét là “có chất suy tưởng siêu hình, hứa hẹn một triển vọng về chất suy tưởng chiều sâu. Người viết theo đuổi một Cái Đẹp có tính lý tưởng. Khả năng tưởng tượng tốt, thông minh”. Sau đây, chúng ta cùng bước vào thế giới của “Chopin biến mất” qua một vài cảm nhận của BTV Nguyễn Hà]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/chopin-bien-mat-c158-34488.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_5/gts_chopin_bien_mat_hc_275202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bút ký "Anh hùng nơi làng quê"  23/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-anh-hung-noi-lang-que-c158-34471.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ở quê hương năm tấn Thái Bình có một người thương binh được coi là niềm tự hào của làng xóm, quê hương. Ông là lương y, Anh hùng Lao động Đào Viết Thoàn. Hơn 30 năm qua, bằng bài thuốc cổ truyền và phương pháp chữa trị độc đáo, đã có hàng vạn bệnh nhân bị bỏng ở mọi cấp độ được ông chữa khỏi hoàn toàn. Hơn một nửa trong số đó được ông miễn tiền thuốc, tiền công, tiền giường bệnh, điện nước… Lương y Đào Viết Thoàn được Đảng, Nhà nước tặng thưởng nhiều danh hiệu cao quý, được Chủ tịch nước tặng thưởng Huân chương Lao động hạng Nhì, hạng Ba. Còn người dân yêu mến gọi ông là “vua chữa bỏng” của đất Thái Bình:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-anh-hung-noi-lang-que-c158-34471.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_5/anh_hung_noi_lang_que_235202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Nợ nước non": Thời niên thiếu bình dị, xúc động của Bác  20/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tieu-thuyet-no-nuoc-non-thoi-nien-thieu-binh-di-xuc-dong-cua-bac-c158-34464.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tiểu thuyết “Nợ nước non” có độ dài hơn 200 trang, là tập 1 của bộ tiểu thuyết “Nước non vạn dặm” của nhà văn Nguyễn Thế Kỷ.  Toàn bộ nội dung của tác phẩm này không chỉ khắc họa những ký ức lịch sử - xã hội mà đi sâu vào luận giải những yếu tố văn hóa, tư tưởng, xã hội đã hun đúc, rèn dũa nên Nguyễn Sinh Cung – Nguyễn Tất Thành – Văn Ba để Người có chuyến đi lịch sử vạn dặm từ quê nhà Nghệ An đến kinh đô Huế, qua Bình Định, Phan Thiết đến bến cảng Sài Gòn, cho chuyến vượt trùng khơi cứu nước ngày 5/6/1911.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tieu-thuyet-no-nuoc-non-thoi-nien-thieu-binh-di-xuc-dong-cua-bac-c158-34464.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_5/gts_no_nuoc_non_hc_205202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Tiền từ Hitler" – Chiến tranh từ một góc nhìn khác  12/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tien-tu-hitler-chien-tranh-tu-mot-goc-nhin-khac-c158-34450.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chiến tranh vẫn luôn là một nỗi ám ảnh đối với nhiều người cầm bút trên thế giới. Câu chuyện thế chiến vẫn được nhiều tác giả khai thác từ nhiều góc nhìn khác nhau. Có khi là từ góc nhìn trào phúng giễu nhại. Có khi là từ những sự thật đau đớn, những nỗi đau mà cho tới giờ, vẫn còn âm ỉ. Trong chương trình hôm nay, chúng tôi xin giới thiệu đến quý vị và các bạn một tác phẩm nổi tiếng của văn học Séc viết về đề tài này – cuốn tiểu thuyết “Tiền từ Hitler” của nhà văn Radka Denamarková (Rát-ka Đê-na-mác-cô-va). Cuốn sách đã được dịch sang hơn 20 thứ tiếng và giành được nhiều giải thưởng danh giá. Gần đây, tác phẩm này đã đến tay độc giả Việt qua bản dịch của dịch giả Hậu Phamova. Sách do NXB Phụ nữ ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tien-tu-hitler-chien-tranh-tu-mot-goc-nhin-khac-c158-34450.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_5/gts_tien_tu_hitler_125202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thấm đẫm tình người trong “Lời nguyện cầu cho những linh hồn phiêu dạt”  4/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tham-dam-tinh-nguoi-trong-loi-nguyen-cau-cho-nhung-linh-hon-phieu-dat-c158-34432.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn-nhà biên kịch Đoàn Tuấn trong lĩnh vực điện ảnh được công chúng biết đến qua các bộ phim “Chiếc chìa khóa vàng”, “Đường thư”, “Chuyện tình trong ngõ hẹp”, “Sống cùng lịch sử”, “Truyền thuyết về Quán Tiên”... Còn trong lĩnh vực văn chương, Đoàn Tuấn chỉ chuyên tâm viết để trả món nợ ân tình với đồng đội cũ đã một thời cầm súng vì “đất bên ngoài Tổ quốc”. Sau hai tập ký “Những người không gặp lại”, “Mùa linh cảm” và hai tiểu thuyết “Một trăm ngày trước tuổi hai mươi”, “Mùa chinh chiến ấy”, nhà văn-nhà biên kịch Đoàn Tuấn ở tuổi 63 tiếp tục kể về những người lính tình nguyện Việt Nam làm nghĩa vụ quốc tế trên đất bạn Campuchia với cuốn sách “Lời nguyện cầu cho những linh hồn phiêu dạt” vừa được Nhà xuất bản Tổng hợp TP.HCM ấn hành...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tham-dam-tinh-nguoi-trong-loi-nguyen-cau-cho-nhung-linh-hon-phieu-dat-c158-34432.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/nhung_linh_hon_phieu_dat_6520228.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Báo Văn nghệ số đặc biệt ra ngày 30/4/2022  4/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/bao-van-nghe-so-dac-biet-ra-ngay-3042022-c158-34431.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/bao-van-nghe-so-dac-biet-ra-ngay-3042022-c158-34431.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_5/diem_bao_van_nghe_45202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết Trăng lên - Cuộc "vượt vũ môn" của nhà văn Thế Đức  28/4/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tieu-thuyet-trang-len-cuoc-vuot-vu-mon-cua-nha-van-the-duc-c158-34419.aspx</link>
      <description><![CDATA[Viết về một đề tài thuộc hàng kinh điển trong văn học nước nhà như chiến tranh và người lính là một điều không hề dễ dàng. Khai thác gì ở một mảnh đất đã nhiều người cày xới? Viết gì khi trước mặt đã có nhiều đỉnh cao? Kể câu chuyện gì khi đề tài rất kén độc giả? Đối diện với những thách thức ấy, nhà văn Thế Đức đã có câu trả lời của riêng mình. Đó là tiểu thuyết “Trăng lên” do Công ty Sách và Truyền thông Việt Nam cùng NXB Hội Nhà văn ấn hành. Một cuốn tiểu thuyết 500 trang, được kể ngót một phần tư thế kỷ, từ sau Cách mạng tháng Tám năm 1945 đến sau Tết Mậu Thân năm 1968, có gì thú vị? Mọi chuyện sẽ được bật mí trong cuộc trò chuyện giữa nhà văn Thế Đức và phóng viên chương trình.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tieu-thuyet-trang-len-cuoc-vuot-vu-mon-cua-nha-van-the-duc-c158-34419.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_4/gts_trang_len_284202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
