<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 May 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 17 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nhà nghiên cứu Nguyễn Tiến Dũng: Đam mê, tâm huyết với văn hóa Tây Nguyên 17/5/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nha-nghien-cuu-nguyen-tien-dung-dam-me-tam-huyet-voi-van-hoa-tay-nguyen-c158-37277.aspx</link>
      <description><![CDATA[Văn hóa Tây Nguyên luôn có một sức hấp dẫn, độc đáo riêng, khiến những ai lên với vùng đất cao nguyên đều yêu mến và say mê. Để gìn giữ sức sống lâu bền ấy, bằng tình yêu của mình các nghệ nhân, các nhà nghiên cứu đã và đang giữ gìn, bảo tồn và phát huy các giá trị văn hóa của cộng đồng các dân tộc Tây Nguyên. Nhà nghiên cứu Nguyễn Tiến Dũng, giảng viên Khoa Giáo dục Tiểu học-Đại học Sư phạm Thành phố Hồ Chí Minh là một trong những người như thế. Bên cạnh công tác giảng dạy, nhiều năm qua anh dành thời gian để đi điền dã, sưu tầm, nghiên cứu văn hóa Tây Nguyên. Giải thưởng Văn nghệ dân gian năm 2022 đã gọi tên anh với 2 tác phẩm được trao giải Nhì B gồm 2 bộ sử thi Bahnar “Giông, Giỡ tìm Bia Lũi” và “Giông, Giỡ bán ghè thần Rang Blo” phát hành song ngữ Việt-Bahnar. Anh chia sẻ về niềm đam mê sưu tầm, nghiên cứu về sử thi nói riêng và văn hóa Tây Nguyên nói chung:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nha-nghien-cuu-nguyen-tien-dung-dam-me-tam-huyet-voi-van-hoa-tay-nguyen-c158-37277.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_5/pv_nha_nghien_cuu_nguyen_tien_dung_175202314.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bút ký “Những người mang họ Bác Hồ”   17/5/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-nhung-nguoi-mang-ho-bac-ho-c158-37276.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sinh sống lâu đời nơi dãy Trường Sơn hùng vĩ, trải bao thế kỷ, đặc biệt trong hai cuộc kháng chiến chống thực dân Pháp và đế quốc Mỹ, cũng như các dân tộc khác trong cộng đồng 54 dân tộc anh em, người Vân Kiều đã một lòng theo Đảng, Bác Hồ; son sắt, thủy chung với cách mạng; gắn bó, đoàn kết đấu tranh chống kẻ thù xâm lược, bảo vệ bờ cõi, giành độc lập tự do và dựng xây đất nước. Bút ký “Những người mang họ Bác Hồ” của nhà văn Nguyễn Ngọc Chiến viết về đồng bào Vân Kiều ở một xã miền núi thuộc huyện Vĩnh Linh, tỉnh Quảng Trị, qua đó để thấy trong những năm chiến tranh, dù ăn đói, mặc rách, cuộc sống hết sức khó khăn, nhiều thế hệ đồng bào Vân Kiều đã sống, chiến đấu, luôn động viên nhau, cùng nỗ lực để xứng đáng là người mang họ Bác Hồ:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-nhung-nguoi-mang-ho-bac-ho-c158-37276.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_5/but_ky_nhung_nguoi_mang_ho_bac_ho_17520238.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phim “Tri kỷ”: Một nét chạm của tuổi trẻ

  7/5/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/phim-tri-ky-mot-net-cham-cua-tuoi-tre-c158-37253.aspx</link>
      <description><![CDATA[Đây là một bộ phim của Hàn Quốc được làm lại từ tác phẩm có tên là “Thất nguyệt an sinh” của điện ảnh Trung Quốc. “Tri kỷ” là câu chuyện về Mi So và Ha Eun là những cô bé gặp nhau lần đầu năm 13 tuổi, về tình bạn vượt qua thử thách của thời gian và khoảng cách. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/phim-tri-ky-mot-net-cham-cua-tuoi-tre-c158-37253.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_5/v2_1504_08h0018h30_diem_hen_van_nghe_75202319.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
