<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 9): Chuyến về thăm quê 16/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-9-chuyen-ve-tham-que-c11-34928.aspx</link>
      <description><![CDATA[Từ những trang văn mô tả sự đấu đá, tranh quyền trong nội bộ Đài truyền hình Bắc Hà, tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái chuyển sang giọng kể nhẹ nhàng, tự sự khi hồi tưởng về gia cảnh của nhân vật chính Phạm Quang Thiện. Ông Khiêm – Người cha của Quang Thiện cũng mang tâm trạng của bao người cha, luôn dõi theo bước chân của con cái qua bao thăng trầm, vấp váp của cuộc đời. Ông đã phải trải qua nỗi đau mất đi người con trai trưởng và giờ đây chứng kiến nỗi lòng của người con trai thứ trước bước ngoặt của sự nghiệp. Ông chia sẻ cùng con nỗi lo lắng, bất an của mình. Trước nỗi lòng của người cha, hẳn Quang Thiện cũng có những suy nghĩ riêng. Chắc chắn anh sẽ phải cẩn thận hơn trước những chiếc bẫy có thể giăng mắc đưa mình vào con đường tiến thoái lưỡng nan. Bằng bản lĩnh cuộc sống, bản lĩnh nghề nghiệp, liệu Quang Thiện có thể vượt qua những khó khăn, thử thách phía trước? Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-9-chuyen-ve-tham-que-c11-34928.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1612_13h0019h00_doc_chuyen_dai_ky_1612202213.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Khâu trăng mùa khuyết”: Đi giữa miền hư thực  15/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/khau-trang-mua-khuyet-di-giua-mien-hu-thuc-c11-34927.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn “Khâu trăng mùa khuyết” của nhà văn Vũ Ngọc Giao để lại nhiều ám ảnh cho người đọc. Nhân vật chính của truyện là Luyến, một người mắc bệnh mộng du. Cuộc sống của Luyến dường như đi giữa hai bờ hư thực. Cô vẫn sống giữa mọi người. Nhưng cũng có những chuyến đi trong đêm trăng đầy mộng mị… “Khâu trăng mùa khuyết” gây chú ý từ nhan đề, sau là tới cách kể chuyện. Tác phẩm ban đầu phảng phất yếu tố liêu trai. Đôi khi lại giống như một câu chuyện truy tìm sự thật – một sự thật mà dường như đến người trong cuộc cũng hết sức mơ hồ hoặc cố tình che giấu: Luyến tìm ai trong đêm trăng chăng? Đứa trẻ đến như phép lạ hay lại đem đến một bi kịch khác cho gia đình?... Mọi thứ đều mờ nhòe, như thể nghe lại mọi chuyện từ một trí nhớ đứt quãng, hoặc như nhìn trăng trong nước. Tất cả đều có thể là sự thật. Hoặc không. “Khâu trăng mùa khuyết” là một truyện ngắn đầy chất văn. Tác phẩm không thiên về việc kể một câu chuyện mạch lạc mà men theo cảm xúc của nhân vật. Cũng chính vì vậy, khi kết truyện là mảnh ghép cuối cùng, làm sáng tỏ tất cả thì chính những người trong cuộc lại chọn cách đào sâu chôn chặt. Bởi sự thật kia không quan trọng bằng mái ấm mà họ đang gìn giữ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/khau-trang-mua-khuyet-di-giua-mien-hu-thuc-c11-34927.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/khau_trang_mua_khuyet_hc_1512202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 8): Lương tâm của một nhà báo  15/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-8-luong-tam-cua-mot-nha-bao-c11-34926.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong cuộc họp giao ban tháng tại Đài truyền hình Bắc Hà, Phó Giám đốc Đỗ Thiết tìm mọi cách “bới lông tìm vết” để hạ bệ Trưởng ban Thư kí biên tập – Phạm Quang Thiện. Nhưng ông ta không ngờ rằng Quang Thiện lại có thái độ thẳng thắn nêu quan điểm trước những chỉ trích phiến diện của vị Phó Giám đốc. Anh giải trình một cách rõ ràng những quy kết của Đỗ Thiết khiến những người dự phiên họp đều phải tâm phục khẩu phục. Nhân vật Đỗ Thiết với dã tâm của mình đã không ngờ được phản ứng của cấp dưới. Phạm Quang Thiện là một người có thái độ làm nghề và lương tâm trong sáng nhưng không đồng nghĩa với việc anh chịu nhún mình trước cái ác, cái xấu, trước sự xúc phạm danh dự người làm báo. Bởi điều đó không chỉ bôi nhọ một cá nhân mà còn ảnh hưởng tới cả tập thể đang ngày đêm góp sức cho sự phát triển của làn sóng. Nhưng chắc chắn các thế lực tham quyền cố vị sẽ còn tiếp tục không từ mọi thủ đoạn để loại trừ những cái gai trong mắt ra khỏi đường đua tranh chức tranh quyền. Sau đây, PTV Minh Nguyệt gửi tới các bạn những diễn biến tiếp theo tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái - Tác phẩm do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-8-luong-tam-cua-mot-nha-bao-c11-34926.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1512_13h0019h00_doc_chuyen_dai_ky_161220228.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
