<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jan 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Vẽ gì cũng là tự họa" - 60 năm cuộc đời đi vẽ của họa sĩ Trịnh Lữ 14/1/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/ve-gi-cung-la-tu-hoa-60-nam-cuoc-doi-di-ve-cua-hoa-si-trinh-lu-c158-34188.aspx</link>
      <description><![CDATA[Không phải lần đầu tiên dịch giả, họa sĩ Trịnh Lữ ra mắt một tuyển tập tranh. Tuy nhiên, “Vẽ gì cũng là tự họa” vẫn để lại một dấu ấn đặc biệt khi tập hợp các bức tranh mà họa sĩ Trịnh Lữ vẽ từ năm 1963 đến nay. Đây cũng là tác phẩm mở màn cho Tủ sách Mỹ thuật Việt Nam của Công ty Omega Plus, đồng thời cũng là chủ đề triển lãm cá nhân của ông diễn ra gần đây. Cuốn sách này có gì thú vị? Mời quý vị và các bạn cùng bước vào thế giới “Vẽ gì cũng là tự họa” của họa sĩ Trịnh Lữ qua bài viết của phóng viên chương trình.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/ve-gi-cung-la-tu-hoa-60-nam-cuoc-doi-di-ve-cua-hoa-si-trinh-lu-c158-34188.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_1/gts_ve_gi_cung_la_tu_hoa_141202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Người công giáo cộng sản" kể về cuộc đời của một vị tướng  14/1/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nguoi-cong-giao-cong-san-ke-ve-cuoc-doi-cua-mot-vi-tuong-c158-34187.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhân vật chính trong tiểu thuyết là một nhà cách mạng thuộc thế hệ đầu tiên. Cuộc đời trải dài trên những vùng địa lý rộng lớn trong Nam, ngoài Bắc và cả nước ngoài. Xuất thân từ Công giáo, nhưng cuộc đời đã đưa ông "sắm" rất nhiều vai khác nhau: thầy giảng, phu đồn điền, thủ lĩnh phong trào, tù nhân, thầy thuốc, người thiết lập mạng lưới cách mạng, người quyết định khởi nghĩa, nhà tổ chức đào tạo quân sự, vị tướng trận, vị thanh tra, nhà ngoại giao... Đây là một đặc trưng của một thế hệ cách mạng tiền bối: sẵn sàng nhận bất cứ nhiệm vụ nào được giao và phải hoàn thành bằng mọi giá! Tìm lại những mẩu chuyện đã xảy ra về một nhân vật, người viết muốn tôn vinh những thế hệ tiền bối cách mạng đã xả thân để giành lại nền độc lập cho dân tộc Việt Nam. Những câu chuyện của quá khứ, thiết nghĩ vẫn còn nguyên giá trị cho các thế hệ sau này. Đó chính là phẩm chất của các thế hệ cách mạng trung kiên, rộng hơn đó cũng là biểu tượng của người Việt Nam khi dân tộc phải trực diện với những thử thách sống còn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nguoi-cong-giao-cong-san-ke-ve-cuoc-doi-cua-mot-vi-tuong-c158-34187.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_1/gts_nguoi_cong_giao_cong_san_141202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Từ bài thơ “Gửi dòng sông câu ví” đến ca khúc “Bến xưa” 

  11/1/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tu-bai-tho-gui-dong-song-cau-vi-den-ca-khuc-ben-xua-c158-34174.aspx</link>
      <description><![CDATA[Bài hát “Bến xưa” của nhạc sĩ Lê An Tuyên, phổ từ bài thơ “Gửi dòng sông câu ví” của nhà thơ Nguyên Hùng (người con xứ Nghệ đang sống và làm việc tại thành phố Hồ Chí Minh). Nhạc sĩ Lê An Tuyên đang định cư ở nước Đức. Tình cảm nhớ quê hương, xứ sở luôn đầy ắp trong trái tim người con xa quê. Vì thế khi đọc bài thơ “Gửi dòng sông câu ví” thì nỗi niềm ấy như được đồng cảm, lan tỏa và nhanh chóng thăng hoa cùng nốt nhạc. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tu-bai-tho-gui-dong-song-cau-vi-den-ca-khuc-ben-xua-c158-34174.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2512_08h00_diem_hen_van_nghe_111202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
