<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 30): Giải quyết triệt để việc mất đoàn kết ở Đài Bắc Hà 6/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-30-giai-quyet-triet-de-viec-mat-doan-ket-o-dai-bac-ha-c11-36001.aspx</link>
      <description><![CDATA[Đọc xong bản kết luận về Đỗ Thiết, quyền Bí thư Đình Trường đã nắm rõ tình hình, ông gọi điện cho Hoàng Minh, bàn đến việc luân chuyển đưa Đỗ Thiết đi chỗ khác, hoặc phải xử lý nghiêm khắc. Thêm nữa, tình hình của Đài Bắc Hà cũng vô cùng phức tạp, Ban biên tập báo Lá Mơ của Đỗ Thiết chuyên tung tin thất thiệt, cố tình gây mất đoàn kết và phá việc đề bạt Quang Thiện. Họ nghĩ rằng dùng báo chí làm lớn thì tỉnh sẽ chùn tay. Tuy nhiên, Ban kiểm tra Tỉnh ủy đã vào cuộc. Tiếp đó, Ban Nội chính và Thường vụ sẽ tiến hành họp, xem xét quy trình bổ nhiệm phó giám đốc cho Quang Thiện. Đồng thời, giải quyết triệt để việc tung tin lên báo chí, kiện tụng, đơn từ…Lại nói đến Đỗ Thiết, hắn ta đã chuyển về khu biệt thự liền kề, đây là kế sách của hắn ta trước những việc đấu đá chức quyền sắp tới. Bây giờ, qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn cùng theo dõi những diễn biến tiếp theo tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái – Tác phẩm do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-30-giai-quyet-triet-de-viec-mat-doan-ket-o-dai-bac-ha-c11-36001.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_06012023_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_61202310.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 29): Quang Thiện-Niềm tự hào của cha mẹ và quê hương  5/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-29-quang-thien-niem-tu-hao-cua-cha-me-va-que-huong-c11-35996.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tin “Học mập mờ vơ chức bự” về Quang Thiện lan đi khắp nơi và nhanh chóng về tới quê của anh. Sau khi ông Khiêm – Bố của Quang Thiện được bé Thu đọc cho nghe bài báo đã không giữ được bình tĩnh mà ngất xỉu. Cả xóm xúm vào giúp đỡ ông bà cấp cứu. Xóm làng cũng biết tin trên báo, nhưng họ vẫn một lòng tin tưởng vào Quang Thiện- niềm tự hào của họ. Quang Thiện về quê thăm thầy u, thấy cảnh cha mình như vậy thì đau xót vô cùng. Anh chấn an bố yên tâm về mình, nhưng người làm cha mẹ vẫn cảm thấy bất an. Tình hình bát nháo của Hội nghị Viên chức đến tai Bí thư Đình Trường, cộng thêm thông tin của bài báo khiến cho Đình Trường càng thêm thất vọng cực độ về Đỗ Thiết. Đang lúc “dầu sôi lửa bỏng” Bí thư Đình Trường nhận được văn bản kết luận của Ban kiểm tra Đảng ủy về việc giải quyết đơn thư tố cáo Phạm Quang Thiện. Nội dung văn bản điều tra đều là những kết luận có lợi cho Quang Thiện. Câu chuyện tiếp diễn ra sao? Sau đây, giọng đọc PTV Minh Nguyệt, sẽ gửi tới các bạn những trang tiếp tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-29-quang-thien-niem-tu-hao-cua-cha-me-va-que-huong-c11-35996.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_0501_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_co_qc_51202310.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 28): Lộ diện âm mưu của Đỗ Thiết  4/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-28-lo-dien-am-muu-cua-do-thiet-c11-35993.aspx</link>
      <description><![CDATA[Bạc phò giơ tay, Đỗ Thiết liền mời ngay anh ta phát biểu. Sau khi nói xa, nói gần châm biếm, anh ta vào thẳng vấn đề tố cáo Quang Thiện học hành không đạt, bằng cấp mập mờ. Trắng trợn hơn nữa, Bạc phò còn chỉ rõ có bài đăng trên báo mới vạch trần Quang Thiện với tít bài “Học mập mờ, vơ chức bự” mà mọi người đang được đọc. Cả hội trường lại càng nhốn nháo hơn. Đến lúc này, Quang Thiện mới thấy rõ ý đồ xấu xa của bè lũ Đỗ Thiết. Những người chân chính tham gia hội nghị cũng thấy chán nản bởi trò hề mà Giám đốc và “hội lá mơ” đã làm. Họ bỏ về dưới sự bất lực của Đỗ Thiết. Quang Thiện cũng từ chối ở lại, anh không ngần ngại vạch mặt âm mưu của Đỗ Thiết trước khi rời đi. Câu chuyện tiếp diễn ra sao? Liệu Quang Thiện có minh chứng được sự trong sạch của mình? Sau đây, qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn dõi theo những trang tiếp tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-28-lo-dien-am-muu-cua-do-thiet-c11-35993.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_1/v2_0401_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_co_qc_41202310.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
