<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 18): Người Nam Bình 26/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-18-nguoi-nam-binh-c11-35963.aspx</link>
      <description><![CDATA[Không thể xem nhẹ “cái lí” của người Nam Bình. Bằng chứng là đã có nhiều nhà nghiên cứu, nhiều nhà làm công tác xã hội có đóng góp thiết thực cho đất nước là con cháu đất Nam Bình. Vì thế anh em trong tập thể Đài Bắc Hà rất kỳ vọng vào lá đơn kiến nghị đang được Hoàn gửi lên cấp trên. Nhưng thật đen cho hắn là từ sáng tới gần trưa mà vẫn chưa gửi được lá đơn nào. Khi hắn đến Ban Tổ chức cán bộ thì cả trưởng ban và phó ban đều đi họp ở ngoại thành. Sang Ban Nội chính thì cả trưởng và phó đang làm việc với Bí thư. Tâm trạng Hoàn như có lửa đốt. Hắn vòng sang phòng của đồng chí Đoàn Hữu- Phó trưởng ban thường trực Ban Tuyên giáo Thành ủy để tìm cơ hội thì chao ôi, người ra vào nhộn nhịp, chưa kể khách chờ kín ghế hành lang. Vẫn tác phong đi lại nhanh nhẹn, dứt khoát Đoàn Hữu tiếp hết người này tới người khác. Ngồi quan sát đồng chí ấy làm việc, hắn có phần cảm phục vì cách nói năng khôn khéo, tâm lý lấy lòng dân của một cán bộ tuyên giáo. Hoàn đã ít nhiều học được cách thức dân vận khéo léo từ người cán bộ này. Trong khi ấy thì lá đơn khiếu nại thì vẫn đang nằm im ỉm trong cặp hắn. Bây giờ qua giọng đọc ptv Minh Nguyệt, mời quý vị và các bạn tiếp tục theo dõi cuốn truyện “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-18-nguoi-nam-binh-c11-35963.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_2512_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_2612202212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 17): Tân giám đốc Đài Bắc Hà  23/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-17-tan-giam-doc-dai-bac-ha-c11-35958.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cái ghế Giám đốc Đài Phát thanh và truyền hình Bắc Hà ở tỉnh Nam Bình đã có chủ. Đó chính là ông Lê Hùng Dũng 46 tuổi, cử nhân chính trị, đại học Xây dựng, tiến sĩ Triết học, Giám đốc Trung tâm nghiên cứu Cận tâm lý, hàm Tổng cục trưởng… Nếu xét về tuổi thì vừa độ, bằng cấp nhiều, chức vụ cũng tương đối. Có điều tất cả chức tước, nghề nghiệp đều không liên quan gì tới báo chí phát thanh và truyền hình. Nên ngay khi biết được thông tin này, cả tập thể Đài Bắc Hà đều như ngồi trên đống lửa. Đỗ Thiết dường như bị đứng hình. Hoàn toác thì xung phong đại diện anh em trong đơn vị thảo đơn thư, thu thập chữ ký của mọi người để trình lên Ban Tổ chức cán bộ với nội dung yêu cầu giải trình về việc đưa một đồng chí được xem là “ngoại đạo” về làm quản lý cơ quan báo chí. Anh em trong đơn vị đang kỳ vọng vào lá đơn của Hoàn có thể sẽ thay đổi cục diện. Họ cho rằng phải làm thế để cấp trên biết rằng không phải cậy quyền, cậy thế muốn làm gì thì làm, phải cho lãnh đạo biết thế nào là sức mạnh của sự đoàn kết của một tập thể?
Liệu lá đơn do Hoàn chắp bút có được cấp trên giải quyết thỏa đáng không? Bây giờ qua giọng đọc ptv Minh Nguyệt, mời quý vị và các bạn tiếp tục theo dõi cuốn truyện “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-17-tan-giam-doc-dai-bac-ha-c11-35958.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2412_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_2612202212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Mùi hương còn lại”: Lưu giữ giá trị truyền thống  22/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/mui-huong-con-lai-luu-giu-gia-tri-truyen-thong-c11-35953.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn Nguyễn Thế Hùng gắn bó với binh nghiệp hơn 30 năm vì thế mà sự nghiệp sáng tác của anh đậm nét về đề tài người lính. Với các tập truyện ngắn “Đàn chim về sau bão”, “Họ vẫn chưa về”, “ Người đi bỏ mặc câu thề”, “Ngược ngàn”, nhà văn Nguyễn Thế Hùng đã khẳng định được vị trí của mình trong làng văn nghệ cả nước về người lính cách mạng và quê hương đất nước. Với quan niệm về nghề “Văn như rượu quý, phải làm sao càng để lâu càng thấy ngon. Vì vậy nhà văn như là sự tổng hòa của: Tài nghệ người ủ mấu, men, nước, khí trời, gạo…nơi sinh ra thứ rượu ngon đó” nên truyện ngắn của anh luôn mang đến những thông điệp ý vị. Chương trình Đọc truyện đêm khuya hôm nay xin gửi đến quý vị và các bạn truyện ngắn “Mùi hương còn lại” của nhà văn Nguyễn Thế Hùng qua giọng đọc PTV …]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/mui-huong-con-lai-luu-giu-gia-tri-truyen-thong-c11-35953.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2212_22h30_doc_truyen_dem_khuya_2612202212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
