<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 08 May 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Cái đùi cừu": Hậu họa của sự phản bội
 8/5/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/cai-dui-cuu-hau-hoa-cua-su-phan-boi-c11-38040.aspx</link>
      <description><![CDATA[Phụ nữ xứ nào cũng vậy, mang bản năng dịu dàng và hết lòng chăm sóc gia đình, chồng con. Nhiều người chấp nhận cuộc sống nội trợ nhàm chán, đơn điệu, toàn tâm cho tổ ấm. Toàn bộ tâm trí, sức lực và nhịp đập trái tim họ hướng về những vui buồn của những người thân yêu. Tuy nhiên, điều họ cần không phải là sự trả ơn. Họ chỉ cần gia đình, người thân được bình an, sống tử tế, và đặc biệt không được phản bội lại lòng tin của mình. Ở những người phụ nữ này toát lên nét nữ tính, cuốn hút dù thế giới hàng ngày của họ chỉ là một không gian thu nhỏ với những điều giản đơn. Thế nhưng, thẳm sâu dưới phẳng lặng là những cơn sóng ngầm, một khi đã làm tổn thương, làm trái tim phụ nữ vụn vỡ thì sự đáp trả của họ cũng thật dữ dội. Biển khơi đã nổi giận, cuốn phăng và vùi sâu tất thảy xuống lòng đại dương, tuyệt không dấu vết. Bằng ngòi bút điềm nhiên, nhà văn đã kể cho chúng ta một câu chuyện mở đầu bằng khung cảnh trong căn nhà ấm áp, một người phụ nữ đang đợi chồng trở về nhà sau một ngày làm việc và kết thúc bằng tiếng cười có phần man rợ của chính người phụ nữ đó sau khi xóa sạch dấu vết của hành động sát nhân. Li kỳ, kịch tính và cũng chứa đựng thông điệp về hậu họa của sự phản bội, nhà văn Roald Dahl vốn nổi tiếng với các tác phẩm viết cho lứa tuổi thiếu nhi đã chứng tỏ được khả năng với thể loại trinh thám vốn chưa bao giờ thôi cuốn hút với công chúng, độc giả.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/cai-dui-cuu-hau-hoa-cua-su-phan-boi-c11-38040.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_0605_22h30_doc_truyen_dem_khuya_85202415.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Chuyến tàu đêm": Chuyên chở những phận người   3/5/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/chuyen-tau-dem-chuyen-cho-nhung-phan-nguoi-c11-38027.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn chúng ta vừa nghe xoay quanh câu chuyện của cặp vợ chồng Thùy và Tiến, trong đó Thùy được tập trung miêu tả, khắc họa đậm nét. Thùy vốn là một ý tá xinh đẹp, sau khi kết hôn thì nghe lời chồng nghỉ việc để hỗ trợ công việc cho chồng. Là một tay môi giới bất động sản, Tiến thường kéo Thùy đi những cuộc gặp gỡ khách hàng của mình, tận dụng nhan sắc của Thùy trong việc ký kết các dự án, hợp đồng. Thế nhưng, chuyến đi đến Lũng Mây đã trở thành một bước ngoặt trong cuộc đời của Thùy. Tiến đã lộ rõ bộ mặt đê tiện, thấp hèn, sẵn sàng bán đứng vợ, biến vợ thành một món hàng thân xác với tay quan chức của địa phương. Thùy cũng đã có mối duyên kỳ lạ với cô gái liệt sĩ cùng tên hy sinh ở ga Yên Khê, khi cô hỗ trợ Thùy giúp sản phụ vượt cạn thành công ngay trên chuyến tàu đêm. Thùy cũng bất ngờ gặp được chị dâu của cô gái liệt sĩ cùng tên với mình. Truyện có một cái kết mở, gợi cho người nghe, người đọc nhiều suy nghĩ. Thùy đã quyết định dừng chân ở ga Yên Khê chứ không theo chồng về thành phố, điều ấy cũng có thể hiểu là Thùy sẽ không tiếp tục đồng hành cùng Tiến khi đã nhận rõ bản chất của một kẻ con buôn, coi đồng tiền là trên hết. Cũng qua câu chuyện của Thùy, mỗi chúng ta có thể chiêm nghiệm nhiều hơn về một đời sống tâm linh vẫn hàng ngày hàng giờ đồng hành cùng đời sống thực, nhắc nhở mỗi người phải biết sống sao cho tốt hơn, hướng đến sự tử tế và lương thiện.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/chuyen-tau-dem-chuyen-cho-nhung-phan-nguoi-c11-38027.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_0205_22h30_doc_truyen_dem_khuya_35202411.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Mom my” (P2): Tình yêu thương  26/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/mom-my-p2-tinh-yeu-thuong-c11-38018.aspx</link>
      <description><![CDATA[Các bạn thân mến, truyện ngắn lôi cuốn người đọc, người nghe không chỉ bởi cách kể chân thực, sinh động mà còn bởi tác giả biết đưa ra những tình huống, nút thắt. Trên chiến trường khốc liệt, xác lính Mỹ bị chết còn nằm ngổn ngang, nhân vật tôi không cho Steve Brao một viên đạn mà lại cứu giúp anh ta. Nhưng sau khi cùng đồng đội là Định đưa Steve Brao về hầm trú ẩn, nhân vật tôi lại gặp phải tình huống khó xử. Để Steve Brao trong hầm cũng không ổn, mà bỏ vị trí chiến đấu để đưa người bị thương đi cứu chữa cũng không được. Cuối cùng nhân vật tôi và Định đành đưa Steve Brao tới một bãi đất trống để chờ trực thăng Mỹ tới cứu viện. Lúc bình thường thì họ phải ẩn nấp kĩ sao cho kẻ địch không phát hiện mà giờ phải làm sao khiến trực thăng dễ nhìn thấy Steve Brao. Người lính Mỹ được trực thăng cứu hộ đưa đi, nhân vật tôi tiếp tục cuộc chiến đấu của mình. Chiến tranh kết thúc, anh trở về quê hương, thời khắc gặp lại mẹ nhân vật tôi buột miệng gọi Mom my. Điều đó chứng tỏ câu gọi mẹ của người lính Mỹ quá ấn tượng trong cuộc đời lính chiến của anh. Sau này anh có dịp qua nước Mỹ và nghẹn ngào xúc động khi biết Seven Brao đã chết trong chiến tranh. Truyện ngắn giàu cảm xúc và cuốn hút người đọc, người nghe. Bên cạnh trường đoạn miêu tả sinh động, chân thực là những câu thoại tếu táo của người lính. Nhiều chi tiết nhỏ mà chỉ những người lính trực tiếp chiến đấu trên chiến trường mới biết. Chi tiết nhân vật cứu giúp Steve Brao hay việc anh không bắn hạ chiếc trực thăng cứu thương thể hiện tính cách cao đẹp của người lính Cách mạng. Trên chiến trường họ có thể chiến đấu với kẻ địch tới viên đạn cuối cùng, giọt máu cuối cùng nhưng với thương binh thì cũng rất nhân đạo. Thời gian gần nửa thế kỷ là quãng lùi để chúng ta nhìn nhận chiến tranh với góc độ đa dạng và có chiều sâu hơn. Mỗi người lính trên chiến trường dù ở bên chiến tuyến nào đều có một người mẹ, một nơi yêu thương để hướng về.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/mom-my-p2-tinh-yeu-thuong-c11-38018.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_3004_22h30_doc_truyen_dem_khuya_2520248.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
