<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jun 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Dám sống với ước mơ 15/6/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/dam-song-voi-uoc-mo-c158-37349.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tự giới hạn bản thân trong những lựa chọn là tư duy sai lầm của nhiều phụ nữ. Họ không tin rằng mình có thể vừa thành công trong công việc, vừa viên mãn trong tình cảm. Nỗi băn khoăn này đã được tác giả Vũ Phương Mai (bút danh Maii Vũ) gói ghém trong tác phẩm “Dám sống với ước mơ” do Công ty trách nhiệm hữu hạn Văn hóa và Truyền thông AZ Việt Nam và Nhà xuất bản Thế giới ấn hành. Cuốn truyện là cuộc hành trình vượt thoát khỏi những giới hạn, kìm kẹp trong tư duy của nhiều người phụ nữ, thông qua các câu chuyện có thật được tác giả Maii Vũ sâu chuỗi lớp lang, có điểm nhấn. Buổi ra mắt sách diễn ra trong không gian ấm áp, tràn đầy niềm tin vào chính bản thân của nhiều bạn trẻ, cũng như những người phụ nữ đã ít nhiều có sự chông chênh trong cuộc sống. Phóng viên Dương Hà tới dự buổi ra mắt sách và có bài cảm nhận “Thành công không đồng nghĩa với sự đánh đổi”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/dam-song-voi-uoc-mo-c158-37349.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_6/gts_dam_song_voi_uoc_mo_hc_156202311.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tuổi trẻ như “Mùa hè xanh biếc”
  14/6/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuoi-tre-nhu-mua-he-xanh-biec-c158-37345.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Phù Dung không tiễn Lý. Thật ra là Lý chạy trốn Phù Dung. Cô nợ Phù Dung một lời xin lỗi. Cô không thể cười được với Phù Dung trước khi rời đi, khi Phù Dung bảo: “Lý à! Nếu cô trở lại dự đám cưới chúng tôi, chắc anh Hải và tôi hạnh phúc lắm!”. Lý ra sân bay, bỏ lại mùa hè xanh biếc và những ký ức về cù lao mỏng như tờ giấy. Mọi thứ cần trôi tuột đi, những lỗi lầm vụng dại và cả sự ích kỷ. Kể cả ánh mắt bối rối như đang run lên của Hải. Là để cho người ở lại mãi bình an...” – truyện ngắn “Mùa hè xanh biếc” của tác giả Trần Huyền Trang (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuoi-tre-nhu-mua-he-xanh-biec-c158-37345.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/muahexanh_146202318.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhà văn Hermann Hesse và “Câu chuyện dòng sông”
  14/6/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nha-van-hermann-hesse-va-cau-chuyen-dong-song-c158-37343.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Câu chuyện dòng sông” - tiểu thuyết mang tính cách ngôn của Hermann Hese kể về hành trình tâm linh của một người Ấn Độ tên là Siddhartha. Đây là cuốn sách thứ chín của Hermann Hesse, được viết bằng tiếng Đứ, xuất bản lần đầu tiên vào năm 1922, sau khi ông trải qua một thời gian ở Ấn Độ. Sách được xuất bản ở Mỹ năm 1951 và trở nên có ảnh hưởng lớn vào thập niên 60 thế kỷ XX. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nha-van-hermann-hesse-va-cau-chuyen-dong-song-c158-37343.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/diemhencauchuyendongsong_146202318.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
