<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Vệt sáng của bụi": Thương những phận người lam lũ 16/8/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/vet-sang-cua-bui-thuong-nhung-phan-nguoi-lam-lu-c158-34663.aspx</link>
      <description><![CDATA[Giải thưởng Văn học tuổi 20 luôn đem đến nhiều cá tính cho văn chương. Ở lần thứ bảy được tổ chức, trước khi tạm dừng, cuộc thi đã thu hút 511 tác phẩm dự thi và 12 tác phẩm được chọn vào chung khảo. Chúng ta đã có dịp tìm hiểu tác phẩm “Chopin biến mất” của tác giả Hiền Trang, một mảnh ghép của Văn học tuổi 20 lần thứ bảy. Trong chương trình hôm nay, Ban Văn học Nghệ thuật (VOV6) muốn đem đến một sắc màu khác của cuộc thi này cho quý vị và các bạn. Đó là tập truyện ngắn “Vệt sáng của bụi” của nhà văn Lê Quang Trạng. Sau đây, mời quý vị và các bạn cùng bước vào không gian miền Tây sông nước của tập truyện này qua một vài cảm nhận của BTV Nguyễn Hà.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/vet-sang-cua-bui-thuong-nhung-phan-nguoi-lam-lu-c158-34663.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_8/gts_vet_sang_cua_bui_hc_168202216.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quặn thắt dòng sâu Hậu  5/8/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/quan-that-dong-sau-hau-c158-34642.aspx</link>
      <description><![CDATA[Đất nước ta nhiều sông ngòi, cuộc sống người dân luôn gắn với sông nước. Sông ngàn năm cần mẫn chuyên chở phù sa, nuôi dưỡng con người, bồi đắp nền văn hóa những nơi nó đi qua. Cho dẫu những dòng sông bây giờ cũng đục trong, cạn vơi đi rất nhiều, cá tôm cũng không còn nhiều nữa…nhưng nó vẫn sống trong ký ức của những ai đã từng sinh ra và lớn lên bên cạnh dòng sông. Sông không chỉ là quê hương, là bạn, là người thân mà nó còn là thứ tài sản vô giá của con người: thứ tài sản không phải ai cũng được thừa hưởng bởi vốn dĩ không ai được chọn cho mình một quê hương để sống khi mới sinh ra…Sông Hậu ở miền Tây Nam Bộ là một trong những con sông như thế. Sông có mối liên hệ mật thiết với con người và cảnh vật nơi đây từ bao đời nay. Song con sông này đang bị sạt lở nghiêm trọng và đứng trước nguy cơ bị xâm nhập mặn, cạn kiệt nguồn lợi thủy sản…Cần phải làm gì để cứu lấy sông Hậu, đó là điều trăn trở mà tác giả Trương Chí Hùng gửi gắm trong bút ký “Quặn thắt dòng sâu Hậu”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/quan-that-dong-sau-hau-c158-34642.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_8/quan_that_dong_song_hau_58202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Cá trong chuông”: Hạnh phúc là hành trình, không phải là đích đến  5/8/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/ca-trong-chuong-hanh-phuc-la-hanh-trinh-khong-phai-la-dich-den-c158-34641.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Cá trong chuông” xoay quanh câu chuyện về chú cá gỗ Mắt Ngọc được treo bên dưới một chiếc chuông trong ngôi chùa Unjusa. Mắt Ngọc vốn có "nửa kia" tên Mắt Huyền. Ngày ngày, đôi cá cùng ngân lên âm thanh trong trẻo dưới mái hiên, cùng chờ đợi ngọn gió từ rừng thông thổi tới, cùng ngắm nhìn cuộc sống yên bình nơi cửa Phật. Nhưng đến một ngày nọ, Mắt Ngọc cảm thấy "sống" như vậy thì sao mà quẩn quanh, nhàm chán. Nó bỗng trở nên bất an với cả Mắt Huyền. Và nó khao khát được mọc cánh để thoát khỏi chùa Unjusa đi tìm hạnh phúc đích thực…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/ca-trong-chuong-hanh-phuc-la-hanh-trinh-khong-phai-la-dich-den-c158-34641.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/gts_ca_trong_chuong_hc_5820229.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
