<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Anh hùng còn chi" - Di cảo Nguyễn Huy Thiệp 1/12/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/anh-hung-con-chi-di-cao-nguyen-huy-thiep-c158-37694.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Anh hùng còn chi” là thành quả từ quá trình tìm kiếm, lựa chọn và giới thiệu những bài thơ chưa từng được biết đến của Nguyễn Huy Thiệp, một số truyện ngắn đã xuất bản nhưng vì lý do nào đó bị lãng quên, các kịch bản phim, tiểu luận, những ký họa trên gốm, cùng những tấm ảnh tư liệu quý giá trong cuộc đời nhà văn. Cuốn sách được kì vọng sẽ đem đến cho độc giả một hình dung đầy đủ, tổng thể hơn về sự nghiệp văn chương cũng như cuộc đời của nhà văn Nguyễn Huy Thiệp từ những năm 1970 cho đến khi ông rời cõi tạm. Về cuốn sách này, phóng viên chương trình đã có cuộc trò chuyện với nhà phê bình văn học, PGS. TS Văn Giá. Mời quý vị và các bạn cùng nghe.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/anh-hung-con-chi-di-cao-nguyen-huy-thiep-c158-37694.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_12/gts_anh_hung_con_chi_hc_112202310.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tước gấm giấu đay - Những nữ nhân khuynh biến hoàng triều  23/11/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuoc-gam-giau-day-nhung-nu-nhan-khuynh-bien-hoang-trieu-c158-37684.aspx</link>
      <description><![CDATA[Mới ra mắt gần đây, nhưng “Tước gấm giấu đay” do NXB Phụ nữ và Linh Lan Books thực hiện đã sớm ghi điểm với độc giả. Tập truyện dã sử của 8 tác giả trẻ đã đem đến góc tiếp cận mới mẻ với nhiều nhân vật lịch sử quen thuộc như Tuyên phi Đặng Thị Huệ, Tuyên Từ Hoàng thái hậu, Thiên Thành Công chúa… Bên cạnh đó, phần thiết kế chỉn chu, đẹp mắt cũng khiến tập truyện có sức lan tỏa rộng rãi hơn. Nỗ lực tái hiện “suy nghĩ, mưu chước của người phụ nữ Việt Nam khi đối mặt với những lưỡng nan, mưu đồ thâm hiểm trong giới vương quyền” đã được thể hiện như thế nào trong tập truyện này? BTV Nguyễn Hà có một vài cảm nhận:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuoc-gam-giau-day-nhung-nu-nhan-khuynh-bien-hoang-trieu-c158-37684.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_11/gts_tuoc_gam_giau_day_hc_2311202310.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Báo Văn nghệ: Chặng đường 75 năm 
  7/11/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/bao-van-nghe-chang-duong-75-nam-c158-37650.aspx</link>
      <description><![CDATA[Với bản Đề cương Văn hoá làm ngọn đuốc soi đường, tháng 3/1948, Hội Nghị Văn nghệ kháng chiến được triệu tập tại chiến khu Phú Thọ với quyết định thành lập Hội Văn nghệ Việt Nam, tiền thân của Liên hiệp các Hội văn học Nghệ thuật Việt Nam. Để tạo diễn đàn cho Văn nghệ kháng chiến, tờ Tạp chí Văn nghệ đã được ra đời với một Ban biên tập gồm nhiều văn nghệ sĩ nổi tiếng từ khắp nơi trong cả nước hội tụ. Trên chặng đường xây dựng và phát triển, tờ tạp chí đã được chuyển hình thức xuất bản thành một tờ tuần báo, một thời gian dài do Hội Văn nghệ Việt Nam rồi Liên hiệp các Hội Văn học Nghệ thuật Việt Nam là cơ quan chủ quản. Đến năm 1957, sau khi Hội Nhà văn Việt Nam ra đời, tờ báo được chuyển về trực thuộc Hội Nhà văn Việt Nam. Nhưng dù tồn tại dưới hình thức tạp chí hay tuần báo, dù thay đổi cơ quan chủ quản nhưng tôn chỉ mục đích cơ bản của tờ báo vẫn không hề thay đổi, vẫn là diễn đàn quan trọng hàng đầu của văn hoá, văn học cách mạng, luôn đồng hành cùng dân tộc, cùng đất nước. 75 năm là hành trình đầy tự hào của các thế hệ nhà văn, nhà thơ, nhà báo đã gắn bó với báo Văn nghệ. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/bao-van-nghe-chang-duong-75-nam-c158-37650.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2810_08h0018h30_diem_hen_van_nghe_711202316.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
