<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nơi về đích đầu tiên 26/10/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/noi-ve-dich-dau-tien-c158-34816.aspx</link>
      <description><![CDATA[Làng Quỳnh xưa nay là xã Quỳnh Đôi, huyện Quỳnh Lưu, từ xa xưa, nổi tiếng ở xứ Nghệ về khoa bảng, nơi sinh các văn thần võ tướng đóng góp nhân tài cho đất nước. Trong thời kỳ đổi mới, không chỉ phát huy truyền thống hiếu học, yêu nước mà Quỳnh Đôi còn là xã đi đầu xây dựng nông thôn mới kiểu mẫu của tỉnh Nghệ An. Là một người con của làng Quỳnh, nhà văn Hồ Ngọc Quang không giấu nổi niềm tự hào về quê hương và trong bút ký “Nơi về đích đầu tiên” mà nhà văn mới viết gần đây, ông đã thốt lên: “Gần đây, khi chủ trương xây dựng Nông thôn mới được tập trung đẩy mạnh, cây “cổ thụ” làng Quỳnh lại đơm hoa, nở nụ thành những chùm lớn. Ấy là lúc tinh thần tập thể được khơi dậy, được khích lệ cao độ tạo nên một sức mạnh, nội lực vô cùng lớn để làng Quỳnh làm nên những điều kỳ diệu của một hình mẫu về Nông thôn mới”...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/noi-ve-dich-dau-tien-c158-34816.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_10/but_ky_noi_ve_dich_dau_tien_261020228.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Hồi ức thiếu nữ" - Đối diện với bóng đen quá khứ  21/10/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/hoi-uc-thieu-nu-doi-dien-voi-bong-den-qua-khu-c158-34805.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn Annie Ernaux đã được giới thiệu ở nước ta qua hai tác phẩm: “Một chỗ trong đời” và “Hồi ức thiếu nữ”, đều do Nhã Nam và NXB Hội Nhà văn ấn hành. Nếu như “Một chỗ trong đời” là cuốn sách bản lề, đánh dấu bước chuyển từ văn chương sang tự truyện của An-ni Ê-nô thì “Hồi ức thiếu nữ” cũng là một tác phẩm được đông đảo công chúng đón nhận ngay từ khi ra mắt. Vào năm ngoái, tác phẩm đã có ấn bản tiếng Việt qua bản dịch của Bảo Chân. Đặc trưng của tiểu thuyết tự truyện được thể hiện như thế nào qua “Hồi ức thiếu nữ”? BTV chương trình có một vài cảm nhận.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/hoi-uc-thieu-nu-doi-dien-voi-bong-den-qua-khu-c158-34805.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_10/gts_hoi_uc_thieu_nu_hc_2110202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mở ra cánh cửa tiếp cận văn học Hàn Quốc  13/10/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/mo-ra-canh-cua-tiep-can-van-hoc-han-quoc-c158-34790.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tạp chí “Viết và Đọc” của NXB Hội Nhà văn sắp bước sang tuổi thứ 5. Từ mùa thu năm 2018 cho tới nay, “Viết và Đọc” đã luôn là một ấn phẩm chất về nội dung và đẹp về hình thức. Không chỉ giới hạn trong văn học Việt, tạp chí còn giới thiệu nhiều tác giả, tác phẩm nước ngoài. Gần đây, với sự hỗ trợ của Trung tâm Văn hóa Hàn Quốc, “Viết và Đọc” tiếp tục gây chú ý khi cho ra mắt ấn phẩm chuyên đề văn học Hàn Quốc nhân dịp kỷ niệm 30 năm thiết lập quan hệ ngoại giao giữa hai nước. Sau đây, chúng ta cùng tìm hiểu ấn phẩm này qua bài của BTV Nguyễn Hà có nhan đề “Mở ra cánh cửa tiếp cận văn học Hàn Quốc”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/mo-ra-canh-cua-tiep-can-van-hoc-han-quoc-c158-34790.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_10/chuyen_de_vh_han_quoc_hc_1310202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
