<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nhà thơ Phạm Vân Anh: "Tinh giản biên chế phải giữ được người tài, người có năng lực" 19/2/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nha-tho-pham-van-anh-tinh-gian-bien-che-phai-giu-duoc-nguoi-tai-nguoi-co-nang-l-c158-39553.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tinh gọn bộ máy, tinh giản biên chế là chủ trương được đa phần dư luận ủng hộ nhưng tinh gọn thế nào, tinh giản những ai?... đang là câu chuyện được rất nhiều người quan tâm tại thời điểm này, nhất là các đơn vị nằm trong danh sách phải sáp nhập, hoặc kết thúc hoạt động. Việc tinh gọn bộ máy, tinh giản biên chế lần này sẽ có một lượng lớn người lao động dôi dư. Theo nhà thơ Phạm Vân Anh-hiện công tác tại Cục Chính trị-Bộ Tư lệnh Bộ đội Biên phòng, đây là vấn đề nhạy cảm, phức tạp; tác động lớn tới xã hội và đòi hỏi phải làm rất công tâm. Bởi giữ ai, bỏ ai không hề đơn giản. Trên hết, cần bảo đảm quyền lợi chính đáng của cán bộ, công chức và giữ được người tài, người có năng lực:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nha-tho-pham-van-anh-tinh-gian-bien-che-phai-giu-duoc-nguoi-tai-nguoi-co-nang-l-c158-39553.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_2/tieng_noi_vns_192202514.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tùy bút “Mãi là mùa xuân đầu tiên”   17/2/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuy-but-mai-la-mua-xuan-dau-tien-c158-39546.aspx</link>
      <description><![CDATA[Giữa cái rét ngọt lành, vạn vật như khẽ cựa mình, rũ bỏ lớp buốt giá còn vương vấn, vươn mình đón những tia nắng đầu tiên, hân hoan chào đón xuân sang. Xuân len lỏi trong từng cơn gió rét, trong làn khói bếp trầm mặc bay lên từ mái nhà xưa, trong sắc lộc non hé nở, những cánh đào, cánh mận e ấp bung hoa, và cả trong sự cần mẫn, miệt mài dựng xây quê hương của mỗi con người. Tất cả hòa quyện thành một bản tình ca tràn đầy sức sống, khát khao vươn mình giữa mùa xuân mới. Tùy bút “Mãi là mùa xuân đầu tiên” của nhà thơ Nguyễn Hữu Quý đong đầy xúc cảm, thể hiện khát vọng hòa bình cho dân tộc, bình yên và hạnh phúc cho bao tâm hồn con người…Mời các bạn cùng nghe:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuy-but-mai-la-mua-xuan-dau-tien-c158-39546.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_2/tuy_but_mai_la_mua_xuan_dau_tien_172202515.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sắc xuân  5/2/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/sac-xuan-c158-39520.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ca khúc “Sắc xuân” do nhạc sĩ Võ Xuân Hùng phổ thơ từ bài thơ cùng tên của nhà thơ Nguyễn Đăng Độ. “Xuân về sưởi ấm những mầm hoa/ Trong cõi thẳm nghe lòng xao xuyến lạ /  Cơn gió nhẹ reo vui cùng ngọn lá /  Hương thơm bay ngào ngạt đất trời”, những câu thơ mở đầu đã mở ra một không gian xanh mát, tươi tắn của mùa xuân, xuân đến với muôn người, với đất trời. Nhạc sĩ Võ Xuân Hùng bắt gặp cảm xúc ấy trong tứ thơ và anh đã phổ thành ca khúc. “Sớm xuân sang muôn ánh rạng ngời/ Trên đôi má em hồng hương nắng mới/ Chim én liệng bầu trời xanh vời vợi/ Mây mơ màng tha thướt giữa bao la /Xuân mang đến dâng đời muôn sắc lá/ Chim ca vang điệp khúc đón xuân về/ Hoa đào nở đỏ một niềm thương nhớ/ Bao đôi lứa xe duyên ngây ngất xuân mơ/ Ta trở về say đắm những vần thơ”, những hình ảnh thơ đong đầy cảm xúc yêu thương và vui sướng khi được hòa mình vào không gian tuyệt đẹp của mùa xuân. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/sac-xuan-c158-39520.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_0102_08h0018h30_diem_hen_van_nghe_52202514.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
