<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Con mèo mắt ngọc" (P1): Nỗi khổ của người con  20/8/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/con-meo-mat-ngoc-p1-noi-kho-cua-nguoi-con-c11-39221.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nam Cao (1915 - 1951) là một trong những gương mặt xuất sắc của văn xuôi Việt Nam hiện đại. Ông nổi danh từ trước năm 1945 với hàng loạt truyện ngắn theo phong cách hiện thực phê phán, quan tâm đặc biệt tới số phận người nông dân đứng trước hai nguy cơ bần cùng hóa và lưu manh hóa. Đối tượng thứ hai được Nam Cao quan tâm là những thân phận người tri thức. Có thể kể đến hàng loạt truyện ngắn nổi danh của ông như Chí Phèo, Lão Hạc, Giăng sáng, Đời thừa…Sau 1945, Nam Cao nổi tiếng với truyện ngắn Đôi mắt. Các tác phẩm của ông đã được đưa vào giảng dạy trong chương trình Ngữ văn phổ thông nhiều năm qua. Trong chương trình Đọc truyện đêm khuya lần này, chúng tôi xin gửi tới thính giả một truyện ngắn còn ít được biết tới của ông. Tác phẩm mang tên Con mèo mắt ngọc, nằm trong tuyển tập Người câm biết nói do nhà nghiên cứu Lại Nguyên Ân sưu tầm biên soạn, tập hợp các tác phẩm bị quên lãng 70 năm, lần đầu tìm lại. Sách do NXB Hội Nhà văn ấn hành năm 2021.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/con-meo-mat-ngoc-p1-noi-kho-cua-nguoi-con-c11-39221.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_8/v2_1908_22h30_doc_truyen_dem_khuya_20820249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Quỳnh nở về khuya": Hương thơm "chữa lành" tâm hồn
  16/8/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/quynh-no-ve-khuya-huong-thom-chua-lanh-tam-hon-c11-39214.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cũng như các truyện ngắn khác, ngay từ đầu truyện “Quỳnh nở về khuya”, tác giả Nguyễn Thu Hằng đưa người đọc, người nghe bước vào một không gian “chữa lành” tâm hồn. Đó là khung cảnh lung linh, mát lành của ánh trăng, vòm cây, của nếp nhà thôn quê đã ấp iu tuổi thơ của tác giả và các nhân vật, cả những ngày bình yên và bão tố. Các nhân vật đã được điển hình hóa, chính là các thân phận giữa dòng đời: một người mẹ trẻ lỡ làng, đơn thân, một cậu bé sớm hiểu chuyện, một cô sinh viên trẻ lớn lên từ làng, một đôi trẻ với chuyện tình yêu thơm thoảng hương quỳnh và cả chân tình thầm lặng của một số phận mồ côi. Từng chi tiết câu chuyện được tác giả hòa quyện, đan kết trong một mạch văn chậm rãi, giàu hình ảnh và tâm trạng. Những năm qua, trang viết của tác giả Nguyễn Thu Hằng đã kể nhiều câu chuyện thân phận cuộc đời ở một làng quê mà chị sinh ra, lớn lên và rành rẽ những ngóc ngách làm nên phẩm chất, cá tính của con người và vùng đất. Nhưng không vì thế mà những trang viết đi vào lối mòn, trùng lặp hay sự ước lệ, cỗi cằn cảm xúc. Chị vẫn nuôi dưỡng được những rung cảm tế vi và hơn cả là một tấm lòng để cất lên tiếng nói yêu thương, gắn bó với tình đất, tình người…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/quynh-no-ve-khuya-huong-thom-chua-lanh-tam-hon-c11-39214.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_8/v2_1508_22h30_doc_truyen_dem_khuya_168202410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Chuyến tàu đêm và người khách lạ”: Tình đời, tình người  7/8/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/chuyen-tau-dem-va-nguoi-khach-la-tinh-doi-tinh-nguoi-c11-39200.aspx</link>
      <description><![CDATA[Các bạn thân mến, trong cuộc kháng chiến chống đế quốc Mỹ, biết bao thanh niên đã cống hiến tuổi thanh xanh của mình vì sự nghiệp cao đẹp của đất nước. Hòa bình lập lại, những người lính trở về quê hương hòa mình vào cuộc sống bình thường nhưng ký ức trên chiến trường vẫn không thể xóa nhòa. Tình đồng đội, sự đồng cam cộng khổ, chia sẻ sự sống và cái chết, những nỗi niềm chưa kịp thổ lộ … trở thành một phần máu thịt trong con người họ. Truyện ngắn viết về người lính nhưng để lại ấn tượng với người đọc, người nghe không phải  mát mát hy sinh trong chiến tranh mà là tình đời, tình người. Nhân vật Viễn là người cựu chiến binh đã hai lần được ông Tám Cò cứu mạng khi chiến đấu tại chiến trường miền Nam. Mấy chục năm sau chiến tranh, cuộc sống bận rộn khiến ông chưa có dịp quay trở lại chiến trường xưa. Bất ngờ gặp lại đồng đội là Khả thì nhân vật mới biết được thông tin của ông Tám Cò. Vì nhiều lý do khác nhau như công việc bận rộn, bận việc gia đình, bệnh sợ đi máy bay khiến ông chưa kịp vào Nam đến gặp ân nhân của mình. Có lẽ ông nghĩ rằng để thời gian thư thả sắp xếp được công việc thì sẽ vào thăm ông Tám Cò. Nhưng cuộc gặp gỡ tình cờ với người khách trên chuyến tàu đêm đã làm ông Viễn thay đổi quyết định. Được nghe người khách kể chuyện về hành trình đi tìm ân nhân, người đã giúp đỡ anh ta lúc khó khăn, hoạn nạn, nhân vật quyết định sẽ vào Nam ngay để trả ơn ông Tám Cò. Tình nghĩa của con người là vô giá. Có người coi nhẹ ơn huệ người khác nhưng cũng có người coi  nặng tựa Thái Sơn. Thời gian không chờ ai cả, biết đâu chỉ trì hoãn một thời gian thôi là ông Viễn sẽ không gặp mặt được ân nhân. Ông Viễn đã bỏ qua bữa tiệc quan trọng với gia đình để thực hiện điều ông cho là ý nghĩa với cuộc đời của mình. Truyện ngắn là lời tâm sự với nhiều sắc thái tình cảm của người cựu chiến bình về cuộc sống, về tình cảm con người. Qua câu chuyện của nhân vật, người đọc, người nghe hiểu hơn những giá trị đích thực của cuộc sống.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/chuyen-tau-dem-va-nguoi-khach-la-tinh-doi-tinh-nguoi-c11-39200.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1208_22h30_doc_truyen_dem_khuya_148202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
