<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Cõi yêu”: Khám khá cung bậc cảm xúc trong tình yêu
 
 12/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/coi-yeu-kham-kha-cung-bac-cam-xuc-trong-tinh-yeu-c158-36025.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tác giả Trần Vân Anh, bút danh Phong Nguyên (Hội Văn nghệ Lạng Sơn) vinh dự được tặng Giải A Giải thưởng Văn học nghệ thuật năm 2022 của Liên hiệp các Hội Văn học nghệ thuật Việt Nam, cho tập truyện ngắn “Cõi yêu” do Nhà xuất bản Hội Nhà văn ấn hành. Tập truyện gồm 3 tác phẩm: “Cõi yêu”, “Hồng Gai” và “Không thể khiên cưỡng” được viết bằng bút pháp lạ, truyện lồng trong truyện xoay quanh chủ đề muôn thuở tình yêu. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/coi-yeu-kham-kha-cung-bac-cam-xuc-trong-tinh-yeu-c158-36025.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1401_18h30_diem_hen_van_nghe_161202316.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bút ký “Cơm bộ đội trên hải trình DK1”  11/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-com-bo-doi-tren-hai-trinh-dk1-c158-36023.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ðã thành thông lệ, hàng năm cứ vào dịp trước Tết Nguyên đán là những chuyến tàu của Quân chủng Hải quân và Kiểm ngư lại lên đường ra quần đảo Trường Sa, nhà giàn DK1 và các đảo tiền tiêu trên khắp các vùng biển Tổ quốc, đem những món quà Tết và tấm lòng của nhân dân cả nước đến với các cán bộ, chiến sĩ đang làm nhiệm vụ ngoài hải đảo xa xôi. Trong một chuyến đi như thế cách đây chưa lâu, nhà văn Phan Mai Hương đã có dịp chứng kiến tinh thần làm việc, ý thức trách nhiệm của các chiến sĩ trên tàu; sự quan tâm chăm sóc cũng như tình cảm của các anh dành cho đoàn công tác, trong đó có các nhà văn nhà báo. Nhà văn Phan Mai Hương đã xúc cảm viết nên bút ký “Cơm bộ đội trên hải trình DK1” đong đầy sự cảm phục và niềm tin yêu đối với các chiến sĩ hải quân nhân dân Việt Nam (Văn nghệ 10/1/2023)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-com-bo-doi-tren-hai-trinh-dk1-c158-36023.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_1/com_bo_doi_tren_hai_trinh_dk1_111202314.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGS-TS Bùi Hoài Sơn: Hệ giá trị quy tụ sự đoàn kết của mọi người   9/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/pgs-ts-bui-hoai-son-he-gia-tri-quy-tu-su-doan-ket-cua-moi-nguoi-c158-36004.aspx</link>
      <description><![CDATA[Hệ giá trị quốc gia, hệ giá trị văn hóa, hệ giá trị gia đình và chuẩn mực con người vô cùng quan trọng đối với sự phát triển của mỗi cá nhân cũng như của cả dân tộc. Chúng ta đã có những nghiên cứu, đúc kết về các Hệ giá trị ấy. Tuy nhiên, Hệ giá trị không phải là một cái gì đó tĩnh tại mà nó luôn luôn thay đổi cùng với thời gian. Điều này là do bối cảnh xã hội luôn luôn thay đổi, vào mỗi bối cảnh xã hội cụ thể thì chúng ta lại có những mơ ước, những mong muốn, những định hướng cụ thể. Đó là lý do trong giai đoạn hiện nay chúng ta cần có những Hệ giá trị mới, để dẫn dắt, định hướng, quy tụ sự đoàn kết của mọi người tạo nên một sức mạnh tổng thể với khát vọng xây dựng đất nước phồn vinh và hạnh phúc…Như đã hẹn, hôm nay, chúng ta cùng gặp lại PGS-TS Bùi Hoài Sơn-Ủy viên Thường trực Ủy ban Văn hóa, Giáo dục của Quốc hội để nghe ông trò chuyện về hệ giá trị văn hóa, hệ giá trị quốc gia cũng như mối quan hệ biện chứng giữa hai hệ giá trị này với hệ giá trị gia đình và chuẩn mực con người:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/pgs-ts-bui-hoai-son-he-gia-tri-quy-tu-su-doan-ket-cua-moi-nguoi-c158-36004.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_1/vu_ha-bui_hoai_son_he_gia_tri_bai_2_91202310.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
