<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 2): Lộ diện phe phái 9/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-2-lo-dien-phe-phai-c11-34908.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ngay trong những trang đầu tiên của tiểu thuyết “Sóng độc”, nhà văn Trần Gia Thái đã đưa người đọc, người nghe vào giữa cuộc nhậu của Đỗ Thiết và đàn em. Chỉ bằng một vài đoạn hội thoại, chân dung của các nhân vật đã được khắc họa: một Đỗ Thiết mưu mô, một Bạc phò lươn lẹo, một Mùi già hay dựng chuyện, một Phòng bếp chỉ giỏi chuyện “điếu đóm”… Câu chuyện về cuộc họp quy hoạch chức danh Giám đốc Đài Truyền hình Bắc Hà cũng được nhắc đến. Đỗ Thiết tưởng chừng như đã nắm chắc phần thắng. Tuy vậy, cuộc họp dường như lại là một biến số mà phe Đỗ Thiết không lường được… Đây cũng là sự việc mở đầu cho chuỗi ngày mệt mỏi triền miên của Phạm Quang Thiện, khi anh vô tình bị cuốn vào vòng xoáy tranh giành quyền lực… Sau đây, PTV Minh Nguyệt sẽ gửi tới quý vị và các bạn những trang tiếp tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái. Sách do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-2-lo-dien-phe-phai-c11-34908.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_0912_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_912202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 1): Góc tối của đời sống công sở   9/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-1-goc-toi-cua-doi-song-cong-so-c11-34907.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Sóng độc” xoay quanh câu chuyện tranh giành quyền lực tại Đài Truyền hình Bắc Hà. Hai tuyến nhân vật được xây dựng rất rõ ràng. Phạm Quang Thiện đại diện cho tuyến nhân vật trung thực, hiền lành. Anh không màng tới địa vị mà chỉ muốn tập trung làm chuyên môn. Tuy nhiên, việc tên anh nằm trong diện quy hoạch Giám đốc đã khiến các thế lực độ kị không từ một thủ đoạn nào để khiến anh thân bại danh liệt. Trong khi đó, đứng đầu tuyến nhân vật phản diện là Đỗ Thiết, Phó Giám đốc Đài Truyền hình Bắc Hà. Phía sau Đỗ Thiết là cả một bè lũ tráo trở bao gồm Hoàn toác, Bạc phò, Mùi già, Đạt láu… Cuộc chiến không cân sức giữa cái Thiện và cái Ác, giữa cái hèn mọn và sự tử tế khiến Phạm Quang Thiện nhiều phen lao đao… Sau đây, PTV Minh Nguyệt sẽ gửi tới quý vị và các bạn những trang đầu tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái. Sách do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-1-goc-toi-cua-doi-song-cong-so-c11-34907.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_0812_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_91220229.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trên đảo (P.1): Lạc lối ở đảo hoang  7/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tren-dao-p1-lac-loi-o-dao-hoang-c11-34905.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn Phạm Duy Nghĩa sinh ngày 11 tháng 1 năm 1973 tại Yên Bái, quê gốc ở Thanh Oai, Hà Tây cũ, nay thuộc Hà Nội. Anh tốt nghiệp Khoa Ngữ văn, ĐHSP Hà Nội năm 1996. Từ 1996 đến 2007, Phạm Duy Nghĩa là giảng viên trường Cao đẳng Sư phạm Lào Cai. Từ năm 2008, anh về công tác tại Tạp chí Văn nghệ quân đội và hiện là Phó Tổng biên tập Tạp chí Văn nghệ quân đội. Năm 2010, anh bảo vệ luận án tiến sĩ văn học về đề tài văn xuôi dân tộc và miền núi tại Viện Văn học, thuộc Viện Hàn lâm KHXH Việt Nam. Phạm Duy Nghĩa được biết đến trong làng văn với tư cách một cây bút viết truyện ngắn sắc sảo, dày dặn vốn sống và có nhiều tìm tòi trong cách nghĩ, đề tài. Từ sau truyện ngắn nổi tiếng Cơn mưa hoa mận trắng dành Giải Nhất Cuộc thi truyện ngắn năm 2003-2004 của Tuần báo Văn nghệ - Hội nhà văn Việt Nam, Phạm Duy Nghĩa vẫn tiếp tục chứng tỏ khả năng của mình trong những truyện ngắn đặc sắc khác, được nhiều bạn đọc yêu thích. Chương trình Đọc truyện đêm khuya lần này xin gửi tới quý vị thính giả một truyện ngắn hay của anh, mang tên Trên đảo. Tác phẩm được bình chọn là một trong 10 truyện ngắn hay của báo Văn nghệ năm 2007. Năm 2020, Tạp chí Văn nghệ quân đội in lại trong mục “Truyện ngắn hay tác giả tự chọn”]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tren-dao-p1-lac-loi-o-dao-hoang-c11-34905.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_0812_22h30_doc_truyen_dem_khuya_912202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
