<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 34): Lấy đức báo oán 10/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-34-lay-duc-bao-oan-c11-36018.aspx</link>
      <description><![CDATA[Do suy nghĩ quá nhiều nên Quang Thiện bị chảy máu dạ dày và phải cấp cứu, anh phải nhập viện điều trị. Trong khi đó, bố anh – ông Khiêm vẫn còn đang điều trị, bệnh tình vẫn chưa thuyên giảm. Nằm viện 5 ngày, Quang Thiện rất lo lắng cho bố, anh xin xuất viện và vội vàng đi thăm bố, không để bố lo nghĩ vì sự vắng mặt của anh. Nguyên An đã đến nhà Quang Thiện và muốn biết kế hoạch sắp tới của anh, Nguyên An lại bày cách cho Quang Thiện nhưng anh vẫn không đồng ý, anh cho rằng như vậy cũng rất nhẫn tâm. Quang Thiện vô cùng cảm kích tấm lòng của Nguyên An nhưng anh không nhất trí các phương án trả đũa ấy. Biết bạn mình lương thiện và tử tế, Nguyên An đành để Quang Thiện tự quyết.  Bây giờ, qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-34-lay-duc-bao-oan-c11-36018.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_1/v2_10012023_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_101202315.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 33): Quang Thiện được minh oan  9/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-33-quang-thien-duoc-minh-oan-c11-36012.aspx</link>
      <description><![CDATA[Liên tục các bài báo phản ánh sai sự thật, tố cáo Quang Thiện đã khiến cho dư luận bàn tán xôn xao, Đỗ Thiết đang đắc chí thì nhận được công văn hỏa tốc của Ban kiểm tra Đảng úy khối và Ban Tư tưởng, hắn ta vô cùng chột dạ và lo lắng. Trong khi đó Nguyên An hẹn gặp Quang Thiện với tập báo trên tay, cả hai đã nắm chắc Đỗ Thiết bày binh bố trận cái trò bẩn thỉu này. Khi được Nguyên An bày cách trả thù thì Quang Thiện từ chối, anh không muốn lấy các ác trừng trị cái ác. Anh muốn xử lý êm thấm vì dù sao cũng là anh em trong cơ quan với nhau. Nguyên An thấy Quang Thiện hiền quá, đành im lặng. Ngay sau đó, các báo đã đính chính thông tin sai sự thật về Quang Thiện.  Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-33-quang-thien-duoc-minh-oan-c11-36012.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_09012023_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_91202312.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 32): Báo lá cải  9/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-32-bao-la-cai-c11-36011.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau khi Nguyên An tiếp chuyện với phóng viên Mạnh Hà và nắm được thông tin Đỗ Thiết đã dùng tiền mua chuộc các tổng biên tập, Nguyên An đã gặp Quang Thiện thông tin cho anh biết. Trong khi đó, tại Đài, Đỗ Thiết vẫn theo dõi kỹ càng các báo ra hàng ngày, công kích tới tấp Quang Thiện, trong lòng hắn ta mừng lắm, hắn biết Quang Thiện sẽ vô cùng vất vả để chống lại vụ này. Đúng lúc đó thì có công văn khẩn của Ban Kiểm tra Đảng úy Khối và một công văn đóng dấu hỏa tốc của Ban Tư tưởng. Khi Đỗ Thiết bóc vội công văn để xem thì đột nhiên mặt hắn ta biến sắc, thất thần. Ngay lập tức, hắn ta bốc máy gọi ngay cho Bạc phò, yêu cầu có mặt tức khắc. Sau đây, PTV Minh Nguyệt gửi tới các bạn những diễn biến tiếp theo tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái - Tác phẩm do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-32-bao-la-cai-c11-36011.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_1/v2_08012023_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_91202312.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
