<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tìm trong kho báu</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau-cmobile54.aspx</link>
    <description>Tìm trong kho báu</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Jul 2022 12:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Timtrongkhobau.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Tìm trong kho báu</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Timtrongkhobau.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Sái Thuận: Một phu chữ lừng danh 21/7/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/sai-thuan-mot-phu-chu-lung-danh-c54-34609.aspx</link>
      <description><![CDATA[Từ trước tới nay, trong hầu hết tư liệu cổ và quan niệm của các nhà nghiên cứu văn học trung đại đều cho rằng người đứng đầu Tao đàn nhị thập bát tú thời Hồng Đức là vua Lê Thánh Tông, hai vị phó nguyên súy được cho là hai danh thần Thân Nhân Trung và Đỗ Nhuận. Thế nhưng, lật giở lại, trong sách “Kiến văn tiểu lục”, một tác phẩm được nhà bác học Lê Quý Đôn soạn xong vào năm Cảnh Hưng thứ 38 (năm 1777) có ghi lại rằng: “Sái Thuận lúc đầu là Tao đàn sái phu sau được bổ sung làm Phó nguyên suý”. “Kiến văn tiểu lục” được xem là một tác phẩm có giá trị về văn học, địa lý, lịch sử và hình thái ý thức người Việt xưa qua các thời Lý, Trần, Lê. Căn cứ vào tính xác đáng của tác phẩm này, có thể thấy có một nhân vật tên là Sái Thuận từng giữ chức Phó nguyên súy hội Tao đàn dưới thời vua Lê Thánh Tông]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/sai-thuan-mot-phu-chu-lung-danh-c54-34609.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_212507_18h30_tim_trong_kho_bau_217202214.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ý thức phản tỉnh – Một nét đẹp nhân văn trong thơ thời Trần  14/7/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/y-thuc-phan-tinh-mot-net-dep-nhan-van-trong-tho-thoi-tran-c54-34594.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhiều vị hoàng đế, nho tướng cũng như võ tướng thời thịnh Trần đã để lại những áng thơ có giá trị cao về mặt nội dung, nghệ thuật, nêu cao được cảm hứng yêu nước, cảm hứng tự hào dân tộc. Ở một khía cạnh khác, cho dù đang ở ngôi cao chín bệ hay khi chọn ẩn dật chốn sơn lâm, họ đều thể hiện con người nghệ sĩ với những trăn trở về nỗi niềm nhân sinh]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/y-thuc-phan-tinh-mot-net-dep-nhan-van-trong-tho-thoi-tran-c54-34594.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_7/v2_141807_18h30_tim_trong_kho_bau_147202216.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Âm hưởng chủ đạo của thơ ca thời thịnh Trần  7/7/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/am-huong-chu-dao-cua-tho-ca-thoi-thinh-tran-c54-34570.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong các triều đại phong kiến ở nước ta, thời nhà Trần được xem là hưng thịnh về mọi mặt, đặc biệt có sự phát triển rực rỡ về văn hóa, thơ ca, nghệ thuật. Dù phải trải qua ba lần đối mặt với đội quân xâm lược Nguyên – Mông hung hãn nhưng vua tôi, tướng lĩnh và dân chúng dưới triều Trần đều chung sức đồng lòng và gặt hái được chiến công hiển hách. Buổi “Tìm trong kho báu” hôm nay của Ban VHNT (VOV6) đi sâu tìm hiểu về âm hưởng chủ đạp của thơ ca thời thịnh Trần]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/am-huong-chu-dao-cua-tho-ca-thoi-thinh-tran-c54-34570.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_071107_18h30_tim_trong_kho_bau_moi_87202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Danh nhân văn hóa thế giới Nguyễn Đình Chiểu: Một nhân cách văn hóa của thời đại
  30/6/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/danh-nhan-van-hoa-the-gioi-nguyen-dinh-chieu-mot-nhan-cach-van-hoa-cua-thoi-dai-c54-34549.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thời gian vừa qua, chương trình “Tìm trong kho báu” của Ban VHNT (VOV6) đã dành thời lượng đáng kể để đi sâu vào di sản thơ văn của nhà thơ mù yêu nước Nguyễn Đình Chiểu – Người được đánh giá là bậc tôn sư của đất phương Nam. Cụ Đồ Chiểu không chỉ là nhà thơ mà còn là nhà giáo, thầy thuốc, nhà văn hóa tầm vóc của dân tộc ta. Tháng 11 năm ngoái, Tổ chức Giáo dục – Khoa học và Văn hóa Liên hợp quốc (UNESCO) đã chính thức đưa Nguyễn Đình Chiểu vào danh sách Danh nhân văn hóa thế giới và quyết định cùng nước ta tổ chức lễ kỷ niệm 200 năm ngày sinh của cụ Đồ Chiểu (01.7.1822 – 01.7.2022). Chương trình hôm nay một lần nữa góp tiếng nói tôn vinh giá trị truyền đời của tác phẩm cũng như tư tưởng, nhân cách của Nguyễn Đình Chiểu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/danh-nhan-van-hoa-the-gioi-nguyen-dinh-chieu-mot-nhan-cach-van-hoa-cua-thoi-dai-c54-34549.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_30060407_18h30_tim_trong_kho_bau_306202214.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hình ảnh Văn Huệ Vương – Trần Quang Triều trong thơ thành viên Bích Động thi xã
  9/6/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/hinh-anh-van-hue-vuong-tran-quang-trieu-trong-tho-thanh-vien-bich-dong-thi-xa-c54-34514.aspx</link>
      <description><![CDATA[Văn Huệ Vương – Trần Quang Triều là chủ soái, linh hồn của Bích Động thi xã. Trong các đàm đạo, xướng họa thơ văn của thi xã, ông vừa đóng vai trò là người chủ trì vừa thể hiện tài năng, khí chất hơn người. Bởi thế, trong nhiều tứ thơ các thành viên chủ chốt của Bích Động thi xã như Nguyễn Ức, Nguyễn Sưởng đều thấp thoáng hình ảnh vị chủ soái tài hoa cũng như bày tỏ niềm kính phục với tài năng, phẩm cách của ông]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/hinh-anh-van-hue-vuong-tran-quang-trieu-trong-tho-thanh-vien-bich-dong-thi-xa-c54-34514.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_091306_18h30_tim_trong_kho_bau_96202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sáng tác văn thơ thời vãn Trần
  2/6/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/sang-tac-van-tho-thoi-van-tran-c54-34501.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trở lại với nội dung sáng tác văn thơ thời vãn Trần cũng như hoạt động của Bích Động thi xã, buổi “Tìm trong kho báu” hôm nay điểm qua di sản thơ văn của những tên tuổi tiêu biểu như nhà thơ, danh sỹ Nguyễn Ức, Nguyễn Trung Ngạn, vua Trần Minh Tông]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/sang-tac-van-tho-thoi-van-tran-c54-34501.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_020606_18h30_tim_trong_kho_bau_26202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Di sản thi ca của Thiền phái Trúc Lâm đời Trần  27/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/di-san-thi-ca-cua-thien-phai-truc-lam-doi-tran-c54-34486.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thời Lý – Trần ở nước ta được xem là giai đoạn hết sức hưng thịnh của Phật giáo. Đó cũng là thời kỳ ra đời dòng thiền Trúc Lâm Yên Tử với những tên tuổi lớn của văn học trung đại. Buổi “Tìm trong kho báu” hôm nay của Ban VHNT VOV6 tìm về với cội nguồn những trung tâm Phật giáo, nơi phát tích dòng thiền và những nhóm phái văn học đặc sắc thời Trần.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/di-san-thi-ca-cua-thien-phai-truc-lam-doi-tran-c54-34486.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_5/v2_263005_18h30_tim_trong_kho_bau_27520228.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đặc sắc trường thơ Bích Động thi xã  19/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/dac-sac-truong-tho-bich-dong-thi-xa-c54-34461.aspx</link>
      <description><![CDATA[Từ trước đến nay, nhiều nghiên cứu về văn học thời trung đại vẫn cho rằng Tao đàn nhị thập bát tú thời vua Lê Thánh Tông là hội thơ đầu tiên của nước ta. Trên thực tế, trước đó rất lâu, từ thời nhà Trần, đã có sự xuất hiện của một thi xã mang tên Bích Động do danh tướng Trần Quang Triều sáng lập nên. Buổi “Tìm trong kho báu” hôm nay của Ban VHNT (VOV6) có những giải mã về thi xã với các thành viên đều là những danh nho, danh tướng thời vãn Trần.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/dac-sac-truong-tho-bich-dong-thi-xa-c54-34461.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_192305_18h30_tim_trong_kho_bau_235202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Di sản thơ văn các hoàng đế triều Nguyễn  12/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/di-san-tho-van-cac-hoang-de-trieu-nguyen-c54-34449.aspx</link>
      <description><![CDATA[Buổi “Tìm trong kho báu” số trước đã cung cấp những nhận định khái quát về phong trào sáng tác và xướng họa trong cung đình nước ta thời trung đại. Chương trình hôm nay tiếp tục có những góc nhìn cận cảnh vào di sản thơ văn của các hoàng đế triều Nguyễn – Đồng thời nối dài ra phong trào sáng tác ở làng xã cùng sự ra đời, phát triển của các văn hội trong xã hội phong kiến.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/di-san-tho-van-cac-hoang-de-trieu-nguyen-c54-34449.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_121605_18h30_tim_trong_kho_bau_save_13520228.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Văn học cung đình Việt Nam thời trung đại  5/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/van-hoc-cung-dinh-viet-nam-thoi-trung-dai-c54-34435.aspx</link>
      <description><![CDATA[Mười thế kỷ văn học trung đại nước ta cũng là quãng thời gian ghi dấu ấn một nền khoa bảng bề thế. Nhiều tác giả danh tiếng đồng thời là những danh nho đỗ đạt cao ra giúp nước giúp đời. Qua từng triều đại, cùng với các vị hoàng đế, các vị danh nho này góp phần gây dựng phong trào sáng tác và xướng họa thơ văn trong cung đình. Chương trình hôm nay nhận diện một số đặc điểm của dòng văn học chủ lưu này của giai đoạn trung đại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/van-hoc-cung-dinh-viet-nam-thoi-trung-dai-c54-34435.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_050905_18h30_tim_trong_kho_bau_65202216.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đỗ Nhuận – Danh sĩ thời Lê sơ
  28/4/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/do-nhuan-danh-si-thoi-le-so-c54-34418.aspx</link>
      <description><![CDATA[Theo các tư liệu lịch sử, Danh sĩ Đỗ Nhuận từng giữ nhiều chức vụ quan trọng trong triều đình như: Đông các Hiệu thư, Hàn lâm viện Thị độc, Thượng thư, Đông các đại học sĩ. Năm 1495, vua Lê Thánh Tông sáng lập Hội Tao đàn nhị thập bát tú,  nhà vua đương nhiên là Đô nguyên soái, Đỗ Nhuận và Thân Nhân Trung được phong làm Phó nguyên soái, mời dự các buổi bình thơ của vua. Nếu Danh sĩ Thân Nhân Trung nổi tiếng với câu nói: “Hiền tài là nguyên khí quốc gia” thì Quan Đông các đại học sĩ Đỗ Nhuận đỗ Đệ tam giáp đồng tiến sĩ xuất thân khoa Bính Tuất dưới thời vua Lê Thánh Tông. Ông sinh năm 1446, người xã Kim Hoa, huyện Kim Hoa, thừa tuyên Kinh Bắc, nay thuộc thôn Bạch Đa, xã Kim Hoa (Mê Linh - Hà Nội). Đánh giá về Danh sĩ Đỗ Nhuận, nhà sử học Phan Huy Chú xếp ông là một trong mười tám người phò tá có công lao, tài đức thời Lê sơ. Nhóm sử quan biên soạn “Đại Nam nhất thống chí” ghi nhận Đỗ Nhuận là một trong những nhân vật tiêu biểu dưới thời Lê của tỉnh Bắc Ninh xưa.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/do-nhuan-danh-si-thoi-le-so-c54-34418.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_28040205_18h30_tim_trong_kho_bau_284202214.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tao Đàn nhị thập bát tú trong chính sử  21/4/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/tao-dan-nhi-thap-bat-tu-trong-chinh-su-c54-34405.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tiếp tục tìm hiểu về Tao đàn nhị thập bát tú thời vua Lê Thánh Tông, chương trình tuần này của Ban VHNT (VOV6) đi vào chính sử để giải mã hoạt động và sức ảnh hưởng của hội nhóm thi ca mang tính chất cung đình dưới một triều đại thịnh trị bậc nhất trong lịch sử phong kiến nước ta.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/tao-dan-nhi-thap-bat-tu-trong-chinh-su-c54-34405.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_212504_18h30_tim_trong_kho_bau_224202212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dấu ấn Tao đàn nhị thập bát tú thời vua Lê Thánh Tông  14/4/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/dau-an-tao-dan-nhi-thap-bat-tu-thoi-vua-le-thanh-tong-c54-34386.aspx</link>
      <description><![CDATA[Về gốc gác ra đời của “Tao đàn nhị thập bát tú”, tương truyền năm Quý Sửu (1493) và Giáp Dần (1494) do thời tiết thuận hòa nên mùa màng tốt tươi, nhân đất nước thanh bình vua Lê Thánh Tông đặt 9 bài thơ ca ngợi chế độ, là: Phong niên, Quân đạo, Thần tiết, Minh lương, Anh hiển, Kỳ khí, Thư thảo, Văn nhân và Mai hoa. Từ đó nhà vua lập ra Tao Đàn và đưa 9 bài thơ này ra cho các triều thần dựa theo vần luật của chúng mà xướng họa ra tới 250 bài thơ chữ Hán và chữ Nôm ca ngợi triều đại. Chính trong bài tựa tập thơ “Quỳnh uyển cửu ca”, vua Lê Thánh Tông đã đề cập tới cụm từ “Nhị thập bát tú”: “Lại tập hợp bọn học sĩ Thân, Đỗ, Ngô, Lưu, bọn văn thần Nguyễn, Dương, Chu, Phạm, gồm 28 người, ứng với 28 ngôi sao thuộc Nhị thập bát tú thay nhau cùng họa, có tới vài trăm bài, bài nào cũng lựa chữ công phu, dùng từ chắc chắn. Thơ làm xong dâng lên, lòng ta vui thích”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/dau-an-tao-dan-nhi-thap-bat-tu-thoi-vua-le-thanh-tong-c54-34386.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_141804_18h30_tim_trong_kho_bau_144202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nguyễn Gia Thiều và Tao đàn Tứ Trai  6/4/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/nguyen-gia-thieu-va-tao-dan-tu-trai-c54-34368.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thời kỳ làm Tổng binh xứ Hưng Hóa, một vùng đất kéo dài từ Lào Cai, Yên Bái, Phú Thọ, Sơn La đến Hòa Bình ngày nay, Nguyễn Gia Thiều thường tranh thủ từ vùng núi rừng hiểm trở về nhà riêng ở gần hồ Tây để sáng tác và đàm đạo cùng anh em, bạn hữu. Tương truyền, ông có đến mười một em trai, hai mươi em gái, trong đó có bốn người em trai cùng chung niềm say mê với thơ ca. Ông cùng các em lập nên Tao đàn Tứ Trai. Thi đàn gia đình gồm Nguyễn Gia Thiều tên hiệu là Tâm Thi Viện Tử được tôn là Thi Nguyên. Bốn người em trai là Kỳ Trai Nguyễn Gia Cơ, Hòa Trai Nguyễn Gia Diễm, Mục Trai Nguyễn Gia Xuyến, Thanh Trai Nguyễn Gia Tuyên lấy tên hiệu lần lượt là Thi Đề, Thi Xích, Thi Cầm, Thi Thược.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/nguyen-gia-thieu-va-tao-dan-tu-trai-c54-34368.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_071104_18h30_tim_trong_kho_bau_74202216.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Di sản văn học – Tâm tình người Hà Nội với vương triều Tây Sơn
  31/3/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/di-san-van-hoc-tam-tinh-nguoi-ha-noi-voi-vuong-trieu-tay-son-c54-34355.aspx</link>
      <description><![CDATA[Khi nhà Tây Sơn lên cầm quyền, vua Quang Trung – Nguyễn Huệ nhờ quyết sách trọng dụng hiền tài, kể cả những quan lại dưới triều vua Lê – Chúa Trịnh nên đã chinh phục được nhân sĩ, thức giả Bắc Hà, vốn trước đó có cái nhìn ít nhiều thiếu thiện cảm. Cũng từ đây, dưới ánh sáng của một triều đại mới, các tác phẩm văn học phong phú về thể loại như thơ phú chữ Hán, chữ Nôm, Văn tế, Hịch, Tiểu thuyết lịch sử, Chiếu, Biểu... đã ra đời và ghi dấu ấn trong dòng văn học của dân tộc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/di-san-van-hoc-tam-tinh-nguoi-ha-noi-voi-vuong-trieu-tay-son-c54-34355.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_3103_0404_18h30_tim_trong_kho_bau_14202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
