<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"25 độ âm" - Tiểu thuyết về nạn di cư bất hợp pháp 
 26/8/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/25-do-am-tieu-thuyet-ve-nan-di-cu-bat-hop-phap-c158-39234.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau thành công của hai tiểu thuyết kinh dị là “Tết ở làng Địa Ngục” và “Ngủ cùng người chết”, tác giả Thảo Trang tiếp tục ra mắt tiểu thuyết “25 độ âm”, do NXB Phụ nữ Việt Nam ấn hành. 25 độ âm” tái hiện hành trình “chết chóc” từ Nga sang Anh bằng đường bộ xuyên rừng của những người nhập cư bất hợp pháp. Cuốn sách từ một sự kiện có thật cách đây 5 năm khi cảnh sát Anh phát hiện ra thi thể của 39 người Việt tử vong trong chiếc container đông lạnh… Tác phẩm được coi là hướng đi mới của Thảo Trang khi thử sức với thể loại tâm lý xã hội, khác với dòng kinh dị vốn đã gắn bó với tên tuổi của tác giả. Về cuốn sách này, tác giả Thảo Trang đã có cuộc trò chuyện với phóng viên chương trình:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/25-do-am-tieu-thuyet-ve-nan-di-cu-bat-hop-phap-c158-39234.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_8/gts_25_do_am_hc_268202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Cha và con gái”: Cuộc thi viết giàu ý nghĩa

  30/7/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/cha-va-con-gai-cuoc-thi-viet-giau-y-nghia-c158-39185.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cuộc sống hối hả, nhiều giá trị truyền thống dường như đã có phần bị lỏng lẻo. Chính vì thế mỗi chúng ta nên dành thời gian sống chậm để nhìn lại những gì đã qua, đặc biệt là về giá trị của gia đình, về mỗi quan hệ giữa con cái và cha mẹ, mà đôi khi chúng ta vì nhiều lý do đã vô tình lướt qua. Và để neo giữ kỷ niệm thân thương về gia đình đặc biệt là về cha, Tạp chí Gia đình Việt Nam tổ chức Cuộc thi viết “Cha và con gái”. Giải nhất cuộc thi viết năm nay thuộc về tác phẩm "Cha tôi và những kỷ niệm sống mãi cùng thời gian" của PGS. TS Lưu Khánh Thơ (Hà Nội). (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/cha-va-con-gai-cuoc-thi-viet-giau-y-nghia-c158-39185.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_7/diem_hen_van_nghe_thiviet_307202410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tùy bút “Đồng chí Nguyễn Phú Trọng-Người con của nhân dân, con người của lịch sử”   23/7/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuy-but-dong-chi-nguyen-phu-trong-nguoi-con-cua-nhan-dan-con-nguoi-cua-lich-su-c158-39172.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch Hồ Chí Minh là một người thầy vĩ đại. Không người thầy vĩ đại nào lại không có những học trò xuất sắc. Nếu các bậc tiền bối như Lê Duẩn, Trường Chinh, Phạm Văn Đồng, Võ Nguyên Giáp… đã xuất sắc lập những chiến công oanh liệt vào hàng bậc nhất trong lịch sử kháng chiến chống ngoại xâm, đặt nền móng phát triển; thì Đồng chí Nguyễn Phú Trọng, Tổng Bí thư Khóa XI, XII, XIII  của Đảng là người cộng sản trung kiên, làm trụ cột chống lại sự nghiêng đổ của phẩm giá con người, của chế độ; trung thành và vận dụng sáng tạo lý luận Mác Lê nin, tư tưởng Hồ Chí Minh; đưa cách mạng XHCN ở Việt Nam lên một tầm cao mới. Tùy bút “Đồng chí Nguyễn Phú Trọng-Người con của nhân dân, con người của lịch sử” của nhà thơ Nguyễn Sĩ Đại mà các bạn nghe sau đây phần nào giúp các bạn hiểu thêm về Tổng Bí thư Nguyễn Phú Trọng-người lấy lại niềm tin, khơi dậy sức mạnh của nhân dân; người làm sáng tỏ về mặt lý luận của con đường Cách mạng nước ta.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuy-but-dong-chi-nguyen-phu-trong-nguoi-con-cua-nhan-dan-con-nguoi-cua-lich-su-c158-39172.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_7/tuy_but_dong_chi_nguyen_phu_trong_23720249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
