<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Apr 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Trăm năm phấn thổ": Câu chuyện thước đo tiền tài và nhân nghĩa 23/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tram-nam-phan-tho-cau-chuyen-thuoc-do-tien-tai-va-nhan-nghia-c11-38005.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn “Trăm năm phấn thổ” mang đặc trưng văn phong ngòi bút của Trần Huyền Trang, một tác giả xuất hiện thường xuyên trên chuyên trang văn nghệ của nhiều tờ báo tên tuổi. Bằng lối viết tự sự, giàu hình ảnh, tác giả đã kể câu chuyện tâm sự của nhân vật Tân -  một người con trong gia đình có người cha bỏ vợ con để chạy theo cuộc sống phù hoa. Cuộc đời Tân thêm một lần nữa hứng chịu nỗi đau khi người con gái anh thương vì ham giàu sang mà bội ước. Thế nhưng, từ đầu đến cuối truyện, nhân vật Tân không một lời trách cứ. Truyện nhẹ nhàng, miên man theo dòng cảm xúc mà ngưng đọng, thấm thía. Phải hứng chịu những nỗi đau, những vết thương sâu, cuối cùng cuộc đời Tân cũng được trổ hoa hạnh phúc. Truyện kết thúc với câu ca của người xưa: “Tiền tài như phấn thổ/ Nhân nghĩa tợ thiên kim…” – Chạy theo bạc tiền rồi một ngày cũng nhận ra vật chất như bụi đất, chỉ nghĩa tình giữa con người với nhau là đáng quý trọng, bền bỉ qua thời gian….]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tram-nam-phan-tho-cau-chuyen-thuoc-do-tien-tai-va-nhan-nghia-c11-38005.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_4/v2_2204_22h30_doc_truyen_dem_khuya_234202412.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Tiếng gọi trong chiều muộn": Tiếng gọi của tình yêu  22/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieng-goi-trong-chieu-muon-tieng-goi-cua-tinh-yeu-c11-38001.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong truyện ngắn chúng ta vừa nghe, đề tài và nhân vật của Hương Văn hướng về tầng lớp lao động phổ thông, những người công nhân khá vất vả, lam lũ nhọc nhằn trong cuộc mưu sinh. Binh và lão Tứ đều là những người làm việc cho xưởng gỗ, trong đó lão Tứ là quản đốc còn Binh chỉ là một công nhân bình thường. Một nhân vật nữ đặc biệt quan trọng là Hoa, chủ quán nhậu ngay gần xưởng gỗ. Đằng sau những vẻ ngoài có phần thô tháp, vụng về, thậm chí có lúc cáu kỉnh, đanh đá, tất cả các nhân vật trong truyện của Hương Văn đều luôn có một khát khao được yêu thương, được chia sẻ. Lão Tứ có vợ con ở quê nhưng vẫn dành tình cảm cho Hoa. Hoa đã từng qua một đời chồng, ngỡ chỉ tập trung vào mở quán mưu sinh, thế rồi cũng có một ngày mềm lòng cảm động trước tình cảm của lão Tứ, dù trước đó chẳng ưa gì lão. Cao trào của truyện dâng lên đỉnh điểm với chi tiết lão Tứ gặp nạn hỏa hoạn và Binh phát hiện phiếu siêu âm Hoa đang mang thai. Hoa cũng đã từng hết lòng chăm sóc khi Binh say rượu. Chỉ có một trái tim đầy nhân ái, bao dung mới có thể khiến Binh bỏ qua tất cả để sẵn lòng giang rộng vòng tay che chở Hoa, nhận làm người cha hợp pháp cho đứa con Hoa đang mang trong bụng. Dù Hoa đã vùng chạy khỏi Binh nhưng một cái kết mở của truyện với hình ảnh hai bóng người hòa vào nhau mang đến cho người nghe, người đọc một niềm tin, một hy vọng về tình yêu thương và lòng trắc ẩn trong cuộc đời. Những con người lao động chân tay lam lũ nhọc nhằn, đôi khi lại có thể làm được việc mà những người có vị trí xã hội cao hơn, giàu có hơn không thể làm được. Sự chân thành của Binh với Hoa đã mang đến cho truyện ngắn những giá trị nhân văn sâu sắc về lòng hy sinh và vẻ đẹp của tình người.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieng-goi-trong-chieu-muon-tieng-goi-cua-tinh-yeu-c11-38001.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1804_22h30_doc_truyen_dem_khuya_224202411.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 28): Ánh sáng của niềm tin  19/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-28-anh-sang-cua-niem-tin-c11-37997.aspx</link>
      <description><![CDATA[20 năm sau ngày gặp Diễm lần cuối trước khi cô vượt biên, Sơn trở lại mảnh đất Thủ Biên. Gặp lại ông Tư, bà Mười, nghe chuyện những người xưa, nhất là chuyện về Diễm, từng mảnh kỷ niệm cũ lại dội về trong anh. Tại đây, bà Mười đã trao cho Sơn phong thư Diễm nhờ bà trao tận tay cho anh. Phong thư đã tiết lộ một sự thật choáng váng: lần gặp cuối cùng giữa Sơn và Diễm trên nhà nghỉ bãi biển năm đó đã để lại trong cô giọt máu của anh. Nỗi đau chiến tranh vẫn còn đó – nhưng ánh sáng của niềm tin, hi vọng, của những âm thanh thức tỉnh lương tri vọng mãi trong tâm hồn con người. Đó là thông điệp đọng lại khi kết thúc tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một. Qua giọng đọc NSUT Việt Hùng, mời các bạn theo dõi những trang cuối tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một - Tác phẩm được trao giải thưởng văn xuôi của Hội Nhà văn Việt Nam năm vừa qua.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-28-anh-sang-cua-niem-tin-c11-37997.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1904_22h30_doc_truyen_dem_khuya_224202410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
