<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Lặng thầm
 18/7/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/lang-tham-c158-39163.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ca khúc “Lặng thầm” của nhạc sĩ Thế Hiển phổ nhạc từ bài thơ cùng tên của tác giả Ái Phương. Thời trẻ ông rất hay đọc báo Mực tím và luôn mang theo những cuốn báo mới bên mình. Chính lẽ đó ông đã có duyên đọc bài thơ “Lặng thầm” của tác giả Ái Phương in trên tập san này. Hình ảnh tà áo dài của nữ sinh tung bay trong gió tựa những đàn bướm trắng khiến chàng trai tuổi mới lớn ngẩn ngơ, tương tư. Nội dung của bài thơ như nói hộ nỗi lòng của chàng trai Thế Hiển năm nào. Vậy nên ông đã giữ nguyên ý tứ, câu từ của tác giả Ái Phương. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/lang-tham-c158-39163.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/diemhenlangtham1_187202416.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc thi Viết thư quốc tế UPU lần thứ 53
  18/7/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/cuoc-thi-viet-thu-quoc-te-upu-lan-thu-53-c158-39160.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ đề của cuộc thi gắn với kỷ niệm 150 năm thành lập Liên minh Bưu chính thế giới (viết tắt là UPU) có nội dung: “Trong suốt những năm qua, UPU đã phục vụ hơn 8 thế hệ người dân toàn cầu. Từ đó đến nay, thế giới đã có nhiều thay đổi. Hãy viết thư gửi các thế hệ tương lai để nói về thế giới mà bạn hy vọng họ được kế thừa". Vượt qua rất nhiều bức thư tham dự Cuộc thi Viết thư quốc tế UPU lần thứ 53, bức thư của em Nguyễn Đỗ Quang Minh, học sinh lớp 9/1 trường Trung học cơ sở- Trung học phổ thông Nguyễn Khuyến, quận Cẩm Lệ, thành phố Đà Nẵng đã đoạt Giải Nhất với số phiếu tuyệt đối của Ban giám khảo. Bức thư của em Quang Minh kể về một nhân viên làm việc tại bưu cục ở ngôi làng ông gia Noel, có tên là Pullattie. Hằng ngày ông trực tiếp đọc những lá thư của trẻ em trên toàn thế giới gửi về. Vì vậy, ông Pullattie đã quyết định viết thư gửi ngài Tổng Giám đốc UPU của năm 2174 để chia sẻ cảm nhận về việc trẻ em thiếu tình thương và rất cần một nơi để giãi bày tâm sự, đó là thông qua những lá thư. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/cuoc-thi-viet-thu-quoc-te-upu-lan-thu-53-c158-39160.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_7/v2_diem_hen_van_nghe_upu_187202415.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Cây thay lá": Tiếp nối mạch chuyện Tơ vò  21/6/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/cay-thay-la-tiep-noi-mach-chuyen-to-vo-c158-38107.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau thành công của tiểu thuyết “Tơ vò” về đề tài chống tiêu cực, tham nhũng, mới đây nhà báo-nhà văn Vũ Xuân Bân tiếp tục cho ra mắt bạn đọc tiểu thuyết thứ hai cũng viết về đề tài này mang tên “Cây thay lá” với bút danh Quân Yên. Sách do NXB Hội Nhà Văn ấn hành. “Cây thay lá” gồm 11 chương khắc hoạ khá đậm nét tham nhũng quyền lực ở phạm vi cấp tỉnh, khá hấp dẫn bạn đọc. Có ba nhân vật là Bí thư Tỉnh uỷ Thuỳ Lê, Chủ tịch tỉnh Lý Tơ và nhân vật Ngọc Quý là nạn nhân trong vụ án về dự án “trang trại Đồng Cạn”, tác giả thay tên khác, còn lại các nhân vật như Phạm Vấn, Ngọc Hồn, Thạch Phí, Trương Tồn, Phụng Tiên… đều bắt nguồn từ tiểu thuyết Tơ Vò và diễn tiến tiếp trong tiểu thuyết “Cây thay lá”. Những gì mà bạn đọc sẽ gặp trong tiểu thuyết này là sự tiếp nối những số phận, những tính cách nhân vật trong tiểu thuyết “Tơ Vò” theo phép duy vật biện chứng. Chính nhờ quãng thời gian dài làm báo đã cho người viết văn có những trải nghiệm nhìn ra cái gì là bản chất của sự vật hiện tượng, để xây dựng những nhân vật thành hình tượng điển hình trong những hoàn cảnh điển hình của một giai đoạn lịch sử xã hội nước ta thời hiện đại qua “Cây thay lá”-tiểu thuyết mang tính thời sự sâu sắc, gắn với hơi thở cuộc sống đương đại. Tác giả Quân Yên trò chuyện với chúng ta về tác phẩm mới ra mắt và đang được bạn đọc chú ý này:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/cay-thay-la-tiep-noi-mach-chuyen-to-vo-c158-38107.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_6/gts_cay_thay_la_hc_21620249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
