<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Feb 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Đám cưới hoa dong riềng”: Tình yêu của lính 17/2/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/dam-cuoi-hoa-dong-rieng-tinh-yeu-cua-linh-c11-34270.aspx</link>
      <description><![CDATA[Viết về người lính năm xưa nhưng tác giả Nguyễn Tham Thiện Kế không đi vào những trận chiến đấu, mất mát hi sinh mà lựa chọn đề tài một chuyến đi bắt lính đào ngũ. Giai đoạn kháng chiến chống Mỹ là thời kỳ gian khổ vất vả và hi sinh của đất nước ta. Vì đồng bào Miền Nam ruột thịt, vì sự nghiệp giải phóng dân tộc, thống nhất đất nước, hàng vạn thanh niên tiếp nối nhau ra tiền tuyến. Thậm chí có người không đủ điều kiện nhập ngũ đã viết đơn bằng máu xin ra mặt trận. Chính vì vậy, thời điểm này những ai trốn lính hay trốn nghĩ vụ quân sự là một tội không hề nhỏ. Họ bị kỉ luật quân sự, bị coi là hèn nhát và khiến gia đình, họ hàng xấu hổ. Với một đề tài có phần nghiêm túc, nặng nề như vậy nhưng tác giả lại viết với giọng văn khá hóm hỉnh. Hóm hỉnh từ danh xưng gã, hắn hay trong nhiều chi tiết của quá trình về bắt lính đào ngũ. Hai người đồng đội từng chia nhau miếng cháy giờ “gã” lại phải đi bắt “hắn”. Mà “hắn” trốn về quê không phải vì hèn nhát mà để dự đám cưới chạy. Bắt đồng đội trong ngày cưới thật đúng là một nhiệm vụ không hề thoải mái tí nào. Hắn càng dở khóc dở cười không dám nói thật nhiệm vụ khi mọi người nồng nhiệt đón tiếp anh lính được cử về mừng cưới đồng đội. Chỉ có hai người trong cuộc là “gã” và “hắn” mới hiểu rõ sự việc mà thôi. Nhiều chi tiết đời thường được tác giả đưa vào câu chuyện giàu cảm xúc. Như cô dâu chú rể cưới mà không có hoa khiến hắn phải nhanh trí hái bó hoa dong riềng ngay bên sông, hình ảnh “gã” và “hắn”  lóng ngóng dùng kim băng cài lại áo cho cô dâu hay ánh mắt của cô gái dân quân nhìn gã không chớp mắt. Cuộc sống nơi hậu phương trong kháng chiến chống Mỹ được thể hiện sinh động qua đám cưới của “hắn”. Cuộc sống vật chất khó khăn nhưng tình cảm hàng xóm láng giềng, tình cảm gia đình, tình cảm tiền tuyến và hậu phương thật ấm áp, chân tình. Những nỗi buồn, mất mát hi sinh trong chiến tranh cũng được tác giả nhắc đến khá nhẹ nhàng. Truyện ngắn khiến không ít người nghe, người đọc bật cười rồi lại rơm rớm nước mắt thốt lên rằng “đó đúng là một thời để nhớ”. (Lời bình của BTV Hoàng Hiệp)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/dam-cuoi-hoa-dong-rieng-tinh-yeu-cua-linh-c11-34270.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1702_22h30_doc_truyen_dem_khuya_182202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Tuyết đào”: Biểu tượng của tình yêu son thắm, thủy chung  14/2/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tuyet-dao-bieu-tuong-cua-tinh-yeu-son-tham-thuy-chung-c11-34258.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn “Tuyết đào” mở ra trước mắt chúng ta về một mùa xuân vùng cao tươi đẹp, với thiên nhiên hũng vĩ, với cảnh sắc gợi cảm giác yên bình.Mùa xuân là mùa đẹp nhất ở vùng cao, đó là mùa những bông đào rừng bung phun sắc đỏ kiêu hãnh, rực rỡ đến mê hoặc. Mùa xuân cũng là mùa tình trên núi. Những trai, những gái bản theo sắc hoa trải dài hai bên đường núi, theo tiếng sáo, tiếng khèn mà tìm đến bạn lòng...Tác giả tô đậm không gian ấy để nói về câu chuyện tình của Tủa và So. Sẽ có những người thỏa nguyện đường yêu, ăn đời ở kiếp với nhau, sinh con nở cái dưới một mái ấm yên bình. Nhưng cũng rất nhiều mối tình dang dở, để thương để nhớ cả một đời... Mối tình của Tủa và So đẹp như một bông hoa đào mới hé, nhưng rồi cũng sớm rụng rơi vào sự tuyệt vọng, chia lìa. Xuân đến hoa nở, xuân qua hoa tàn, rồi xuân đến lại hoa, đấy là quy luật của tạo hóa. Hy vọng và đợi chờ, thủy chung gìn giữ cho tình yêu luôn thắm đỏ như đóa hoa đào, dù đã bị số phận đẩy đến sự ly biệt, phải chăng đấy là mẫu số chung của tình yêu vĩnh cửu? Gần hết một cuộc đời, lão Tủa đi tìm người yêu, rồi khi không tìm nữa thì lão trồng những cây tuyết đào để thắp lên những tia hy vọng, những lời nguyện cầu nồng ấm. Việc lão Tủa bỏ đảo hoa đào ra đi cũng là để bảo vệ sự vẹn nguyên của tâm hồn, tình yêu trước những phút nổi loạn của “bản năng”.
Không ai biết lão Tủa đi đâu, nhưng chi tiết chàng kỹ sư trẻ gặp Sao trên đảo hoa đào gợi lên một sự bắt đầu tươi mới. Chàng kỹ sư trẻ đi kiếm tìm loài tuyết đào thuần chủng cũng như con người luôn khát khao gặp được tình yêu đích thực đẹp đẽ, cao khiết. Hình ảnh những bông tuyết đào xuyên suốt truyện ngắn hay chính là biểu tượng của tình yêu son thắm, thủy chung…(Lời bình của BTV Vân Khánh)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tuyet-dao-bieu-tuong-cua-tinh-yeu-son-tham-thuy-chung-c11-34258.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1402_22h30_doc_truyen_dem_khuya_15220229.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Tí tách mưa xuân”: Tình yêu nảy mầm từ tấm lòng bao dung, nhẫn nại  9/2/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/ti-tach-mua-xuan-tinh-yeu-nay-mam-tu-tam-long-bao-dung-nhan-nai-c11-34253.aspx</link>
      <description><![CDATA[Từ trước đến nay không ít tác phẩm văn học đề cập chuyện dì ghẻ-con chồng, và thường để lại trong độc giả những sự ấm ức, bức bối về tình cảm mà dì ghẻ dành cho con chồng. Nhưng ở truyện ngắn “Tí tách mưa xuân” của nhà văn Nguyễn Hương Duyên mà các bạn vừa nghe, đọng lại trong lòng độc giả lại là sự ấm áp, cái ấm áp đó đến từ một dì ghẻ bao dung và độ lượng. Anh-người đàn ông có vợ qua đời từ sớm, một mình nuôi con gái trưởng thành. Đến khi Anh được một người phụ nữ yêu thương chăm sóc, chia sẻ buồn vui thì cô con gái lại kịch liệt phản đối. Anh đã bước ra khỏi ngôi nhà do mình gây dựng nên để nhường lại cho vợ chồng cô con gái. Trải qua nhiều thử thách, trong đó có cả những lần đối mặt giữa sự sống và cái chết, cô con gái mới dần hiểu ra được nỗi lòng của người cha, tình cảm của người mẹ kế và cũng là nhận thức đầy đủ hơn về đạo lý làm người. Như những giọt mưa xuân cứ tí tách rơi thấm dần vào đất, tình cảm của người mẹ kế này cũng vậy. Chị lặng lẽ chăm sóc, yêu thương Anh mà không hề đòi hỏi, không một lời than trách, không một lời oán hận…mặc dù đứa con riêng không ít lần hỗn xược, vô lễ với chị, không chấp nhận chị như một thành viên trong gia đình. Truyện đã thành công trong việc diễn tả diễn biến tâm lý nhân vật, đặc biệt là nhân vật người cha. Xung đột nội tâm luôn giằng xé. Ở anh luôn tồn tại mâu thuẫn: Anh vừa yêu thương vừa tức giận con gái; vừa hy vọng chờ đợi vừa ra vẻ dửng dưng; vừa muốn mắng mỏ con lại vừa như sợ con đau lòng…(Lời bình của BTV Vũ Hà)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/ti-tach-mua-xuan-tinh-yeu-nay-mam-tu-tam-long-bao-dung-nhan-nai-c11-34253.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_2/ti_tach_mua_xuan_92202216.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
