<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Mom my” (P2): Tình yêu thương 26/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/mom-my-p2-tinh-yeu-thuong-c11-38018.aspx</link>
      <description><![CDATA[Các bạn thân mến, truyện ngắn lôi cuốn người đọc, người nghe không chỉ bởi cách kể chân thực, sinh động mà còn bởi tác giả biết đưa ra những tình huống, nút thắt. Trên chiến trường khốc liệt, xác lính Mỹ bị chết còn nằm ngổn ngang, nhân vật tôi không cho Steve Brao một viên đạn mà lại cứu giúp anh ta. Nhưng sau khi cùng đồng đội là Định đưa Steve Brao về hầm trú ẩn, nhân vật tôi lại gặp phải tình huống khó xử. Để Steve Brao trong hầm cũng không ổn, mà bỏ vị trí chiến đấu để đưa người bị thương đi cứu chữa cũng không được. Cuối cùng nhân vật tôi và Định đành đưa Steve Brao tới một bãi đất trống để chờ trực thăng Mỹ tới cứu viện. Lúc bình thường thì họ phải ẩn nấp kĩ sao cho kẻ địch không phát hiện mà giờ phải làm sao khiến trực thăng dễ nhìn thấy Steve Brao. Người lính Mỹ được trực thăng cứu hộ đưa đi, nhân vật tôi tiếp tục cuộc chiến đấu của mình. Chiến tranh kết thúc, anh trở về quê hương, thời khắc gặp lại mẹ nhân vật tôi buột miệng gọi Mom my. Điều đó chứng tỏ câu gọi mẹ của người lính Mỹ quá ấn tượng trong cuộc đời lính chiến của anh. Sau này anh có dịp qua nước Mỹ và nghẹn ngào xúc động khi biết Seven Brao đã chết trong chiến tranh. Truyện ngắn giàu cảm xúc và cuốn hút người đọc, người nghe. Bên cạnh trường đoạn miêu tả sinh động, chân thực là những câu thoại tếu táo của người lính. Nhiều chi tiết nhỏ mà chỉ những người lính trực tiếp chiến đấu trên chiến trường mới biết. Chi tiết nhân vật cứu giúp Steve Brao hay việc anh không bắn hạ chiếc trực thăng cứu thương thể hiện tính cách cao đẹp của người lính Cách mạng. Trên chiến trường họ có thể chiến đấu với kẻ địch tới viên đạn cuối cùng, giọt máu cuối cùng nhưng với thương binh thì cũng rất nhân đạo. Thời gian gần nửa thế kỷ là quãng lùi để chúng ta nhìn nhận chiến tranh với góc độ đa dạng và có chiều sâu hơn. Mỗi người lính trên chiến trường dù ở bên chiến tuyến nào đều có một người mẹ, một nơi yêu thương để hướng về.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/mom-my-p2-tinh-yeu-thuong-c11-38018.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_3004_22h30_doc_truyen_dem_khuya_2520248.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Mom my” (P1): Cuộc gặp gỡ đặc biệt của hai người lính hai bên chiến tuyến  26/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/mom-my-p1-cuoc-gap-go-dac-biet-cua-hai-nguoi-linh-hai-ben-chien-tuyen-c11-38017.aspx</link>
      <description><![CDATA[Các bạn thân mến, ngay mở đầu truyện ngắn người đọc, người nghe đã cảm nhận được mùi chiến tranh. Vâng, đó là mùi khét của bom đạn, mùi cây cỏ bị đốt cháy, mùi tanh của bùn đất bị cày xới, mùi tanh của máu. Tất cả thứ mùi quện vào nhau trong không gian đặc quanh của chết chóc. Không có màn dạo đầu, chúng ta được chứng kiến ngay cuộc chiến khốc liệt của người lính giải phóng danh xưng là tôi với lính Mỹ tại chiến trường miền Tây Thừa Thiên. Trong cuộc chiến tìm diệt, cả hai bên chiến tuyến đều có hy sinh, mất mát. Tranh thủ lúc địch “nghỉ hết giờ”, nhân vật tôi lần theo tiếng  kêu “mom my” để tìm người lính Mỹ bị thương. Tuy vốn tiếng Anh ít ỏi nhưng anh cũng hiểu tên lính Mỹ đang gọi mẹ như tất cả những đứa con khi đau, khi sợ hãi gọi mẹ ơi. Nỗi niềm đồng cảm của một người con cũng như lòng trắc ẩn khiến nhân vật tôi cứu giúp người lính Mỹ. Người lính Mỹ còn rất trẻ tên Steve Brao bị thương ở chân. Sau khi chứng kiến sự khốc liệt của chiến tranh, chứng kiến cái chết của hàng chục, hàng trăm đồng đội, Steve Brao chỉ muốn được còn sống trở về với mẹ. Với giọng văn chân thực, câu chuyện như một bộ phim điện ảnh vô cùng sinh động với hình ảnh sắc nét, cốt truyện hy hữu khi một người lính giải phóng lại cứu giúp kẻ địch của mình. Sau khi đưa được Steve Brao về hầm trú ẩn thì nhân vật tôi sẽ phải xử trí như thế nào, số phận người lính mỹ sẽ ra sao, quý vị và các bạn cùng đón nghe phần cuối câu chuyện vào chương trình Đọc truyện đêm khuya ngay mai.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/mom-my-p1-cuoc-gap-go-dac-biet-cua-hai-nguoi-linh-hai-ben-chien-tuyen-c11-38017.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_2904_22h30_doc_truyen_dem_khuya_2520248.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Vòng tròn nhân hậu" (P2): Vòng tròn của sự tử tế   25/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/vong-tron-nhan-hau-p2-vong-tron-cua-su-tu-te-c11-38015.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn “Vòng tròn nhân hậu” của nhà văn Hồ Ngọc Quang là câu chuyện cảm động về tình người, về sự ứng xử nhân văn cao đẹp.  Ba số phận – ba nhân vật Liên, Vinh và Hợp, là những cuộc đời trải qua nhiều thử thách gập ghềnh, sóng gió. Nhưng chính nghịch cảnh đã tôi luyện cho họ sự kiên trung. lòng chung thủy và nghĩa tình trọn vẹn. Liên trong hoàn cảnh chiến tranh, lỡ mang thai với Vinh và phải ra xứ Nghệ tá túc. Trong hoàn cảnh đó, Liên gặp Hợp, một người nông dân bán củi hiền lành, tử tế, đã cưu mang Liên.  Hợp thay Vinh nuôi vợ con anh trong mười năm chờ đợi. Người đọc, người nghe cảm động, trân trọng. về lòng chung thủy của Liên bao nhiêu thì với Hợp chúng ta càng trân quý, yêu mến sự tử tế, độ lượng của Hợp bấy nhiêu. Cuộc đoàn tụ trong nước mắt hạnh phúc của ông Vinh khi đã là một vị tướng già, trở về chịu tang bà Liên. Gặp lại ông Hợp mừng tủi và mang ơn, chúng ta càng thấy một cái kết có hậu, một vòng tròn của sự tử tế, nhân văn. Câu chuyện là bài học quý về lòng nhân hậu, là tình nghĩa trước sau như một, là sự tử tế trong cuộc đời. Truyện ngắn “ Vòng tròn nhân hậu”, giống như tên gọi,  là thông điệp sâu sắc mà nhà văn Hồ Ngọc Quang muốn gửi tới người đọc, người nghe những điều tốt đẹp của cuộc đời.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/vong-tron-nhan-hau-p2-vong-tron-cua-su-tu-te-c11-38015.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_2604_22h30_doc_truyen_dem_khuya_264202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
