<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 10): Tình địch 2/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-10-tinh-dich-c11-37948.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sự gần gũi thân mật của Sơn và Diễm khiến Thành Phi Công rất ghen tị. Là thiếu úy của Quân lực Việt Nam Cộng Hòa, gia đình giàu sang lai cao to đẹp giai, Thành rất tự tin theo đuổi Diễm nhưng cô lại bình thản trước sự nồng nhiệt của anh. Cha Thành là ông Trần Xuân Danh, một nhà tư sản giàu có nhất Thủ Thiêm đã góp công dựng lên một ấp sinh sống cho người dân ở Long Khánh. Thành đã có đủ tiền bạc, sự nghiệp, công danh chỉ còn thiếu một người vợ xinh đẹp, thánh thiện là Diễm. Để chiếm được trái tim của Diễm, Thành quyết định phải lọai bỏ trướng ngại là Sơn. Bây giờ qua giọng đọc NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một. Tác phẩm vừa dành giải thưởng văn xuôi của Hội Nhà văn Việt Nam năm 2023.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-10-tinh-dich-c11-37948.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_4/v2_0104_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_2420249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Dưới tán cọ xanh": Tiếng vọng của rừng  2/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/duoi-tan-co-xanh-tieng-vong-cua-rung-c11-37947.aspx</link>
      <description><![CDATA[Có lẽ nhận thức rõ việc phá rừng, mất rừng phòng hộ không còn mới trong thời sự lẫn văn chương nên tác giả Cầm Thị Đào đã khéo léo lồng nỗi lòng trăn trở ấy vào một câu chuyện với lối viết dung dị, nhiều cảm xúc. Đó là câu chuyện éo le trong một gia đình khi người anh lại cưới cô gái mà từ lâu người em thầm thương trộm nhớ. Tác giả đã xây dựng hai nhân vật anh em sinh đôi với tính cách trái ngược nhau: người em hiền lành, ôn hòa, hi sinh bao nhiêu thì người anh ngỗ ngược, toan tính, bất chấp bấy nhiêu. Chính sự tham vọng, thiếu hiểu biết, mờ mắt trước món lợi nhãn tiền đã khiến tay người anh nhúng chàm, dự phần vào hậu họa thiên tai ập xuống bản làng. Người em đã giúp anh sửa chữa phần nào những sai lầm ấy. Nhưng vẫn còn đó bao ngổn ngang, những tiếng vọng của rừng. Tác phẩm kết lại nhưng sự ăn năn sám hối, tình yêu rừng, yêu thiên nhiên bản làng: những tán cọ xòe ô che nắng, dòng nước sông Chu mát lành vẫn ánh lên đằng sau câu chữ. (Lời bình của BTV Võ Hà)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/duoi-tan-co-xanh-tieng-vong-cua-rung-c11-37947.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_0104_22h30_doc_truyen_dem_khuya_2420249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” (buổi 9): Quá khứ và hiện tại đan xen  1/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-9-qua-khu-va-hien-tai-dan-xen-c11-37945.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong buổi đọc truyện lần trước, chú Lý chở Sơn vào miền Nam trọ học. Trên đường đi, Sơn và chú Lý lần lượt gặp cô Út Thương, rồi gặp bà Mười thả dàn, đều là những người quen của chú Lý. Nhiều câu chuyện quá khứ và hiện tại cứ đan xen nhau trong nỗi nhớ của Sơn và lời kể của chú Lý. Sơn lại nhớ về những kỷ niệm cùng Diễm đi dạo, kể cho Diễm nghe chuyện đi chăn trâu của mình hồi nhỏ, có một con trâu trắng rất quý mà ông nội đã giao cho anh chăm sóc. Sơn thi trượt tú tài toàn phần nên quyết định trốn lính, ở nhờ tầng áp mái biệt thự của nhà bà Thu, Bây giờ qua giọng đọc NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một. Tác phẩm vừa dành giải thưởng văn xuôi của Hội Nhà văn Việt Nam năm 2023.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-9-qua-khu-va-hien-tai-dan-xen-c11-37945.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_4/v2_3103_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_14202415.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
