<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tùy bút “Bước tới kỷ nguyên vươn mình phát triển”  31/12/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuy-but-buoc-toi-ky-nguyen-vuon-minh-phat-trien-c158-39466.aspx</link>
      <description><![CDATA[Các bạn thân mến!         
Đất nước ta sắp bước sang năm thứ 80 trong lịch sử hiện đại. Hành trình 80 năm đi qua chông gai và máu lửa của người Việt, hành trình tạo lập nên thời cơ và vị thế của đất nước Việt Nam hôm nay, tiếng gọi của khát vọng thịnh vượng trong những giấc mơ thịnh trị của tiền nhân, đã mang đến cho chúng ta những trải nghiệm cùng nhiều bài học quý báu. Và khi một kỷ nguyên mới đang dần hiện ra trước mắt chúng ta, trong tâm thế dân tộc cùng đồng lòng với tinh thần kiến tạo mạnh mẽ, thời khắc bắt đầu ấy sẽ thật sự là một khởi điểm lịch sử mới, mở ra một kỷ nguyên mới: kỷ nguyên của tinh thần kiến quốc - kỷ nguyên vươn mình bước tới văn minh và thịnh vượng. Trên nền cảm hứng ấy, nhà thơ Nguyễn Thành Phong đã viết tùy bút “Bước tới kỷ nguyên vươn mình phát triển”. Mời các bạn cùng nghe:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuy-but-buoc-toi-ky-nguyen-vuon-minh-phat-trien-c158-39466.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_12/tuy_but_ky_nguyen_vuon_minh_3112202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Truyện sử Trần”: Một cái nhìn lịch sử cởi mở  30/12/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/truyen-su-tran-mot-cai-nhin-lich-su-coi-mo-c158-39458.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn Trần Thanh Cảnh là tác giả xuất hiện khoảng 10 năm qua, ra mắt tác phẩm đầu tiên năm 2013 nhưng đến nay đã có 14 tác phẩm, trong đó cuốn “Kỳ nhân làng Ngọc”  được nhận giải thưởng Hội Nhà văn Việt Nam năm 2015. Bên cạnh những tác phẩm khai thác đề tài nông thôn, nhà văn Trần Thanh Cảnh luôn quan tâm đến đề tài lịch sử và với các tiếu thuyết lịch sử "Đức Thánh Trần", "Trần Thủ Độ" nhà văn Trần Thanh Cảnh đã đem đến cho bạn đọc những phát hiện mới mẻ, thú vị với cái nhìn trọn vẹn hơn về nhân vật lịch sử và thời cuộc. Mới đây, nhà văn Trần Thanh Cảnh ra mắt tập truyện ngắn “Truyện sử Trần” gồm 7 truyện ngắn viết về các nhân vật lich sử đờiTrần. Về cuốn sách này, phóng viên chương trình có bài “Truyện sử Trần – Một cái nhìn lịch sử cởi mở”. Mời quý vị và các bạn cùng nghe.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/truyen-su-tran-mot-cai-nhin-lich-su-coi-mo-c158-39458.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/sach_tran_thanh_canh_3012202410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Trước nhà có cây hoàng mai" - Người Huế kể chuyện Huế   6/12/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/truoc-nha-co-cay-hoang-mai-nguoi-hue-ke-chuyen-hue-c158-39405.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Trước nhà có cây hoàng mai: Những ghi chép về Huế - xứ sở phong rêu kiêu sa” gồm hơn 30 bài viết của nhà báo Minh Tự (sinh năm 1968) về văn hóa, lối sống của người Huế. Tập ghi chép khắc họa từ cách ăn uống theo lối Huế với cơm hến, mè xửng, tô bún bò đến từng đường kim mũi chỉ trên vành nón bài thơ, gốc mai lão trượng, lối sống thanh nhã trong ngôi nhà rường hay thú sưu tầm tiền cổ… Hầu hết các ghi chép trong sách được viết vào những năm 2000-2002, khi tác giả từ Đà Lạt trở về quê hương sau gần 10 năm xa xứ Huế. 
	Về cuốn sách này, nhà báo Minh Tự đã có cuộc trò chuyện với phóng viên chương trình.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/truoc-nha-co-cay-hoang-mai-nguoi-hue-ke-chuyen-hue-c158-39405.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_12/gts_truoc_nha_co_cay_hoang_mai_hc_612202410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
