<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 16): Không ăn được thì đạp đổ 22/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-16-khong-an-duoc-thi-dap-do-c11-35951.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cuộc đấu đá nội bộ tranh giành quyền chức, mà người châm ngòi chính là tay Phó giám đốc Đỗ Thiết diễn ra ở Đài Phát thanh và truyền hình Bắc Hà đang ngày càng gay cấn và khó lường. Bởi vì tới đây ông Giám đốc Đài Văn Đức sẽ luân chuyển đi đơn vị khác, cái ghế quyền lực đang bỏ chống. Bên phía Trần Thụy và Quang Thiện cũng đang cố gắng lấy lòng không chỉ từ phía các vị lãnh đạo Tỉnh ủy, mà còn cả anh em trong đài. Còn phe Đỗ Thiết thì không ngừng quẫy đạp với phương châm “không ăn được thì đạp đổ”. Ý đồ này của chúng càng lộ rõ cái đuôi khi Đỗ Thiết trò chuyện với 2 đàn em là Bạc phò và Mùi già trong quán Bố Già. Chúng dường như đã đánh hơi được sự chỉ đạo trực tiếp của Bí thư Tỉnh ủy cho Ban Tổ chức mau chóng dứt điểm vụ gây rối nội bộ này, đồng thời cho biết Trung ương sẽ đưa người từ trên về đảm nhận Giám đốc Đài Bắc Hà. Các nhân sự khác trong ban Giám đốc giữ nguyên không luân chuyển xáo trộn. Có sắp xếp gì thì cũng phải gác lại chờ sau đại hội. Với sự chỉ đạo này thì phần thắng sẽ thuộc về Đỗ Thiết hay Quang Thiện? Bây giờ qua giọng đọc ptv Minh Nguyệt, mời quý vị và các bạn tiếp tục theo dõi cuốn truyện “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-16-khong-an-duoc-thi-dap-do-c11-35951.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2312_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_2312202214.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 15): Lá đơn tố cáo  21/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-15-la-don-to-cao-c11-35949.aspx</link>
      <description><![CDATA[Việc Đạt bị cán bộ an ninh văn hóa triệu tập bất thường khiến hắn ta hết sức hoang mang, lo lắng. Đạt không ngờ Tuyến là cán bộ an ninh gài cắm trong cơ quan với tư cách phóng viên, vậy mà Đạt không hay biết gì. Đang tự lự, suy nghĩ mông lung thì Đạt trông thấy Mùi già cũng bị triệu tập ở phòng kế bên, càng khiến Đạt hoang mang hơn. Tuyến hỏi Đạt rất nhiều về Quang Thiện, Đỗ Thiết và những diễn biến mới nhất ở Đài. Kể cả lá đơn kiện cáo mà Đạt là người góp ý cho Đỗ Thiện cũng đã bị phanh phui, việc này khiến Đạt hết đường chối cãi tại cơ quan điều tra. Tuy nhiên, lá đơn mà Đạt đọc từ tay Tuyến không giống với lá đơn Đạt từng tham mưu với Đỗ Thiết. Vậy ai đã tráo đổi lá đơn ấy? Đạt lo lắng vô cùng. Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-15-la-don-to-cao-c11-35949.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2212_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_2212202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 14): Bất ngờ ở buổi hội thảo  21/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-14-bat-ngo-o-buoi-hoi-thao-c11-35948.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cuộc hội thảo diễn ra bình thường, mặc dù trước đó ai ai cũng ngạc nhiên vì không được báo trước. Sau bài tham luận của vị phó giáo sư viện kinh tế, Đỗ Thiết đã mời Quang Thiện báo cáo về tác động của nội dung chương trình phát thanh truyền hình với nguồn thu quảng cáo. Sau những phân tích khá sắc sảo, kỹ lưỡng, đầy số liệu mà Quang Thiện đưa ra, cộng với những giải pháp mang tính thực tiễn, khả thi, bản báo cáo của Quang Thiện được  mọi người hết sức tán đồng. Điều này khiến Đỗ Thiết hết sức khó chịu. Hắn ta quan sát thấy các ông bên tỉnh ủy và ủy ban nói chuyện với Quang Thiện rất lâu, chứng tỏ Quang Thiện được cấp trên để ý và thiện chí. Đỗ Thiết nghĩ đến những phương án khác để vận động, thuận lợi cho công việc của mình. Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-14-bat-ngo-o-buoi-hoi-thao-c11-35948.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2112_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_2112202214.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
