<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 37): Trong vòng xoáy tranh giành quyền lực 12/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-37-trong-vong-xoay-tranh-gianh-quyen-luc-c11-36029.aspx</link>
      <description><![CDATA[Câu chuyện ồn ào “học giả bằng thật” của Quang Thiện đã có kết luận rõ ràng từ Ban Kiểm tra Đảng. Chính vì vậy, việc bổ nhiệm Quang Thiện vào vị trí Phó Giám đốc, Phó Tổng Biên tập Đài Bắc Hà vẫn được tiến hành. Nhưng chính vào ngày hôm đó, cụ thân sinh của Quang Thiện bệnh nặng, khó lòng qua khỏi. Anh quyết định bỏ lại mọi thứ phía sau để ở về quê chăm sóc cha. Anh chưa từng muốn dính líu vào vòng xoáy tranh giành quyền lực nhưng lại vô tình bị rơi vào, bị hại đến mức gần như thân bại danh liệt. Ông cụ thân sinh cũng vì chuyện này mà sinh bệnh. Sự yếu thế của một người tử tế cho thấy góc khuất trong đời sống công sở, nơi mà sự bè phái lên ngôi và vì quyền lực, người ta không ngại dùng thủ đoạn với đồng nghiệp của mình. Mọi chuyện đã tới hồi ngã ngũ, hay lại mở ra những cơn sóng độc tiếp theo, khiến Đài Bắc Hà lại thêm một phen lao đao? Sau đây, giọng đọc Minh Nguyệt gửi tới quý vị và các bạn những trang tiếp tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái. Sách do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-37-trong-vong-xoay-tranh-gianh-quyen-luc-c11-36029.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1301_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_131202310.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Đồng quê xào xạc": Nỗi niềm của người làm cha làm mẹ  12/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/dong-que-xao-xac-noi-niem-cua-nguoi-lam-cha-lam-me-c11-36028.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn Vũ Đảm sinh năm 1966 tại Thái Bình. Anh là Cử nhân văn chương, thạc sĩ văn hoá. Nhà văn Vũ Đảm hiện sống và làm việc tại Hà Nội. Đã xuất bản 7 tiểu thuyết, 11 tập truyện ngắn, 1 tập phóng sự. Với trải nghiệm thấm đẫm tình người, cùng một trái tim luôn rung động thổn thức những yêu thương, luôn biết ngân lên giai điệu đồng cảm, xót xa với phận người, với cuộc đời, nhà văn Vũ Đảm đã chưng cất chọn lọc những “gồ ghề”, những “hạt sạn”, những điển hình trong cuộc sống để bối cảnh, tình tiết truyện, ngôn ngữ thoại hiện lên sống động, tự nhiên. Chương trình Đọc truyện đêm khuya hôm nay xin được giới thiệu với các bạn truyện ngắn nhà văn mới chọn và gửi đến bạn nghe đài Đồng quê xào xạc:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/dong-que-xao-xac-noi-niem-cua-nguoi-lam-cha-lam-me-c11-36028.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_1/dong_que_xao_xac_121202311.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 36): Học giả bằng thật  12/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-36-hoc-gia-bang-that-c11-36026.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ban Kiểm tra Đảng đã có kết luận rõ ràng về trường hợp của Quang Thiện, minh oan cho anh trước những ồn ào không đáng có. Dẫu vậy, Đỗ Thiết không hề nhận sai mà vẫn tìm mọi cách để làm mất danh dự của Quang Thiện. Ngựa quen đường cũ, Đỗ Thiết vẫn nghĩ rằng bằng những mánh khóe như hối lộ, tung tin xấu, kết bè kết cánh…, anh ta sẽ loại Quang Thiện ra khỏi danh sách ứng cử viên cho chức Giám đốc Đài Truyền hình Bắc Hà mãi mãi. Nhưng cuộc chiến này, Quang Thiện không đơn độc. Một loạt báo chí trung ương đã vào cuộc, trong đó ba tờ “Ngôn luận”, “Trí Việt” và “Tin nhanh” đã có các bài viết chi tiết, với đầy đủ bằng chứng minh oan cho Quang Thiện trong việc “học giả bằng thật”… Sau đây, giọng đọc Minh Nguyệt gửi tới quý vị và các bạn những trang tiếp tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái. Sách do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-36-hoc-gia-bang-that-c11-36026.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1201_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_121202311.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
