<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tùy bút “Đồng chí Nguyễn Phú Trọng-Người con của nhân dân, con người của lịch sử”  23/7/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuy-but-dong-chi-nguyen-phu-trong-nguoi-con-cua-nhan-dan-con-nguoi-cua-lich-su-c158-39172.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch Hồ Chí Minh là một người thầy vĩ đại. Không người thầy vĩ đại nào lại không có những học trò xuất sắc. Nếu các bậc tiền bối như Lê Duẩn, Trường Chinh, Phạm Văn Đồng, Võ Nguyên Giáp… đã xuất sắc lập những chiến công oanh liệt vào hàng bậc nhất trong lịch sử kháng chiến chống ngoại xâm, đặt nền móng phát triển; thì Đồng chí Nguyễn Phú Trọng, Tổng Bí thư Khóa XI, XII, XIII  của Đảng là người cộng sản trung kiên, làm trụ cột chống lại sự nghiêng đổ của phẩm giá con người, của chế độ; trung thành và vận dụng sáng tạo lý luận Mác Lê nin, tư tưởng Hồ Chí Minh; đưa cách mạng XHCN ở Việt Nam lên một tầm cao mới. Tùy bút “Đồng chí Nguyễn Phú Trọng-Người con của nhân dân, con người của lịch sử” của nhà thơ Nguyễn Sĩ Đại mà các bạn nghe sau đây phần nào giúp các bạn hiểu thêm về Tổng Bí thư Nguyễn Phú Trọng-người lấy lại niềm tin, khơi dậy sức mạnh của nhân dân; người làm sáng tỏ về mặt lý luận của con đường Cách mạng nước ta.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuy-but-dong-chi-nguyen-phu-trong-nguoi-con-cua-nhan-dan-con-nguoi-cua-lich-su-c158-39172.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_7/tuy_but_dong_chi_nguyen_phu_trong_23720249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tình cảm của văn nghệ sĩ đối với Tổng Bí thư Nguyễn Phú Trọng  22/7/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tinh-cam-cua-van-nghe-si-doi-voi-tong-bi-thu-nguyen-phu-trong-c158-39168.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cũng giống như nhiều văn nghệ sĩ khác, ngay khi vừa nghe tin TBT Nguyễn Phú Trọng từ trần, nhà thơ Trịnh Công Lộc đã xúc động viết nên những vần thơ tưởng nhớ vị Tổng Bí thư của nhân dân. Những câu thơ thay cho lời muốn nói của các văn nghệ sĩ gửi tới TBT Nguyễn Phú Trọng-người luôn quan tâm đến các văn nghệ sĩ và nền văn hóa văn nghệ nước nhà: “Bác Trọng xa giữa những ngày tháng Bẩy/ Tháng linh thiêng cả nước tri ân/ Trời Hà Nội mấy ngày mưa nặng hạt/ Dòng người đi lặng lẽ âm thầm/ Tiễn biệt Bác-Bác Trọng ơi, tiễn biệt/ Trọn một đời bình dị, sắt son/ Giữa ánh sáng trong ban mai tinh khiết/ Tinh khiết Hồ Chí Minh và thế giới người hiền/ Người mất đi, gia tài để lại/ Đâu phải nhà cao, đất rộng, bạc vàng…/ Đâu phải thứ dễ bày ra ăn được/ Mà chính con đường đưa đất nước vinh quang/ Xin được thắp tâm nhang nhớ Bác/ Vẫn như còn thấy Bác giữa đàn em/ Công việc lớn Bác vẫn cùng gánh vác/ Cho đất nước, người dân hạnh phúc, hòa bình”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tinh-cam-cua-van-nghe-si-doi-voi-tong-bi-thu-nguyen-phu-trong-c158-39168.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_7/tinh_cam_vns_doi_voi_tbt_227202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lặng thầm
  18/7/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/lang-tham-c158-39163.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ca khúc “Lặng thầm” của nhạc sĩ Thế Hiển phổ nhạc từ bài thơ cùng tên của tác giả Ái Phương. Thời trẻ ông rất hay đọc báo Mực tím và luôn mang theo những cuốn báo mới bên mình. Chính lẽ đó ông đã có duyên đọc bài thơ “Lặng thầm” của tác giả Ái Phương in trên tập san này. Hình ảnh tà áo dài của nữ sinh tung bay trong gió tựa những đàn bướm trắng khiến chàng trai tuổi mới lớn ngẩn ngơ, tương tư. Nội dung của bài thơ như nói hộ nỗi lòng của chàng trai Thế Hiển năm nào. Vậy nên ông đã giữ nguyên ý tứ, câu từ của tác giả Ái Phương. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/lang-tham-c158-39163.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/diemhenlangtham1_187202416.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
