<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Truyện ngắn “Mầm sống”: Câu chuyện xúc động về tình người

 19/11/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/truyen-ngan-mam-song-cau-chuyen-xuc-dong-ve-tinh-nguoi-c158-39374.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Những ngày nghỉ hè tôi thích theo bà vào đồng chùa cắt cỏ, cũng là cái cớ để tôi dễ chui vào lều trông vó của chú Việt để thỏa thích ngắm nhìn những con cá mắc lưới. Chú Việt vào lính với bố tôi một ngày, không bị thương nhưng cứ trở trời lại hô khẩu hiệu. Bố mẹ chết hết, anh em lưu lạc chẳng còn ai. Bọn trẻ con trong làng bảo chú là người điên. Tiếng chú đang hò đấy, âm vang dọc triền sông ngạt ngào mùi hoa cỏ lác. “Hò ơ… Sông sâu cá lặn biệt tăm, công anh đơm đó, dầm đăng tháng ngày.” Rõ là chú không điên tí nào. Dáng chú cao to, bóng đổ trùm lên bờ sông vắng vẻ. Bà bảo: “Từ ngày chú ở chiến trường về ai đi qua khúc sông này cũng không lo nước to đắm đò nữa. Chú đã cứu khối người ở khúc sông này đấy.” Thi thoảng bọn thanh niên rửng mỡ trong làng, những đêm trăng sáng không còn trò gì để chơi chúng đem rượu vào gạ gẫm chú uống cho say, say phát điên. Tôi thấy thế mà lại hay, phải có một cái gì đó nó khác những nhàm chán thường ngày...” (Trích đoạn truyện ngắn “Mầm sống” của nhà văn Viên Lan Anh) (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/truyen-ngan-mam-song-cau-chuyen-xuc-dong-ve-tinh-nguoi-c158-39374.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_11/mam_song_truyen_1911202416.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Anh thầy ngôi sao”: Bộ phim xây dựng hình tượng thầy giáo trẻ 


  18/11/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/anh-thay-ngoi-sao-bo-phim-xay-dung-hinh-tuong-thay-giao-tre-c158-39370.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Anh thầy ngôi sao”: Bộ phim xây dựng hình tượng thầy giáo trẻ 

Bộ phim “Anh thầy ngôi sao” của đạo diễn Đỗ Đức Thịnh kể về cuộc đời của Hoàng- chàng trai đam mê âm nhạc và luôn mong muốn trở thành ca sĩ nổi tiếng. Vì nóng lòng muốn được đứng biểu diễn trên sân khấu mà anh sập bẫy kẻ gian và mắc nợ một số tiền lớn. Quá đau buồn, Hoàng đã chấp nhận rời đến Xóm Quí - một làng chài nhỏ ngoài đảo để dạy học và dạy nhạc. Tại đây anh dần thích nghi với cuộc sống thiếu thốn đủ bề. Lớp học là căn lán dựng tạm chỉ có mấy em học sinh đủ mọi lứa tuổi. Đời sống lam lũ của người dân nơi đây đã khiến Hoàng nhiều lúc muốn bỏ cuộc. Nhờ sự giúp đỡ của ông Bừng (trưởng xóm) và cô Sâm, anh ngày càng gắn bó với làng chài nhiều hơn, từng bước vượt qua khó khăn để mang đến những giờ học đầy sảng khoái cho trẻ em nghèo tại một hòn đảo xa đất liền không có sóng điện thoại. Bộ phim “Anh thầy ngôi sao” tuy có nhiều chi tiết gây hài, nhưng ẩn trong đó là câu chuyện về sự cho đi và nhận lại của một nghề cao quý trong xã hội - nghề giáo viên. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/anh-thay-ngoi-sao-bo-phim-xay-dung-hinh-tuong-thay-giao-tre-c158-39370.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/anh_thay_ngoi_sao_1811202412.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Thư tình Hoàng tử bé" - Khi tình yêu không chỉ có màu hồng  8/11/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/thu-tinh-hoang-tu-be-khi-tinh-yeu-khong-chi-co-mau-hong-c158-39359.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Hoàng tử bé” của nhà văn Antoine de Saint-Exupéry là một trong những cuốn sách bán chạy mọi thời đại. Nhưng cuộc đời của tác giả cũng như chính bản thân tác phẩm này dường như vẫn còn nhiều bí ẩn. Để cung cấp cho độc giả yêu mến “Hoàng tử bé” cái nhìn rõ nét hơn về tiểu sử của Antoine de Saint-Exupéry, vừa qua, Công ty SeaBooks và NXB Thanh niên đã cho ra mắt cuốn “Thư tình Hoàng tử bé”, tập hợp những bức thư giữa tác giả Antoine và người vợ Consuelo trong khoảng thời gian hai người xa cách nhau vì chiến sự. Từ đây người đọc có cơ hội được tiến lại gần hơn với con người và đời sống thực của tác giả Antoine, đồng thời cũng hiểu thêm điều mà cha đẻ "Hoàng Tử Bé" muốn gửi gắm vào tác phẩm của mình. Sau đây, mời quý vị và các bạn cùng bước vào thế giới của những bức tình thư qua bài viết của BTV chương trình.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/thu-tinh-hoang-tu-be-khi-tinh-yeu-khong-chi-co-mau-hong-c158-39359.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_11/gts_thu_tinh_hoang_tu_be_hc_811202412.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
