<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Cõi nhân gian": Bức tranh về đời người dâu bể 11/3/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/coi-nhan-gian-buc-tranh-ve-doi-nguoi-dau-be-c158-34309.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhân vật trung tâm của tác phẩm là Hương “còm”, một trí thức mới về nước sau quãng thời gian du học ở nước ngoài. Người đàn ông này tràn đầy nhiệt huyết, nhưng những trò nhiễu nhương của xã hội đã làm anh cảm thấy chán nản. Lấy bối cảnh đất nước những năm đầu thời kỳ đổi mới, Nguyễn Phúc Lộc Thành đã cho người đọc thấy muôn mặt của đời sống trong một giai đoạn rất khó quên. Bằng ngòi bút của mình, nhà văn đã “mổ phanh” vào hiện thực, cho người đọc thấy rõ biết bao thứ trắng đen, tốt xấu ở đời. Trải qua bao gian khó của chiến tranh và đói nghèo, giống như bao người khác, nhân vật Hương luôn đặt niềm tin vào một tương lai tốt đẹp, nhưng chính sự tàn khốc của hiện thực đã giết chết chút hy vọng nhỏ nhoi đang le lói ấy. Hệ thống nhân vật của tác phẩm rất đa dạng, từ trí thức, công nhân, nông dân, người lao động nghèo, đến trộm cướp, giang hồ… nhân vật nào cũng hiện lên trên trang viết của Nguyễn Phúc Lộc Thành một cách rất có hồn, đầy tỉ mỉ. Tác giả là một người có vốn sống dày dặn. Sự từng trải của anh thể hiện rõ ràng qua văn phong và lối miêu tả của tác phẩm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/coi-nhan-gian-buc-tranh-ve-doi-nguoi-dau-be-c158-34309.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_3/gts_coi_nhan_gian_hc_11320228.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Châu Phi nghìn trùng” – Sự lộng lẫy của ngôn từ  4/3/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/chau-phi-nghin-trung-su-long-lay-cua-ngon-tu-c158-34295.aspx</link>
      <description><![CDATA[Được in lần đầu năm 1937 bằng tiếng Anh, “Châu Phi nghìn trùng” của tác giả người Đan Mạch Isak Dinesen đã nhanh chóng gây tiếng vang lớn ở Mỹ và châu Âu. Tuy nhiên, phải đến năm ngoái, cuốn sách này mới được dịch giả Hà Thế Giang và NXB Phụ nữ giới thiệu tới độc giả Việt. Một cuộc gặp gỡ có phần muộn màng nhưng đem lại nhiều trái ngọt khi “Châu Phi nghìn trùng” đã được xướng tên trong hạng mục Dịch thuật của Giải thưởng Hội Nhà văn Việt Nam. Để hiểu thêm về cuốn sách, mời quý vị và các bạn nghe bài viết của BTV  Nguyễn Hà có nhan đề “Châu Phi nghìn trùng” – Sự lộng lẫy của ngôn từ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/chau-phi-nghin-trung-su-long-lay-cua-ngon-tu-c158-34295.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_3/gts_chau_phi_nghin_trung_hc_43202212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Luôn có một quê hương chờ bạn trở về  24/2/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/luon-co-mot-que-huong-cho-ban-tro-ve-c158-34288.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sinh năm 1980, tại một thị trấn nhỏ ven biển ở Giang Tô, Trương Gia Giai là một trong những nhà văn đương đại nổi tiếng ở Trung Quốc. Một số tác phẩm của anh đã giới thiệu ở nước ta như “Ngang qua thế giới của em”, “Hãy để tôi ở bên bạn” và mới nhất là cuốn “Ngang qua thị trấn Ngàn Mây”, do dịch giả Tố Hinh chuyển ngữ, Công ty Văn Việt và NXB Thanh niên ấn hành. Để hiểu thêm về cuốn sách, mời quý vị và các bạn nghe bài “Luôn có một quê hương chờ bạn trở về…”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/luon-co-mot-que-huong-cho-ban-tro-ve-c158-34288.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_2/gts_ngang_qua_thi_tran_ngan_may_242202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
