<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 May 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 17 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Con thú bị ruồng bỏ" (P.2): Đi tìm sự công bằng cho Múc 17/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/con-thu-bi-ruong-bo-p2-di-tim-su-cong-bang-cho-muc-c11-34456.aspx</link>
      <description><![CDATA[Với cốt truyện đơn giản nhưng nghệ thuật xây dựng nhân vật đặc sắc, chi tiết nghệ thuật đắt giá khiến nhân vật được khắc họa rõ nét, ám ảnh người đọc. Ông Thiếu tướng Nguyễn Hồng Quyền với những thói quen binh nghiệp hằn sâu, vô tình trở thành tính cách gia trưởng, cố chấp, thích giải quyết xung đột bằng vũ lực. Ông sở hữu hai con chó săn: Tuýt và Múc. Cả hai con cùng một mẹ sinh ra, đều vạm vỡ, cao lớn, giỏi săn đuổi. Song, Tuýt được ông chủ yêu quý hơn vì nó biết phán đoán, ứng xử hầu hết ý của ông chủ. Nó luôn quấn quít và làm vui lòng ông chủ. Nếu cần sai làm việc gì nó đều vui vẻ và làm rất khéo, tuyệt nhiên nó không bao giờ làm ông chủ phật ý. Còn Múc thì ngược lại. Nó chỉ biết làm đúng phận sự của mình, dửng dưng với những việc mà con Tuýt say mê. Nó không quẩn quanh bên ông chủ, không biết chào đón, không chịu hiểu ý ông chủ, không biết cách lấy lòng ông chủ. Nó thờ ơ như vậy đương nhiên dần dà bị ông chủ ghẻ lạnh. Thậm chí khi Múc lập công, ông chủ vẫn không xoá bỏ được mối ác cảm đối với "tên đầy tớ" ương bướng này. Ông chăm sóc chu đáo vết thương con Tuýt, nhưng việc cần thiết phải làm là ban thưởng cho con Múc thì ông không làm. Nhân vật “Tôi”-bạn thân của ông Quyền hiểu biết mọi chuyện, thấu tình đạt lý nhưng cũng phải bất lực trước ông Thiếu tướng này. Sự công bằng ở đâu? Nó đã bị thành kiến lấn át hay 
còn những lý do lẩn khuất nào nữa? Truyện nói về loài vật song cũng để nói về con người; về lẽ công bằng, sự ứng xử; về người tốt lòng tốt có thể làm gì trong cuộc đấu tranh với bất công và sự bảo thủ, trì trệ...
         Sự am hiểu sâu sắc về loài vật, khả năng miêu tả tinh tế diễn biến tâm lý của con Múc và con Tuýt gắn với thủ pháp nhân hóa đã đem lại những trang văn hấp dẫn, lôi cuốn người đọc người nghe./.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/con-thu-bi-ruong-bo-p2-di-tim-su-cong-bang-cho-muc-c11-34456.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_5/v2_1705_doc_truyen_dem_khuya_175202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Con thú bị ruồng bỏ" (P.1): Tình cảnh trái ngược của hai anh em chó săn  17/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/con-thu-bi-ruong-bo-p1-tinh-canh-trai-nguoc-cua-hai-anh-em-cho-san-c11-34455.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn Nguyễn Dậu tên thật là Trương Mẫn Song, sinh ngày 25/10/1930 tại thành phố cảng Hải Phòng. Các bút danh khác: Dã Nhị, Tiêu Giản, Thu, Song Yên. Năm 1946, ông nhập ngũ làm liên lạc, sau đó theo học Trường thiếu sinh quân, rồi Trường sĩ quan lục quân (Trung Quốc). Hòa bình lặp lại (năm 1954), ông làm việc tại Tổng cục Chính trị, rồi BTV báo Văn nghệ, cán bộ Sở Văn hóa Hà Nội. Ông mất ngày 24/7/2002 tại Hải Phòng. Các tác phẩm tiêu phiểu của nhà văn Nguyễn Dậu, về tiểu thuyết có: Nữ du kích Cam Lộ, Đôi bờ, Mở hầm, Nhọc nhằn sông Luộc, Nàng Kiều Như, Xanh vàng trắng đỏ đen, Vòm trời Tĩnh Túc; về truyện ngắn có: Ánh đèn trong lò, Huệ Nga, Rùa Hồ Gươm, Hương khói lòng ai. Ngoài ra ông còn viết kịch Tổ quốc tiến ra biển cả và dịch nhiều tác phẩm: Truyện người da đen nước Mỹ, Quyển sách thấy ở Thuận Xuyên, Người bí thư xã, Dòng máu đầu tiên…Chương trình Đọc truyện đêm khuya hôm nay xin được giới thiệu với các bạn phần đầu truyện ngắn đặc sắc "Con thú bị ruồng bỏ" của nhà văn Nguyễn Dậu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/con-thu-bi-ruong-bo-p1-tinh-canh-trai-nguoc-cua-hai-anh-em-cho-san-c11-34455.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_5/v2_1605_doc_truyen_dem_khuya_175202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Tiếng gọi đò khuya khoắt”: Lặng thầm một tình yêu  13/5/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieng-goi-do-khuya-khoat-lang-tham-mot-tinh-yeu-c11-34452.aspx</link>
      <description><![CDATA[Lịch sử một vùng đất , sự hình thành một cây cầu, thân phận con người , cụ thể là số phận hai bà cháu, phận người gắn với vùng đất với những biến thiên lịch sử . Nhà văn chọn góc kể là nhân vật nó – thế hệ thứ ba gồm bà – mẹ - cháu. Nhà văn day dứt về lịch sử quá khứ, lịch sử đó gắn với nhân vật Mệ - con gái của viên quan nhỏ dòng dõi Hoàng gia mưu đồ sự nghiệp cứu nước. Chính vì thế ký ức về người mẹ người cha là hai chữ “Cần vương”, “Vong thân”- là hình ảnh của “hòn vọng phu” thờ chồng nuôi con. Mệ là pho sử sống của bến Chềm, vùng đất hai huyện . Quá khứ hiện tại đan xen không chỉ ở câu chuyện mà còn qua sự hiện diện của Mệ và cháu. Hai nhân vật cách xa về thế hệ, mối quan hệ Mệ, sống bằng hồi ức, bằng câu chuyện Cần vương , cháu thì quan tâm tới lasptop, tới công nghệ. Thông điệp nhà văn muốn gửi gắm đó là sự trân trọng những kiếp người , những phụ nữ, những người vợ người mẹ. Câu chuyện về Mệ - con quan yêu nước, vợ của một liệt sĩ kháng Pháp –  bản thân  làm nghề chèo đò chở bao chiến si bộ đội qua sông suốt hai thời kỳ chống thực dân Pháp và đế quốc Mỹ - một người mẹ Việt Nam anh hùng nhưng không hề được ghi công, sống lặng lẽ, nghèo khổ  như hạt cát giữa biển khơi . Lịch sử biến thiên của một vùng đất trải dài từ thời Cần Vương, qua đánh Pháp đánh Mỹ . Cuộc đời người phụ nữ Mệ - nhân vật chính cũng trải dài từ một đứa bé- một phụ nữ làm mẹ, làm bà. Cuộc đời của Mệ thật buồn , thật cô đơn , chịu nhiều thiệt thòi gắn với dòng sông, con đò , với những biến thiên một vùng đất . Những đóng góp của mệ, những đau khổ của mệ, nỗi cô đơn, cũng như sự ra đi của mệ lặng thầm như một dòng sông. Truyện buồn nhưng gợi một vẻ đẹp ngời sáng lung linh như vẻ đẹp của ánh trăng. Tinh khiết và lãng mạn (Lời bình của BTV Lê Tuyết Mai)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieng-goi-do-khuya-khoat-lang-tham-mot-tinh-yeu-c11-34452.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_5/v2_1205_22h30_doc_truyen_dem_khuya_135202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
