<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tìm trong kho báu</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau-cmobile54.aspx</link>
    <description>Tìm trong kho báu</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Timtrongkhobau.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Tìm trong kho báu</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Timtrongkhobau.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Biểu tượng cá trong ca dao dân tộc Mường 13/3/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/bieu-tuong-ca-trong-ca-dao-dan-toc-muong-c54-39590.aspx</link>
      <description><![CDATA[Lâu nay, dân tộc Mường vẫn được biết đến là một tộc người có nền văn học dân gian hết sức phong phú. Các làn điệu dân ca Mường rất phong phú, đa dạng như: hát Sắc bùa, hát xường, hát Bọ mẹng, hát ví, hát ru con, hát đồng dao, hát đố, hát đập hoa…. Đặc biệt trong ca dao người Mường, biểu tượng cá trở đi trở lại . Điều đó có thể lý giải là do người Mường sống ở những vùng thấp, gần sông, suối, ao, hồ. Vì vậy, người Mường rất quen thuộc, gắn bó với hình ảnh con cá. Hàng ngày, người dân nơi đây tận dụng môi trường tự nhiên để đánh bắt cá.  Ăn cá và đánh bắt cá đã trở thành nếp quen thuộc của người dân nơi đây. Đặc biệt là các Phường, Hội đánh bắt cá thì rất sôi nổi, thú vị, nhất là lúc mùa nước cạn và đón cá lũ khi nước rút. Như vậy, cá có vai trò quan trọng trong đời sống vật chất và tinh thần của người Mường. Đó vừa là nguồn thức ăn cung cấp chất dinh dưỡng, không thể thiếu trong các bữa ăn hàng ngày, vừa góp phần phát triển kinh tế, vừa là lễ vật quan trọng trong các dịp lễ, tết, hôn nhân…và trở thành biểu tượng nổi bật trong ca dao, dân ca truyền tải tư tưởng, tình cảm của người dân tộc Mường.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/bieu-tuong-ca-trong-ca-dao-dan-toc-muong-c54-39590.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_3/v2_13_1703_08h00_18h30_tim_trong_kho_bau_save_133202510.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vẻ đẹp người phụ nữ Tày qua ca dao, tục ngữ  6/3/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/ve-dep-nguoi-phu-nu-tay-qua-ca-dao-tuc-ngu-c54-39576.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nếu coi kho tàng văn hóa dân gian như một “trầm tích” còn cất giữ bao điều bí ẩn thì ca dao tục ngữ Tày chính là một phần của trầm tích ấy mà có đi sâu tìm hiểu mới thấy được cái hay, cái đẹp và những giá trị lâu đời. Qua những câu ca dao, tục ngữ phổ biến ở Nghĩa Đô (Lào Cai), địa bàn sinh sống nhiều đời nay của người Tày, tác giả Nguyễn Thế Lượng tìm về với quan niệm vẻ đẹp người phụ nữ nơi vùng đất trù phú này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/ve-dep-nguoi-phu-nu-tay-qua-ca-dao-tuc-ngu-c54-39576.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_061003_08h00_tim_trong_kho_bau_pl_18h30_63202516.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đồng dao gắn liền với hoạt động lao động của trẻ em miền núi phía Bắc  20/2/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/dong-dao-gan-lien-voi-hoat-dong-lao-dong-cua-tre-em-mien-nui-phia-bac-c54-39554.aspx</link>
      <description><![CDATA[Đồng dao gồm những bài hát và trò chơi trong đó có cả phần lời và cách thức diễn xướng. Đối với trẻ em nước ta nói chung và trẻ em các dân tộc thiểu số miền núi nói riêng, thì những bài đồng dao đã trở thành một món ăn tinh thần không thể thiếu. Và trong đó, một bộ phận các bài hát đồng dao luôn gắn với hoạt động thực tiễn lao động của các em. Trẻ em dân tộc ít người ở các vùng miền núi phía Bắc nước ta thường hát đồng dao trong khi giúp đỡ gia đình làm các công việc thường ngày.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/dong-dao-gan-lien-voi-hoat-dong-lao-dong-cua-tre-em-mien-nui-phia-bac-c54-39554.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_2/v2_20_2402_08h00_18h30_tim_trong_kho_bau_20220259.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
