<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Tờ giấy bạc luân lưu": Còn đó những nỗi đau khuất nẻo
 30/7/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/to-giay-bac-luan-luu-con-do-nhung-noi-dau-khuat-neo-c11-39184.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trên nền câu chuyện cùng đồng đội trở lại chiến trường xưa, nhà văn Trung Sỹ đã tái hiện lại những mảnh ký ức mãi găm lại trong tâm hồn những người lính một thời. Một phần thân thể đã gửi lại chiến trường đồng nghĩa với tâm hồn của họ từ đó mãi về sau luôn đeo đẳng bao kỷ niệm mất mát, buồn vui, đắng đót. Trên những bước đường trở lại, những người lính chứng kiến những tàn dư còn lại của cuộc chiến đã đi qua . Có thể thấy qua từng trang văn, tác giả vẫn nặng mang nỗi niềm với những đồng đội đã ngã xuống. Ông viết như để trải lòng, câu chữ nhẹ tênh mà như chắt ra từ nỗi đau khuất nẻo. Hình ảnh tờ giấy bạc luân lưu, xoay vòng, tưởng đã trở về và yên vị nơi xuất phát ban đầu rồi lại được trao cho nhóm hát rong trên mảnh đất là chiến địa xưa là một hình ảnh đẹp, một cử chỉ đẹp. Ký ức đau thương nhẹ bớt phần nào khi người thương binh trao gửi một món tiền cũng là để tự hòa giải chính những nỗi niềm va đập trong chính ông. Nhưng vẫn còn đó nỗi đau không cách nào nguôi ngoai khi chạm vào đâu cũng gợi về, nghĩ về, nhớ về những đồng đội đã ra đi. Đó là vết dấu không thể nào xóa nhòa được của chiến tranh, tiếng vọng đau thương của bom mìn, tiếng súng cho dù năm tháng đã qua đi bao nhiêu lâu…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/to-giay-bac-luan-luu-con-do-nhung-noi-dau-khuat-neo-c11-39184.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_7/v2_2907_22h30_doc_truyen_dem_khuya_30720249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Cái tẩy": Một cách định nghĩa về hạnh phúc  24/7/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/cai-tay-mot-cach-dinh-nghia-ve-hanh-phuc-c11-39174.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn chúng ta vừa nghe kể về cuộc gặp lại giữa hai người bạn, Vượng và Huy, trong một tình huống không ngờ tới. Vượng học bên Tây về, đã đỗ kỹ sư, ăn mặc sang trọng, có xe ô tô riêng, có thể xem là một người thành đạt. Ngược lại, Huy sau hai lần thi trượt đã tìm về một vùng quê nghèo, lấy một người vợ ít học, hàng ngày ngồi bàn nước chè, lạc rang. Vượng ban đầu thấy ngạc nhiên, thậm chí là thất vọng, buồn bã, chán nản vì bạn. Nhưng sau khi nghe Huy tâm sự, Vượng chợt tỉnh ngộ ra, hạnh phúc không hẳn là phải có thật nhiều tiền, sống sang trọng ở thành phố với nhà lầu xe hơi, mà hạnh phúc chỉ là tự biết đủ với chính mình, vui với niềm vui của mình mỗi ngày, đúng như đời sống mà Huy đang có. Huy có thể xem là một người không may mắn, khi lí do anh thi trượt không phải vì năng lực của anh mà lại vì sự hiểu lầm của ông thày, mà Huy nói cho ngắn gọn là chỉ vì một cái tẩy. Đời sống đôi khi vẫn tạo ra những điều rất vô lý như vậy, một chuyện tưởng chừng như bé xíu mà lại ảnh hưởng sâu sắc tới tương lai của cả một đời người. Thế nhưng, điều quan trọng là con người khi rơi vào khó khăn cần phải vượt lên bằng sức mạnh tinh thần của mình, bằng chính cách nghĩ của họ về đời sống này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/cai-tay-mot-cach-dinh-nghia-ve-hanh-phuc-c11-39174.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_2507_22h30_doc_truyen_dem_khuya_30720249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Khoảng trời nhỏ bé”: Ký ức của người lính  16/7/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/khoang-troi-nho-be-ky-uc-cua-nguoi-linh-c11-39155.aspx</link>
      <description><![CDATA[Các bạn thân mến, người lính trên chiến trường có nhiều nhiệm vụ khác nhau đòi hỏi kĩ năng, sự kiên trì, dũng cảm … Tổ đội của Huy, Đạo, Păn nhận nhiệm vụ phải đào đường hầm xuyên núi đến công sự của kẻ địch. Ngay từ lúc mở đường hầm, tổ đội gần 10 người lính đã phải đối mặt với pháo sáng của địch, đối mặt với nguy hiểm của bom đạn trên đầu. May mắn nhờ cơn mưa yểm trợ mà công việc mở hầm cũng thuận lợi. Từ lúc đó họ đào, miệt mài đào mà không biết lúc nào mới hoàn thành. Làm công việc trong một không gian nhỏ bé, cái lạnh cái đói khiến người lính kiệt sức. Một công việc không chiến đấu trực tiếp với kẻ thù nhưng cũng vô cùng gian khổ, khó khăn. Sau khi đường hầm đào được hơn 200 bước chân thì nhiệm vụ của tổ độ cũng hoàn thành, họ rút ra tới điểm tập kết nhường nhiệm vụ lại cho đơn vị khác tiếp quản. Câu chuyện đơn giản chỉ có vậy nhưng vẫn cuốn hút người đọc, người nghe bởi cách kể chuyện dung dị, cách lựa chọn chi tiết độc đáo. Cơn mưa yểm trợ tổ đội của Huy không bị địch phát hiện nhưng cũng khiến họ nhanh kiệt sức, cơn mưa cũng khiến đường tiếp tế không thuận lợi. Người lính không chiến đấu trực tiếp với kẻ địch, hôm đối diện với bom đạn nhưng vẫn có hy sinh mất mát như Hậu bị nước lũ cuốn trôi, Đạo bị đất vùi lấp mất tích. Nhiều chi tiết thật sinh động chân thực để lại ấn tượng như việc người lính mải miết đào hầm trong mưa, trong bùn đến khi quần đùi tụt mất lúc nào không biết hay việc họ phải đi vệ sinh vào mũ cối vứt ra ngoài. Đó chỉ là hai hình ảnh rất tiêu biểu cho cuộc chiến đấu khó khăn mà những người lính gặp phải trong chiến tranh. Hơn 40 năm đã trôi qua, Huy quay trở lại chiến trường xưa để tìm đồng đội cũng nhưng cảnh vật đã thay đổi. Chỉ còn lại trong kí ức Huy là khoảng trời nhỏ bé nơi anh và đồng đội đã gắn bó một thời tuổi trẻ. Truyện ngắn giúp người đọc, người nghe hiểu hơn những đóng góp, hy sinh, gian khổ của người lính trong cuộc kháng chiến chống Mỹ để có ngày hòa bình, hạnh phúc hôm nay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/khoang-troi-nho-be-ky-uc-cua-nguoi-linh-c11-39155.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_7/v2_1507_22h30_doc_truyen_dem_khuya_16720249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
