<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tìm trong kho báu</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau-cmobile54.aspx</link>
    <description>Tìm trong kho báu</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jun 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Timtrongkhobau.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Tìm trong kho báu</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Timtrongkhobau.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Yến Lan: Một đời thơ sâu lắng và ấm áp 21/6/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/yen-lan-mot-doi-tho-sau-lang-va-am-ap-c54-37363.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong những chương trình Tìm trong kho báu gần đây, chúng tôi đã lần lượt giới thiệu tới quý vị di sản văn chương của hai nhà thơ trong nhóm Trường thơ Loạn là Bích Khê và Hàn Mặc Tử. Trong chương trình Tìm trong kho báu lần này, chúng tôi tiếp tục giới thiệu tới quý vị di sản văn chương của một nhân vật nữa trong nhóm Trường thơ Loạn, đó là thi sĩ Yến Lan. Không chỉ là thành viên của nhóm Trường thơ Loạn, Yến Lan còn là một trong số bốn nhà thơ của nhóm thơ Bình Định mang tên Bàn Thành tứ hữu, gồm Hàn Mặc Tử, Quách Tấn, Yến Lan và Chế Lan Viên. Năm nay cũng vừa tròn 25 năm ngày Yến Lan rời xa cõi thế.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/yen-lan-mot-doi-tho-sau-lang-va-am-ap-c54-37363.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2206_08h00_tim_trong_kho_bau_226202311.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nghĩ về đổi mới thơ từ trường hợp Hàn Mặc Tử   15/6/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/nghi-ve-doi-moi-tho-tu-truong-hop-han-mac-tu-c54-37348.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong hai kỳ Tìm trong kho báu vừa qua, chúng tôi đã giới thiệu tới quý vị thính giả di sản văn chương Hàn Mặc Tử qua nhiều bài viết cũng như nhận định của các nhà phê bình nghiên cứu trong khoảng hơn ba chục năm qua. Có thể nói, thơ Hàn Mặc Tử luôn tạo ra sức hút với mọi thế hệ độc giả, là vùng đất còn chứa nhiều bí ẩn, tiếp tục mời gọi các cây bút phê bình tiếp tục khảo cứu và tìm tòi. Chương trình hôm nay, chúng ta tiếp tục tìm hiểu di sản văn chương Hàn Mặc Tử]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/nghi-ve-doi-moi-tho-tu-truong-hop-han-mac-tu-c54-37348.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1506_08h00_tim_trong_kho_bau_15620238.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hàn Mặc Tử-Một hiện tượng độc đáo trong tư duy thơ Việt Nam  7/6/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/han-mac-tu-mot-hien-tuong-doc-dao-trong-tu-duy-tho-viet-nam-c54-37328.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong chương trình Tìm trong kho báu lần trước, chúng tôi đã giới thiệu tới quý vị thính giả kỳ thứ nhất khi cùng nhìn lại di sản văn chương của nhà thơ Hàn Mặc Tử. Có lẽ, một trong những bài phê bình đầu tiên về thơ Hàn Mặc Tử chính là bài viết của Hoài Thanh trong tuyển tập Thi nhân Việt Nam. Dù những nhận xét về từng tập thơ cụ thể có khác nhau, song không thể phủ nhận vẻ độc đáo, riêng biệt lạ lùng của Hàn Mặc Tử, nhất là với tập Thơ điên. Hoài Thanh đã viết: “Một tác phẩm như thế ta không thể nói hay hay dở, nó đã ra ngoài vòng nhân gian, nhân gian không có quyền phê phán. Ta chỉ biết trong văn thơ cổ kim không có gì kinh dị hơn. Ta chỉ biết ta đang đứng trước một người sượng sần vì bệnh hoạn, điên cuồng vì đã quá đau khổ trong tình yêu. Cuộc tình duyên ra đời với Hương thơm, hấp hối với tập Mật đắng, cho đến Máu cuồng và hồn điên thì đã chết thiệt rồi, nhưng khí lạnh còn tỏa lên nghi ngút”. Sau Hoài Thanh, các nhà phê bình thuộc các thế hệ kế tiếp còn tiếp tục khẳng định sự độc đáo của thế giới thơ, hồn thơ Hàn Mặc Tử.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/han-mac-tu-mot-hien-tuong-doc-dao-trong-tu-duy-tho-viet-nam-c54-37328.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_0806_08h00_tim_trong_kho_bau_15620238.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
