<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jun 2025 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Hẹn với K71”: Cuộc gặp gỡ định mệnh 17/6/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/hen-voi-k71-cuoc-gap-go-dinh-menh-c11-39705.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn Hẹn với K71 của tác giả Nguyễn Thị Anh Thư kể về cuộc hành trình định mệnh của nhân vật “tôi” (một nhân viên trẻ của Tổng Công ty Du lịch Việt Nam) và cuộc gặp gỡ với anh K71 (một người lính cảnh vệ cao ráo, phong trần). Tưởng chỉ là cuộc gặp gỡ tình cờ thoáng qua trên đường như bao cuộc gặp gỡ khác, song đó là cuộc gặp gỡ định mệnh đã gắn kết hai con người lại với nhau. Họ đã có một lời hẹn ước, và lời hẹn ước đó trở nên bi thương vì anh K71 đã hy sinh. Nhân vật “tôi” sống trong nỗi nuối tiếc sâu đậm, luôn nhớ ánh mắt, nụ cười và lời hẹn của anh mỗi lần nhìn thấy cảnh đoàn ngoại giao qua lại – hình ảnh ấy gợi nhớ về anh, về tình yêu không trọn vẹn và sự hy sinh thầm lặng vì sứ mệnh bảo vệ lãnh tụ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/hen-voi-k71-cuoc-gap-go-dinh-menh-c11-39705.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_6/v2_1606_22h30_doc_truyen_dem_khuya_176202520.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Con nhà làm bún”  13/6/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/con-nha-lam-bun-c11-39703.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn Ma Văn Kháng được xem là một trong những cây bút nổi bật của văn xuôi Việt Nam hiện đại, đặc biệt từ sau thời kỳ Đổi Mới. Ông đã sáng tác hơn 20 tiểu thuyết và gần 200 truyện ngắn. Ngoài hai mảng đề tài lớn là đề tài sử thi và đề tài miền núi, Ma Văn Kháng còn có một mảng đề tài thứ ba là cuộc sống sinh hoạt ở đô thị. Trong chương trình Đọc truyện đêm khuya lần này, chúng tôi xin được gửi tới quý thính giả một truyện ngắn của ông với tên gọi Con nhà làm bún. Tác phẩm được rút từ Tuyển tập truyện ngắn Thăng Long – Hà Nội, tập 2, NXB Hà Nội năm 2010.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/con-nha-lam-bun-c11-39703.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_6/v2_1206_22h30_doc_truyen_dem_khuya_136202521.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“ Hướng về phía mặt trời”: Hướng đến sự sống và tương lai  3/6/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/huong-ve-phia-mat-troi-huong-den-su-song-va-tuong-lai-c11-39688.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn “Hướng về phía mặt trời” của tác giả Nguyễn Công Đức là câu chuyện giàu cảm xúc về cuộc đời của 3 thế hệ trong một gia đình. Người bà và bố đều bị tổn thương mang trong lòng nỗi uất hận, tủi nhục. Người con thì sau những bon chen, xô bồ nơi phố thị tha tấm thân mệt mỏi về nhà tìm chốn bình yên nhưng cảm thấy buồn thương vì những tổn thương của bà và bố. Xuyên suốt truyện ngắn là gam màu tối với nỗi buồn, những vết thương lòng khó phai. Nhưng phần kết thật có hậu khi cả gia đình đều chờ mong người mẹ trở về. Sau cơn mưa trời lại sáng, sau những giông bão cuộc đời thì con người ta lại mong chờ ánh mặt trời mang đến sự sống và tương lai tươi sáng. Một câu chuyện giàu tình nhân văn về tình cảm con người.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/huong-ve-phia-mat-troi-huong-den-su-song-va-tuong-lai-c11-39688.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_6/v2_0206_22h30_doc_truyen_dem_khuya_1_36202523.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
