<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Apr 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Vòng tròn nhân hậu" (P2): Vòng tròn của sự tử tế  25/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/vong-tron-nhan-hau-p2-vong-tron-cua-su-tu-te-c11-38015.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn “Vòng tròn nhân hậu” của nhà văn Hồ Ngọc Quang là câu chuyện cảm động về tình người, về sự ứng xử nhân văn cao đẹp.  Ba số phận – ba nhân vật Liên, Vinh và Hợp, là những cuộc đời trải qua nhiều thử thách gập ghềnh, sóng gió. Nhưng chính nghịch cảnh đã tôi luyện cho họ sự kiên trung. lòng chung thủy và nghĩa tình trọn vẹn. Liên trong hoàn cảnh chiến tranh, lỡ mang thai với Vinh và phải ra xứ Nghệ tá túc. Trong hoàn cảnh đó, Liên gặp Hợp, một người nông dân bán củi hiền lành, tử tế, đã cưu mang Liên.  Hợp thay Vinh nuôi vợ con anh trong mười năm chờ đợi. Người đọc, người nghe cảm động, trân trọng. về lòng chung thủy của Liên bao nhiêu thì với Hợp chúng ta càng trân quý, yêu mến sự tử tế, độ lượng của Hợp bấy nhiêu. Cuộc đoàn tụ trong nước mắt hạnh phúc của ông Vinh khi đã là một vị tướng già, trở về chịu tang bà Liên. Gặp lại ông Hợp mừng tủi và mang ơn, chúng ta càng thấy một cái kết có hậu, một vòng tròn của sự tử tế, nhân văn. Câu chuyện là bài học quý về lòng nhân hậu, là tình nghĩa trước sau như một, là sự tử tế trong cuộc đời. Truyện ngắn “ Vòng tròn nhân hậu”, giống như tên gọi,  là thông điệp sâu sắc mà nhà văn Hồ Ngọc Quang muốn gửi tới người đọc, người nghe những điều tốt đẹp của cuộc đời.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/vong-tron-nhan-hau-p2-vong-tron-cua-su-tu-te-c11-38015.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_2604_22h30_doc_truyen_dem_khuya_264202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Vòng trong nhân hậu” (P1): Cuộc gặp gỡ định mệnh   25/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/vong-trong-nhan-hau-p1-cuoc-gap-go-dinh-menh-c11-38014.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong số các tác giả văn xuôi đương đại xứ Nghệ, nhà văn Hồ Ngọc Quang là gương mặt để lại nhiều ấn tượng cho độc giả. Hồ Ngọc Quang có khả năng viết nhiều thể loại như truyện ngắn, ký, kịch nói, thể loại nào cũng có những đóng góp đáng ghi nhận. Nhà văn Hồ Ngọc Quang bén duyên với văn chương từ cuối những 70, đầu những năm 80 của thế kỷ trước. Ngay từ khi còn rất trẻ, ông đã đạt giải Nhất cuộc thi Ký báo Nghệ An, tiếp đó, đạt giải Nhì cuộc thi truyện ngắn của Hội Văn học nghệ  thuật Nghệ An. Từ đó đến nay, ông vẫn miệt mài sáng tác, đặc biệt là những tác phẩm dành riêng cho Quỳnh Lưu quê ông. 
     Chương trình Đọc truyện đêm khuya hôm nay xin gửi tới quý vị và các bạn phần mở đầu truyện ngắn “Vòng tròn nhân hậu” của nhà văn Hồ Ngọc Quang, một tác phẩm mới sáng tác của ông:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/vong-trong-nhan-hau-p1-cuoc-gap-go-dinh-menh-c11-38014.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_2504_22h30_doc_truyen_dem_khuya_26420248.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Trăm năm phấn thổ": Câu chuyện thước đo tiền tài và nhân nghĩa  23/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tram-nam-phan-tho-cau-chuyen-thuoc-do-tien-tai-va-nhan-nghia-c11-38005.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn “Trăm năm phấn thổ” mang đặc trưng văn phong ngòi bút của Trần Huyền Trang, một tác giả xuất hiện thường xuyên trên chuyên trang văn nghệ của nhiều tờ báo tên tuổi. Bằng lối viết tự sự, giàu hình ảnh, tác giả đã kể câu chuyện tâm sự của nhân vật Tân -  một người con trong gia đình có người cha bỏ vợ con để chạy theo cuộc sống phù hoa. Cuộc đời Tân thêm một lần nữa hứng chịu nỗi đau khi người con gái anh thương vì ham giàu sang mà bội ước. Thế nhưng, từ đầu đến cuối truyện, nhân vật Tân không một lời trách cứ. Truyện nhẹ nhàng, miên man theo dòng cảm xúc mà ngưng đọng, thấm thía. Phải hứng chịu những nỗi đau, những vết thương sâu, cuối cùng cuộc đời Tân cũng được trổ hoa hạnh phúc. Truyện kết thúc với câu ca của người xưa: “Tiền tài như phấn thổ/ Nhân nghĩa tợ thiên kim…” – Chạy theo bạc tiền rồi một ngày cũng nhận ra vật chất như bụi đất, chỉ nghĩa tình giữa con người với nhau là đáng quý trọng, bền bỉ qua thời gian….]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tram-nam-phan-tho-cau-chuyen-thuoc-do-tien-tai-va-nhan-nghia-c11-38005.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_4/v2_2204_22h30_doc_truyen_dem_khuya_234202412.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
