<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Sắc xuân 5/2/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/sac-xuan-c158-39520.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ca khúc “Sắc xuân” do nhạc sĩ Võ Xuân Hùng phổ thơ từ bài thơ cùng tên của nhà thơ Nguyễn Đăng Độ. “Xuân về sưởi ấm những mầm hoa/ Trong cõi thẳm nghe lòng xao xuyến lạ /  Cơn gió nhẹ reo vui cùng ngọn lá /  Hương thơm bay ngào ngạt đất trời”, những câu thơ mở đầu đã mở ra một không gian xanh mát, tươi tắn của mùa xuân, xuân đến với muôn người, với đất trời. Nhạc sĩ Võ Xuân Hùng bắt gặp cảm xúc ấy trong tứ thơ và anh đã phổ thành ca khúc. “Sớm xuân sang muôn ánh rạng ngời/ Trên đôi má em hồng hương nắng mới/ Chim én liệng bầu trời xanh vời vợi/ Mây mơ màng tha thướt giữa bao la /Xuân mang đến dâng đời muôn sắc lá/ Chim ca vang điệp khúc đón xuân về/ Hoa đào nở đỏ một niềm thương nhớ/ Bao đôi lứa xe duyên ngây ngất xuân mơ/ Ta trở về say đắm những vần thơ”, những hình ảnh thơ đong đầy cảm xúc yêu thương và vui sướng khi được hòa mình vào không gian tuyệt đẹp của mùa xuân. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/sac-xuan-c158-39520.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_0102_08h0018h30_diem_hen_van_nghe_52202514.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bút ký “Tết nguyên đán ở nơi xa xứ”   22/1/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-tet-nguyen-dan-o-noi-xa-xu-c158-39498.aspx</link>
      <description><![CDATA[Mùa đông châu Âu dường như khắc nghiệt hơn. Những bông tuyết phủ kín từng nóc nhà, hàng cây, trong miên man một màu trắng lạnh. Cái rét tê tái như càng thấm sâu hơn vào tâm hồn mỗi người con xa xứ, khi ở quê hương mùa xuân ấm áp yêu thương đang dần gõ cửa từng nhà. Có đi xa tới đâu thì quê hương vẫn luôn là một nơi nhớ về. Và, càng đi xa, nỗi nhớ ấy lại càng da diết, cháy bỏng hơn. Nỗi nhớ quê hương, gia đình, họ hàng, làng xóm…cứ thế mà trào dâng trong lòng những người con xa xứ. Thế nên, ở nơi viễn xứ, họ vẫn cố gắng chuẩn bị cho gia đình một cái Tết đúng nghĩa theo phong tục cổ truyền của người Việt Nam. Là người sống ở Pháp lâu năm, nhà văn Hiệu Constant đã có những cảm nhận rất riêng về Tết xưa và Tết nay, về Tết ta và Tết tây trong bút ký “Tết nguyên đán ở nơi xa xứ”. Mời các bạn cùng nghe:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-tet-nguyen-dan-o-noi-xa-xu-c158-39498.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_1/bk_tet_nguyen_dan_o_noi_xa_xu_22120259.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Đỉnh Kinh": Một cái nhìn thấu đáo về hình tượng người lính, người chiến sĩ công an nhân dân  10/1/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/dinh-kinh-mot-cai-nhin-thau-dao-ve-hinh-tuong-nguoi-linh-nguoi-chien-si-cong-an-c158-39484.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn Bùi Tuấn Minh sinh năm 1984 tại Tuy Lai, Mỹ Đức, Hà Nội. Hiện anh công tác tại Trường cao đẳng Cảnh sát nhân dân I, Bộ Công an; là hội viên Hội Nhà văn Việt Nam, Ủy viên Ban Chấp hành Chi hội Nhà văn Công an nhiệm kỳ 2025-2030. Tập truyện ngắn "Đỉnh Kinh" của Trung tá - nhà văn Bùi Tuấn Minh do Nhà xuất bản Hội Nhà văn phát hành vừa qua, gồm 17 truyện ngắn. Đây là thành quả sự lao động nghiêm túc, miệt mài và cẩn trọng của nhà văn trong suốt 4 năm với nội dung đậm nét về đề tài lực lượng vũ trang, chiến tranh cách mạng, các vấn đề mang hơi thở xã hội hướng tới giá trị nhân văn. Về cuốn sách này, phóng viên chương trình có bài “Đỉnh Kinh - Một cái nhìn thấu đáo về hình tượng người lính, người chiến sĩ công an nhân dân”. Mời quý vị và các bạn cùng nghe.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/dinh-kinh-mot-cai-nhin-thau-dao-ve-hinh-tuong-nguoi-linh-nguoi-chien-si-cong-an-c158-39484.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_1/ra_mat_sach_bui_tuan_minh_10120259.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
