<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Apr 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Cần nhiều hành động thiết thực hơn nữa để phát triển văn hóa đọc tại nước ta</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo Quyết định của Thủ tướng Chính phủ, hôm nay là ngày sách và văn hóa đọc Việt Nam. Ngày Sách và Văn hóa đọc Việt Nam năm nay có chủ đề: “Chấn hưng văn hóa và phát triển văn hóa đọc”. Có thể nói, đây là dịp nhằm tôn vinh giá trị của sách, khẳng định tầm quan trọng của sách trong đời sống xã hội, đồng thời đề cao trách nhiệm của các cấp, ngành đối với việc xây dựng, phát triển văn hóa đọc ở Việt Nam. Vấn đề là làm sao từ sự kiện này, văn hóa đọc, văn hóa nghe sẽ không chỉ là phong trào, làm sao đọc sách và nghe trở thành thói quen của mỗi người, đặc biệt là của giới trẻ trong thời đại công nghệ số hiện nay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/22/vovlive_sukienvabanluan_phat_trien_van_hoa_doc_o_nuoc_ta.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiến lược “quyền lực mềm” thu hút du lịch và đầu tư của Thái Lan</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Thủ tướng Thái Lan Prayut Chan-o-cha đã yêu cầu các bộ ngành nước này tích cực thúc đẩy chiến lược “quyền lực mềm” thông qua ẩm thực, văn hóa, phim ảnh, thể thao hay địa danh nổi tiếng. Đây được đánh giá là chính sách trọng tâm của Thái Lan nhằm gây dựng hình ảnh, thu hút du lịch và đầu tư, từ đó phát triển kinh tế trong giai đoạn hậu Covid-19. Rõ ràng, quyền lực mềm thời gian qua đã chứng minh được sức lan tỏa mạnh mẽ, dễ dàng được chấp nhận trên toàn cầu như văn hóa Hàn Quốc, Nhật Bản hay xa hơn là Mỹ từ những năm 90 thế kỷ trước. Vậy với Thái Lan, chiến lược này có gì đặc biệt?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/22/vovlive_sukienvabanluan_chien_luoc_quyen_luc_mem.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga thúc đẩy khả năng thanh toán của đồng Ruble trong giao dịch quốc tế</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Nga Vladimir Putin vừa công bố kế hoạch nhằm nâng cao thị phần thanh toán của đồng nội tệ ruble trong thương mại quốc tế. Trong bối cảnh phương Tây đang gia tăng sức ép trừng phạt lên Nga nhằm gạt nền kinh tế nước này khỏi hệ thống tài chính và thương mại toàn cầu, việc tăng khả năng thanh toán của đồng ruble trong thương mại quốc tế được cho là bước đi quan trọng để ổn định kinh tế và tài chính của Nga về lâu dài. Tuy nhiên, kế hoạch này của Nga dự kiến sẽ không dễ dàng, bởi để một đồng nội tệ được chấp thuận rộng rãi trong giao dịch quốc tế rất cần có sự sẵn sàng của các đối tác.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/22/vovlive_sukienvabanluan_nga_thuc-day_thanh_toan_dong_rup.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hàn Quốc bỏ khuyến cáo đặc biệt về đi lại</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Bắt đầu từ ngày hôm qua, Hàn Quốc đã dỡ bỏ khuyến cáo đặc biệt từng áp dụng trong hoạt động đi lại với nước ngoài để phòng chống dịch COVID-19. Sau bước đi này, dự kiến cuối tuần, chính phủ Hàn Quốc sẽ thông báo các sửa đổi về quy định giãn cách xã hội để trở lại cuộc sống bình thường mới. Điều đáng chú ý là việc gỡ bỏ toàn bộ các quy định về đi lại với nước ngoài được Hàn Quốc thực hiện trong bối cảnh nước này vẫn ghi nhận trên dưới 200.000 ca mắc Covid-19 mới mỗi ngày, cho thấy sự thay đổi căn bản trong chiến lược ứng phó với dịch bệnh, từng bước coi Covid-19 là bệnh đặc hữu ở Hàn Quốc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/19/vovlive_sukienvabanluan_han_quoc_bo_khuyen_cao_dac_biet(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
