<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Indonesia đẩy mạnh ứng dụng công nghệ trong giảm ùn tắc giao thông</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Văn phòng Giao thông Vận tải Jakarta của Indonesia vừa thông báo sẽ sử dụng công nghệ trí tuệ nhân tạo (AI) để kiểm soát lưu lượng và giảm bớt tắc nghẽn giao thông. Đây là một trong những giải pháp mà thành phố này triển khai nhằm thực hiện nhiệm vụ mà Tổng thống Joko Widodo đã giao cho thành phố về xử lý bài toán ùn tắc giao thông đang ngày một nghiêm trọng, nhất là khi báo cáo mới đây cho thấy tình trạng tắc nghẽn ở Jakarta trong năm nay đã tăng tới 48% so với con số 34% hồi năm ngoái. Vậy ứng dụng công nghệ có vai trò như thế nào trong giải pháp tổng thể về giảm ùn tắc giao thông của Thủ đô Jakarta?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/14/vovlive_sukienvabanluan_indonesia_ung_dung_cong_nghe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ngân hàng nới chỉ tiêu tăng trưởng tín dụng – tập trung nguồn vốn hỗ trợ sản xuất, kinh doanh</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau rất nhiều sức ép phải hoàn thành các chỉ tiêu tăng trưởng kinh tế, nhu cầu vốn của các doanh nghiệp và người dân cuối năm gây áp lực lên chính các ngân hàng. Ngân hàng Nhà nước đã quyết định nâng chỉ tiêu tín dụng (nới room), nghĩa là điều chỉnh chỉ tiêu tăng trưởng 1,5-2% cho toàn hệ thống, tương đương có 157 nghìn tỷ đồng được đưa vào lưu thông. Dòng vốn này được cho là sẽ góp phần giải tỏa một phần nhu cầu vốn cuối năm của doanh nghiệp và người dân, hỗ trợ doanh nghiệp duy trì, phục hồi và phát triển sản xuất - kinh doanh, ổn định thị trường và ổn định kinh tế vĩ mô, thúc đẩy tăng trưởng cuối năm và đầu năm tới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/09/vovlive_sukienvabanluan_ngan_hang_noi_chi_tieu_tang_truong_tin_dung-99999.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thái Lan siết chặt quản lý việc người nước ngoài sở hữu đất đai</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cơ quan quản lý đất đai của Thái Lan vừa thông báo đang tiến hành điều tra các trường hợp người nước ngoài cấu kết với người bản địa Thái Lan làm bình phong để sở hữu dự án dân cư tại nước này. Động thái này diễn ra chỉ ít ngày sau khi Thái Lan tạm dừng đề xuất cho phép người nước ngoài được sở hữu đất tại Thái Lan. Những bước đi liên tiếp này cho thấy Thái Lan đang hết sức thận trọng đối với việc sở hữu đất đai của người nước ngoài – một lĩnh vực được đánh giá là rất nhạy cảm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/08/vovlive_sukienvabanluan_thai_lan_siet_chat_quan_ly_nguoi_nuoc_ngoai.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vai trò của thanh niên trong khởi nghiệp, sáng tạo</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thanh niên luôn là một trong những lực lượng xung kích quan trọng để bảo vệ và xây dựng đất nước. Với tinh thần tuổi trẻ luôn phải dẫn đầu trong lao động, sáng tạo, trong học tập, nghiên cứu khoa học, ứng dụng thực tiễn, thời gian qua, chúng ta đã được chứng kiến không ít thành công của nhiều thanh niên thế hệ mới, nhạy bén sẵn sàng làm chủ cơ hội và tự tin trước những thách thức mới, vững vàng trong lập thân, khởi nghiệp và kiến tạo xã hội. Tuy vậy, để thanh niên trở thành đội ngũ tiên phong trong phong trào khởi nghiệp, đổi mới sáng tạo cần có thêm nhiều chính sách đồng hành và hỗ trợ thanh niên.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/07/vovlive_sukienvabanluan_vai_tro_cua_thanh_nien_trong_khoi_nghiep_sang_tao11111.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
