<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Triển vọng trở thành thành viên khu vực Schengen của Rumani</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau hơn một thập kỷ chờ đợi, Thủ tướng Rumani Nicolae Ciuca mới đây bày tỏ hy vọng nước này sẽ sớm gia nhập khu vực Schengen của Liên minh châu Âu (EU) vào cuối năm nay. Bắt đầu nỗ lực trở thành, thành viên của khối Schengen từ năm 2011, đây là niềm kỳ vọng lớn của Rumani và sẽ là cơ hội để tăng sức hấp dẫn của nước này đối với các nhà đầu tư nước ngoài. Vậy Rumani đã phải vượt qua những rào cản gì để được EU chấp nhận? Trong bối cảnh cả EU và khu vực Schengen thực tế không còn quá hấp dẫn như trước với nhiều vấn đề khủng hoảng nội bộ, liệu kỳ vọng của Rumani có trở thành hiện thực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/09/vovlive_sukienvabanluan_trien_vong_tro_thanh_thanh_vien_khu_vuc_schengen_-rumani.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cái chết của trùm khủng bố Ayman al-Zawahiri báo hiệu tương lai nào cho Al Qaeda?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau thời gian dài truy lùng, chính phủ Mỹ mới đây xác nhận đã tiêu diệt tên Ayman al-Zawahiri, một trong những kẻ chủ mưu vụ tấn công khủng bố kinh hoàng ngày 11/9/2001 và là thủ lĩnh kế thừa trùm khủng bố Osama Bin Laden. Sự kiện được đánh giá có ý nghĩa quan trọng trong cuộc chiến chống khủng bố mà nước Mỹ đang theo đuổi. Tuy nhiên, theo giới quan sát, chắc chắn Al Qaeda sẽ lại sớm có một thủ lĩnh mới và thậm chí sẽ dấy lên một làn sóng khủng bố nhằm trả đũa động thái của Mỹ. Tình thế còn phức tạp hơn khi chính quyền Taliban tại Afghanistan hiện nay bị cáo buộc đang biến nước này trở thành căn cứ của khủng bố. Vậy tương lai nào cho Al Qaeda nói riêng, chủ nghĩa khủng bố nói chung và cuộc chiến chống lại “bóng ma chết chóc” này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/08/vovlive_sukienvabanluan_cai_chet_cua_khung_bo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tỷ lệ nông dân giảm mạnh: Cách Indonesia thu hút người trẻ làm nông nghiệp</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nhiều quốc gia Châu Á đang đứng trước nguy cơ thiếu lao động nghiêm trọng trong lĩnh vực nông nghiệp vì nhiều lý do khác nhau, như già hóa dân số, tốc độ đô thị hóa nhanh chóng hay những tác động của thiên tai, dịch bệnh khiến cho nhiều người dời bỏ khu vực nông thôn. Tại Indonesia, một phóng sự của báo Jakarta Post dẫn số liệu cho thấy, vào năm 1976, có khoảng 65,8% tổng dân số nước này làm nông nghiệp. Đến năm 2019, tỷ lệ này giảm mạnh xuống còn 28%. Nếu tiếp tục giảm với tốc độ này, Indonesia sẽ không còn người làm nông nghiệp vào năm 2063. Vì sao có sự sụt giảm nghiêm trọng như vậy? Liệu sự bùng nổ của công nghệ có giúp định hình lại nền nông nghiệp của Indonesia? Cách "quốc gia vạn đảo" thu hút người trẻ làm nông nghiệp có gì đáng chú ý?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/04/vovlive_sukienvabanluan_ti_le_nong_dan_giam_manh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cấm hay thí điểm thuốc lá điện tử?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trung tâm Chống độc, Bệnh viện Bạch Mai vừa tiếp nhận nữ bệnh nhân 20 tuổi ở Hà Nội, trong tình trạng hôn mê sâu, suy tim, tổn thương não lan tỏa tất cả các vị trí, tổn thương gan… Nguyên nhân được xác định do bệnh nhân ngộ độc một chất ma túy thế hệ mới có trong thuốc lá điện tử. Vụ việc vừa nêu một lần nữa cảnh báo chúng ta về tác hại khôn lường của loại sản phẩm này. Nó càng trở nên đáng quan tâm trong bối cảnh Bộ Y tế đã nhiều lần gửi công văn đề nghị Thủ tướng Chính phủ cấm hoàn toàn đối với thuốc lá điện tử trong khi Bộ Công thương lại đề nghị thí điểm có thời hạn. Cấm hay thí điểm thuốc lá điện tử?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/04/vovlive_sukienvabanluan_cam_hay_thi_diem_thuoc_la_dien_tu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
