<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 May 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 05 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Đằng sau động thái chấm dứt các thỏa thuận quốc phòng với Pháp của Mali</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[An ninh khu vực Châu Phi đang có những diễn biến đáng chú ý mới, khi chính quyền quân sự của Mali vừa thông báo hủy bỏ các thỏa thuận quốc phòng với Pháp, đồng thời cáo buộc quân đội Pháp vi phạm chủ quyền quốc gia của nước này. Đây là sự xác nhận mới nhất về mối quan hệ đang xấu đi giữa quân đội 2 nước, kể từ sau khi Pháp và các đồng minh Châu Âu hồi tháng 2 tuyên bố rút quân khỏi Mali sau gần 10 năm tham chiến. Nhà chức trách Mali cho biết đã thông báo cho phía Pháp về quyết định này và sẽ có hiệu lực sau 6 tháng kể từ ngày thông báo. Điều gì đang khiến cho mối quan hệ Mali - Pháp xuống dốc không phanh? Diễn biến này sẽ tác động như thế nào đến tình hình an ninh không chỉ tại Mali mà cả khu vực Châu Phi khi quan hệ hai bên hoàn toàn chấm dứt và lực lượng Pháp cùng đồng minh rút khỏi khu vực này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/05/vovlive_vandequocte_dangsaudongthaichamdutcacthoathuanquocphongvoiphap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hội nghị Bộ trưởng Năng lượng EU: Những bài toán khó giải</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Các Bộ trưởng Năng lượng Liên minh Châu Âu (EU) đã nhóm họp trong ngày 2/5 nhằm tìm cách tháo gỡ những khó khăn của khối này về vấn đề năng lượng. EU đang đứng trước bài toán khó cả trước mắt và lâu dài vì các đòn trừng phạt giữa EU và Nga trong lĩnh vực năng lượng ngày càng tác động mạnh mẽ đối với nền kinh tế.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/05/vovlive_vandequocte_hoinghibotruongnangluongeu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chuyến thăm Châu Âu của Thủ tướng Ấn Độ: Nỗ lực cân bằng hợp tác</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 02/5, Thủ tướng Ấn Độ Narendra Modi bắt đầu chuyến thăm kéo dài 3 ngày tới Châu Âu. Đây là chuyến công du nước ngoài đầu tiên trong năm nay của Thủ tướng Modi. Dự kiến trong chuyến thăm này, Thủ tướng Ấn Độ Modi sẽ gặp các nhà lãnh đạo cấp cao của Đức, Pháp và Đan Mạch cũng như tham dự các phiên họp của Hội đồng tham vấn liên chính phủ hay các sự kiện về hợp tác kinh doanh. Trong bối cảnh Ấn Độ và Châu Âu có quan điểm khác biệt về khủng hoảng Ukraine, chuyến thăm tới Châu Âu lần này của Thủ tướng Modi được kỳ vọng sẽ là cơ hội để hai bên gắn kết hơn, cũng như những nỗ lực cân bằng hợp tác với Châu Âu của Chính phủ Ấn Độ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/05/vovlive_vandequocte_chuyenthamchauaucuathutuongando.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Khủng hoảng Nga - Ukraine: Cảnh báo nguy cơ một cuộc chiến ủy nhiệm</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh chiến sự Nga - Ukraine tiếp tục diễn ra và các cuộc thương lượng hòa bình vẫn chưa mang đến kết quả rõ rệt, nguy cơ leo thang thành xung đột hạt nhân và một cuộc chiến ủy nhiệm có thể diễn ra. Ngoại trưởng Nga vừa lên tiếng cáo buộc NATO đang tiến hành một cuộc chiến tranh ủy nhiệm tại Ukraine, đồng thời cảnh báo, nếu vũ khí của phương Tây tiếp tục chảy vào Ukraine thì các cuộc đàm phán nhằm chấm dứt giao tranh sẽ không mang lại kết quả nào. Nguy hiểm hơn, nguy cơ một cuộc chiến ủy nhiệm có thể lan rộng sẽ đe dọa an ninh Châu Âu và cả khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/29/vovlive_vandequocte_khunghoangngaukraine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
