<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jun 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thách thức của cuộc cách mạng đường sắt Ấn Độ sau thảm kịch tàu hỏa</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Một tuần đã trôi qua, sau vụ tai nạn tàu hỏa nghiêm trọng khiến gần 300 người thiệt mạng và hơn 1.000 người bị thương , Ấn Độ nhanh chóng khắc phục hậu quả và nối lại tuyến đường sắt do thảm kịch. Nguyên nhân vụ tai nạn được xác định là do yếu tố kỹ thuật đã làm thay đổi hệ thống tín hiệu phức tạp, được thiết kế để ngăn các đoàn tàu va chạm. Vụ việc này đã làm dấy lên những cuộc tranh luận gay gắt về việc thiếu các cơ chế an toàn trên những chuyến tàu hỏa chật chội ở quốc gia tỷ dân này cũng như phản ánh những thách thức mà Ấn Độ đang đối mặt trong cuộc cách mạng đường sắt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/06/09/vovlive_sukienvabinhluan_thach_thuc_cua_cuoc-cach_mang_duong_sat_an_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lào ngăn chặn nguy cơ "chảy máu lao động"</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo số liệu thống kê, tỷ lệ lạm phát quý 1 năm nay của Lào vẫn đang ở mức 40,5%, tiếp tục tăng cao so với năm trước. Lạm phát cao tác động tiêu cực tới đời sống và kinh tế, xã hội của Lào, trong đó có tác động tới lực lượng lao động của nước này. Mức lương không theo kịp mức tăng chi phí sinh hoạt cùng với tỷ lệ thất nghiệp cao khiến một lượng lớn lao động trẻ nước này phải ra nước ngoài tìm việc làm, trong đó có cả những lao động tay nghề cao. Trước thực trạng này, chính phủ Lào đang có những giải pháp gì để giữ chân lực lượng lao động, ngăn chặn nguy cơ “chảy máu lao động”?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/06/06/vovlive_sukienvabanluan_lao_ngan_chan_nguy_co_chay_mau_lao_dong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiết kiệm điện hiệu quả bằng những giải pháp cụ thể ở TP Hồ Chí Minh</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Hơn 2 tỉ đồng tiền điện được tiết kiệm mỗi ngày tại TP.HCM kể từ ngày 16/5/2023. Con số này được đại diện Tổng Công ty Điện lực Thành phố công bố tại một hội nghị mới đây. Đáng nói, đây là kết quả sau khi UBND TP.HCM có văn bản yêu cầu các sở ban ngành, UBND quận, huyện và TP Thủ Đức đẩy mạnh tiết kiệm điện. Những giải pháp cụ thể mà TP.HCM đang áp dụng là gì? Cần đẩy mạnh thực hành tiết kiệm ra sao trong thời gian tới khi dự báo khả năng cung ứng đủ điện còn nhiều thách thức?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/30/vovlive_sukienvabanluan_tiet_kiem_dien_hieu_qua_bang_nhung_giai_phap_cu_the_o_-tphcm.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Làn sóng mất việc trong lĩnh vực công nghệ lan sang Ấn Độ?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo số liệu Liên đoàn nhân sự Ấn Độ vừa công bố, gần 60.000 nhân viên làm việc trong lĩnh vực công nghệ của nước này đã bị mất việc. Khi hàng loạt tập đoàn công nghệ lớn của Mỹ sa thải nhân viên số lượng lớn kể từ cuối năm ngoái, nhiều người cho rằng làn sóng mất việc trong lĩnh vực công nghệ đã lan sang Ấn Độ, trong bối cảnh năm 2023 vẫn tiếp tục là một năm khó khăn với lĩnh vực này. Tuy nhiên, cũng có ý kiến cho rằng thị trường Ấn Độ được các công ty đánh giá là an toàn, vì vậy khó có khả năng xảy ra làn sóng mất việc trong lĩnh vực công nghệ giống như ở Mỹ. Vậy đâu là thực tế đang diễn ra tại Ấn Độ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/29/vovlive_sukienvabanluan_lan_song_mat_viec_cua_an_do_lan_sang_an_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
