<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Dec 2021 12:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hàng loạt kiểm lâm xin nghỉ việc – Ai sẽ bảo về rừng Tây Nguyên?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Với khoảng 2,6 triệu héc-ta, chiếm hơn 17% của cả nước, nguy cơ mất rừng các tỉnh Tây Nguyên luôn hiện hữu khi các vụ vi phạm lâm luật ở nơi đây vẫn đang diễn biến phức tạp. Việc giữ rừng vốn đã khó do lực lượng kiểm lâm mỏng, vậy nhưng ở nhiều địa phương, cán bộ giữ rừng xin nghỉ việc hàng loạt. Đâu là nguyên nhân của sự việc này? Giải pháp nào để bù đắp số lượng nhân viên đã và sẽ nghỉ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/24/vovlive_sukienvabanluan_hang_loat_kiem_lam_xin_nghi_viec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chữa chứng bệnh ách tắc tại cửa khẩu – cần giải pháp căn cơ</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Việc nông sản ùn ứ ở cửa khẩu biên giới phía Bắc đang trở thành điệp khúc, đến hẹn lại lên, nhất là vào thời điểm cuối năm. Điều đáng nói là, trong khi hàng nghìn xe tải phải chầu trực chờ thông quan trên cửa khẩu thì vẫn có hàng đoàn xe tải chở nông sản từ các địa phương vẫn ùn ùn tiến về đây. Dù cho Bộ Công Thương, hải quan cửa khẩu đã có khuyến cáo nhưng tình trạng ách tắc cửa khẩu vẫn “tiến thoái lưỡng nan” . Bài toán cũ chưa có lời giải, vẫn là câu hỏi: 'Bao giờ hàng thôi nghẽn ở cửa khẩu'?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/24/vovlive_sukienvabanluan_chua_chung_benh_ach_tac_tai_cua_khau_can_giai_phap_can_co.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Indonesia thúc đẩy kế hoạch di chuyển Thủ đô</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau hơn một năm trì hoãn để tập trung ứng phó với Covid-19, Hạ viện Indonesia lên kế hoạch tháng 1 tới đây sẽ nối lại việc thảo luận di chuyển thủ đô. Việc thảo luận về dự luật di chuyển thủ đô dự kiến hoàn tất vào tháng 2, chính thức khởi động một trong những dự án tham vọng nhất của Tổng thống Indonesia Joko Widodo. Việc di chuyển thủ đô chắc chắn sẽ đòi hỏi rất nhiều nguồn lực với khối lượng công việc vô cùng đồ sộ. Vậy Indonesia đang chuẩn bị cho quá trình này như thế nào và thủ đô mới của Indonesia sẽ có diện mạo ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/24/vovlive_sukienvabanluan_indonesia-_thuc_day_ke_hoach_di_chuyen_thu_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nền hành chính không giấy tờ đầu tiên trên thế giới của Dubai</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dubai (Các Tiểu vương quốc Arab Thống nhất) đã chính thức đạt mục tiêu trở thành nền hành chính không giấy tờ đầu tiên trên thế giới. Đến thời điểm hiện tại, toàn bộ 45 cơ quan công quyền của Dubai đã hoàn tất việc chuyển sang mô hình chính quyền điện tử, hoàn toàn quản lý trên nền tảng kỹ thuật số. Vậy con đường để Dubai đạt được thành tích ấn tượng này như thế nào, trong khi nhiều nước đã và đang triển khai nhưng chưa đạt được thành công như mong đợi?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/23/vovlive_sukienvabanluan_nen_hanh_chinh_khong_giay_to_dau_tien_tren_the_gioi_cua_dubai.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
