<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Nov 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>COP27 sẽ đẩy nhanh việc thực hiện các cam kết từ COP26?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị cấp cao lần thứ 27 các bên tham gia công ước khung của Liên hợp quốc về biến đổi khí hậu (COP27) đã chính thức khai mạc tại Sharm el-Sheikh, Ai Cập. Diễn ra từ ngày 6/11 - 18/11, Hội nghị COP27 có sự tham dự của khoảng 35.000 đại biểu, trong đó có 2.000 diễn giả quốc tế thảo luận khoảng 300 chủ đề khác nhau, nhằm đẩy nhanh việc hiện thực hóa các cam kết nhằm giảm phát thải gây hiệu ứng nhà kính. COP27 diễn ra trong bối cảnh biến đổi khí hậu đã và đang gây ra nhiều hiện tượng thời tiết cực đoan, cuộc xung đột quân sự Nga - Ukraine tiếp tục diễn biến phức tạp, khiến giá dầu tăng tới 60%, giá khí đốt tăng tới gần 400% ở Châu Âu. Dường như, trước những lộ trình và mục tiêu đã được xác định sẵn, COP27 được cho là sẽ đối diện với nhiều thách thức.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/07/vovlive_vandequocte_cop27sedaynhanhviecthuchiencaccamkettucop26.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ tiếp tục tăng lãi suất tác động gì đến bức tranh kinh tế thế giới?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Đúng như dự đoán trước đó, Cục Dự trữ liên bang Mỹ (FED) vừa thông báo quyết định tăng lãi suất thêm 0,75 điểm phần trăm, nâng biên độ lãi suất cho vay cơ bản của FED lên khoảng 3,75 đến 4%. Đây là mức cao kỷ lục tính từ năm 2008. Kiểm soát lạm phát đã trở thành mục tiêu chính sách hàng đầu của Mỹ trong giai đoạn hiện nay và lộ trình của FED cho thấy tốc độ tăng lãi suất sẽ không sớm dừng lại. Vậy mức độ tăng sẽ đến đâu và tác động của việc tăng lãi suất này đến nền kinh tế toàn cầu ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/04/vovlive_vandequocte_mytieptuctanglaisuattacdonggidenbuctranhkinhtethegioi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đức mở rộng hợp tác với khu vực Đông Bắc Á, một mũi tên nhiều mục đích</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Lãnh đạo cấp cao của Đức liên tiếp có các chuyến thăm tới khu vực Đông Bắc Á. Trong khi Tổng thống Đức Frank-Walter Steinmeier đang có chuyến thăm Nhật Bản và Hàn Quốc thì Thủ tướng Đức Olaf Scholz bắt đầu có chuyến công du Trung Quốc. Ngoài các nội dung về tăng cường hợp tác song phương, dự kiến các cuộc thảo luận giữa lãnh đạo Đức và các nước Đông Bắc Á sẽ tập trung vào sự hợp tác hướng tới việc hiện thực hóa khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương tự do và rộng mở. Chính phủ Đức tính toán điều gì khi đẩy mạnh hợp tác với các nước trong khu vực này trong bối cảnh hiện nay?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/03/vovlive_vandequocte_ducmoronghoptacvoikhuvucdongnama.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bầu cử Quốc hội Israel: Liệu có phá vỡ thế bế tắc chính trị?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 01/11, cử tri tại Israel đã đi bỏ phiếu bầu cử Quốc hội với hy vọng phá vỡ thế bế tắc chính trị trong nhiều năm qua. Đây là cuộc bầu cử lần thứ 5 của Quốc hội Israel trong vòng chưa đầy 4 năm. Đáng chú ý, cuộc bầu cử không chỉ nhằm tìm ra 120 đại biểu đại diện cho người dân Israel để quyết định những vấn đề hệ trọng của đất nước, mà còn quyết định ai sẽ là Thủ tướng điều hành chính phủ trong nhiệm kỳ 4 năm sắp tới. Tuy nhiên, nhiều dấu hiệu cho thấy tình trạng bế tắc chính trị sẽ chưa sớm được khai thông sau cuộc bầu cử lần này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/02/vovlive_vandequocte_baucuquochoiisrael.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
