<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 May 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 16 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Vì sao Thổ Nhĩ Kỳ không nhiệt tình chào đón Phần Lan và Thụy Điển gia nhập NATO?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi Phần Lan chính thức bày tỏ nguyện vọng gia nhập Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO) và Thụy Điển dự kiến sớm ra quyết định tương tự, đa số các thành viên của khối này đều hoan nghênh Phần Lan và Thụy Điển. Tuy nhiên, Thổ Nhĩ Kỳ lại có quan điểm khác. Nước này không nhiệt tình chào đón, thậm chí còn gây khó dễ với Phần Lan và Thụy Điển trong kế hoạch gia nhập NATO. Vậy, vì sao Thổ Nhĩ Kỳ lại có lập trường như vậy và lộ trình gia nhập NATO của hai quốc gia Bắc Âu có bị ngáng trở hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/16/vovlive_vandequocte_visaothonhikykhongnhiettinhchaodonphanlanvathuydiengianhapnato.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phần Lan gia nhập NATO: Ngã rẽ lịch sử và sự thay đổi trật tự an ninh Châu Âu</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau một thời gian ngắn cân nhắc, Tổng thống và Thủ tướng Phần Lan chính thức tuyên bố ủng hộ việc gia nhập NATO, bước đi tiến gần hơn đến việc trở thành thành viên của liên minh quân sự do Mỹ dẫn đầu. Đây được cho là “ngã rẽ lịch sử” của quốc gia Bắc Âu khi từ bỏ chính sách trung lập kéo dài nhiều thập kỷ qua. Dự kiến, Thụy Điển – quốc gia vốn theo đuổi chính sách không liên kết quân sự - cũng sẽ có động thái tương tự sau phát ngôn của các lãnh đạo Phần Lan.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/16/vovlive_vandequocte_phanlansegianhapnato.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trung tâm ASEAN trong khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương tự do, rộng mở</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị cấp cao đặc biệt ASEAN – Hoa Kỳ lần thứ 2 diễn ra trong hai ngày 12 - 13/5 tại Washington (Mỹ). Đây là dịp để hai bên cùng nhìn lại chặng đường hợp tác trong 45 năm qua, đồng thời tạo đà cho việc phát triển mối quan hệ đối tác chiến lược ASEAN - Hoa Kỳ trong tương lai. Về phía ASEAN, sự kiện này cũng là cơ hội để ASEAN tìm kiếm sự hỗ trợ của Hoa Kỳ trong các cơ chế đa phương, tiếp tục khẳng định vị trí trung tâm, thống nhất và trung lập khi đứng trước những thách thức cạnh tranh địa chính trị ngày càng gay gắt trong khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/12/vovlive_vandequocte_trungtamasean.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chuyên gia Australia: Mỹ cần thúc đẩy quan hệ với ASEAN</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 12/05, tại thủ đô Washington (Mỹ) sẽ diễn ra Hội nghị thượng đỉnh đặc biệt lần thứ 2 giữa ASEAN và Mỹ. Đây là hội nghị thượng đỉnh đặc biệt ASEAN - Mỹ lần thứ 2 nhưng là cuộc gặp đầu tiên giữa các nhà lãnh đạo ASEAN với Tổng thống Mỹ Joe Biden kể từ khi ông nhậm chức vào đầu năm 2021. Cuộc gặp diễn ra trong bối cảnh chính quyền của Tổng thống Mỹ Joe Biden công bố chiến lược Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương vào hồi tháng 2 vừa qua khiến cho dư luận hy vọng các nhà lãnh đạo Mỹ và ASEAN sẽ có nhiều nội dung thảo luận để thúc đẩy quan hệ giữa hai bên trong thời gian tới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/12/vovlive_vandequocte_chuyengiaaustralia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
