<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 24 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nhiều khó khăn chờ đợi nhà lãnh đạo mới của Australia</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cùng với thông tin về chuyến thăm Châu Á đầu tiên của Tổng thống Mỹ Joe Biden, cuộc bầu cử tại Australia tiếp tục thu hút sự chú ý của dư luận với chiến thắng cuối cùng thuộc về nhà lãnh đạo Công đảng Anthony Albanese. Theo kết quả kiểm phiếu sơ bộ, Công đảng giành được 72 ghế trong Hạ viện. Với kết quả này ông Anthony Albanese trở thành Thủ tướng thứ 31 của Australia và sẽ tuyên thệ nhậm chức vào ngày 23/5. Dự kiến nhà lãnh đạo mới của Australia cũng sẽ tham dự Hội nghị Thượng đỉnh Nhóm Bộ Tứ cùng các nhà lãnh đạo Mỹ, Ấn Độ, Nhật Bản diễn ra vào ngày 24/5 tại Tokyo. Mặc dù được đánh giá cao về khả năng kỹ trị, tuy nhiên, giới phân tích cho rằng nhà lãnh đạo mới của Australia sẽ phải đối mặt với nhiều thách thức, đặc biệt về đối nội và đối ngoại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/24/vovlive_vandequocte_nhieukhokhanchodoinhalanhdaomoicuaaustralia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chuyến công du Châu Á đầu tiên của Tổng thống Mỹ nhằm hiện thực hóa cam kết: quan hệ đồng minh vững như bàn thạch</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 20/05, Tổng thống Mỹ Joe Biden bắt đầu chuyến thăm đầu tiên tới Châu Á trên cương vị người đứng đầu Nhà Trắng. Trong khuôn khổ chuyến thăm, Tổng thống Biden sẽ hội đàm với các nhà lãnh đạo Hàn Quốc và Nhật Bản để thúc đẩy cam kết mạnh mẽ của Mỹ đối với khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương tự do và rộng mở cũng như đối với quan hệ liên minh của Washington với Seoul và Tokyo. Trong chuyến thăm kéo dài 4 ngày, Tổng thống Mỹ Joe Biden sẽ có cuộc gặp song phương với Tổng thống đắc cử Hàn Quốc Yoon Seok-yeol và Thủ tướng Nhật Bản Kishida Fumio. Cũng trong khuôn khổ chuyến công du, Tổng thống Joe Biden sẽ tham dự hội nghị với các nhà lãnh đạo Nhóm đối thoại An ninh “Bộ tứ kim cương” QUAD gồm Australia, Nhật Bản, Ấn Độ và Mỹ. Vậy Tổng thống Mỹ nhắm tới những mục tiêu gì trong chuyến công du này? Quan hệ đồng minh Mỹ, Nhật Bản, Hàn Quốc sẽ có thêm những bước tiến nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/24/vovlive_vandequocte_chuyencongduchauadautiencuatongthongmy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nguy cơ bất ổn tại khu vực Baltic</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Nga tiếp tục thông báo rút khỏi Hội đồng các quốc gia biển Baltic. Đây được cho là phản ứng ban đầu của Nga sau khi Phần Lan và Thụy Điển đều xác nhận sẽ làm đơn xin gia nhập Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO). Hội đồng các quốc gia biển Baltic là diễn đàn chính trị thúc đẩy hợp tác khu vực gồm 11 quốc gia thành viên gồm Đan Mạch, Estonia, Phần Lan, Đức, Iceland, Latvia, Litva, Na Uy, Ba Lan, Nga, Thụy Điển và Liên minh Châu Âu hướng tới sự phát triển bền vững, đảm bảo an toàn, an ninh khu vực. Trong bối cảnh quan hệ giữa Nga và phương Tây đang ở mức thấp nhất kể từ sau Chiến tranh lạnh, việc Nga rút khỏi Hội đồng các quốc gia biển Baltic được cho là có thể đẩy khu vực Baltic vào vòng xoáy bất ổn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/19/vovlive_vandequocte_nguycobatontaikhuvucbaltics.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nước Pháp có nữ Thủ tướng đầu tiên sau 3 thập kỷ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Pháp Emmanuel Macron vừa bổ nhiệm Bộ trưởng Lao động Elisabeth Borne làm tân Thủ tướng nước này. Đây là người phụ nữ đầu tiên nắm giữ cương vị Thủ tướng Pháp trong vòng 30 năm, kể từ năm 1992 đến nay. Quyết định này được đánh giá là một bước đi chiến lược của Tổng thống Macron nhằm tạo tiền đề cho một cuộc cải tổ nội các toàn diện, thu hút sự ủng hộ của cử tri cánh tả cũng như sự chuẩn bị sẵn sàng cho cuộc bầu cử Quốc hội quan trọng vào tháng 6 tới đây. Liệu những tính toán này có giúp chính quyền Tổng thống Macron ghi điểm?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/18/vovlive_vandequocte_nuocphapconuthutuongdautiensau3thapky.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
