<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thực hư vụ rò rỉ băng ghi âm bí mật quân sự của Đức chấn động quan hệ Nga - phương Tây</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Những ngày qua, vụ rò rỉ băng ghi âm của giới chức quân sự Đức đang là tâm điểm dư luận tại châu Âu. Trong lúc tính xác thực của đoạn băng đang được điều tra làm rõ thì các bên đang liên tục cáo buộc, chỉ trích lẫn nhau. Thực hư câu chuyện này ra sao? Liệu sự cố này sẽ tác động ra sao trong bối cảnh các cuộc tranh luận về việc viện trợ cho Ukraine đang nóng lên ở châu Âu với nhiều quan điểm khác biệt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/07/vovlive_sukienvabanluan_thuc_hu_ro_ri_bang_ghi_am_bi_mat_quan_su_cua_duc_chan_dong_quan_he_nga-_phuong_tay.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Singapore độc quyền concert Taylor Swift ở Đông Nam Á - Giải mã chiến lược phát triển kinh tế từ các đêm nhạc triệu đô</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi rời Australia, ngôi sao âm nhạc người Mỹ Taylor Swift đang tiếp tục hành trình “The Eras Tour” đến đảo quốc Singapore. Đáng chú ý, đây là điểm dừng chân duy nhất của nữ ca sĩ tại khu vực Đông Nam Á với 6 tour diễn hoành tráng từ ngày 2-9/3. Nhìn lại thời gian qua, những tác động dây chuyền và cú hích đối với các nền kinh tế tại các điểm dừng chân của Taylor là không phải bàn cãi. Và tất nhiên, không ít quốc gia đều kỳ vọng có thể chớp được cơ hội hiếm có này. Vậy vì sao lại là Singapore? Chiến lược của quốc đảo bé nhỏ này là gì để hướng tới trở thành điểm đến hàng đầu của các nghệ sĩ nổi tiếng thế giới, từ đó phát triển mạnh làn sóng “du lịch concert”?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/04/vovlive_sukienvabanluan_singapore-_doc_quyen_-concert-taylor-swift_o_dong_nam_a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thái Lan hướng tới “trung tâm đa ngành bền vững toàn cầu”</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Thái Lan Srettha Thavisin mới đây đã công bố “Tầm nhìn Thái Lan 2030” với mục tiêu đưa Thái Lan trở thành trung tâm công nghiệp toàn cầu, thúc đẩy nền kinh tế hướng tới một tương lai bền vững. Thủ tướng Srettha cũng thừa nhận rằng đây là một mục tiêu khá tham vọng, nhưng Thái Lan có những yếu tố thuận lợi về vị trí địa lý, tài nguyên thiên nhiên, cơ sở hạ tầng hoàn thiện và trên hết là tiềm năng vượt trội của người dân Thái Lan, từ đó có thể hiện thực hóa mục tiêu của tầm nhìn, đưa Thái Lan bước lên vị trí trung tâm của khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/02/29/vovlive_sukienvabanluan_thai_lan_huong_toi_trung_tam_da_nganh_ben_vung_toan_cau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mục tiêu tham vọng của du lịch Lào trong năm 2024</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[“Năm nay Lào đảm nhiệm vai trò Chủ tịch ASEAN và cũng được chọn là Năm Du lịch Lào 2024. Đây là cơ hội để Lào khẳng định vai trò dẫn dắt Hiệp hội, đồng thời quảng bá hình ảnh, thu hút du khách đến với “đất nước triệu voi” – đây là tuyên bố của Phó Thủ tướng Lào Khaykhamphithoune tại Diễn đàn Du lịch ASEAN vừa diễn ra tại Thủ đô Viêng Chăn, Lào. Với một năm nhiều ý nghĩa như năm 2024, Lào đang đặt mục tiêu khá tham vọng là thu hút 4 triệu lượt khách quốc tế, tạo ra nguồn doanh thu khoảng 1,3 tỷ USD. Vậy Lào làm thế nào để thực hiện hóa mục tiêu này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/02/28/vovlive_sukienvabanluan__muc_tieu_tham_vong_cua_du_lich_lao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
