<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chỉ số CPI tháng 7 dừng tăng – chỉ dấu hạ nhiệt lạm phát Mỹ?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong sự hồi hộp chờ đợi của thị trường tài chính toàn cầu, Bộ Lao động Mỹ vừa công bố chỉ số giá tiêu dùng (CPI) trong tháng 7 không tăng so với tháng 6, thấp hơn dự báo trước đó với mức tăng khoảng 0,2%. Chỉ số giá CPI tại Mỹ được đặc biệt quan tâm như vậy bởi đây là dấu hiệu phản ánh hiệu quả của những biện pháp mạnh tay mà Cục Dự trữ Liên bang Mỹ thực hiện trong nhiều tháng để kiểm soát mức lạm phát cao kỷ lục. Với việc chỉ số CPI tháng 7 chững lại, điều dư luận quan tâm là liệu mức lạm phát tại Mỹ đã đạt đỉnh và Cục Dự trữ Liên bang Mỹ trong cuộc họp chính sách tháng tới sẽ quyết định việc tăng lãi suất ra sao.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/15/vovlive_vandequocte_chisocpithang7dungtang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hàn Quốc nỗ lực cải thiện quan hệ với Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Hàn Quốc Park Jin vừa có chuyến thăm 3 ngày tới Trung Quốc. Diễn ra trong bối cảnh quan ngại gia tăng về khả năng Triều Tiên thử hạt nhân, chuyến thăm tập trung vào các vấn đề đáng quan tâm hiện nay như chuỗi cung ứng, vấn đề Triều Tiên và an ninh khu vực. Ông Park Jin là quan chức cấp cao đầu tiên trong chính quyền của Tổng thống Yoon Suk-yeol thăm Trung Quốc. Chuyến thăm này diễn ra chỉ 2 tuần trước khi 2 nước kỷ niệm 30 năm thiết lập quan hệ ngoại giao vào ngày 24/8 tới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/15/vovlive_vandequocte_hanquocnoluccaithienquanhevoitrungquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đàm phán thỏa thuận hạt nhân Iran sắp về đích?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau gần 15 tháng đàm phán tại Viên (Áo) nhằm cứu vãn thỏa thuận có tên gọi Kế hoạch hành động chung toàn diện về vấn đề hạt nhân Iran, giới chức Liên minh Châu Âu (EU) cho biết đã đưa ra văn bản cuối cùng tại vòng đàm phán mới nhất kết thúc hôm thứ hai vừa qua. Văn bản cuối cùng được kỳ vọng sẽ hồi sinh thỏa thuận hạt nhân Iran. Tuy nhiên, “bóng” đang trong sân của Mỹ hay Iran và liệu các bên đã sẵn sàng cho thỏa thuận mới?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/11/vovlive_vandequocte_damphanthoathuanhatnhaniransapvedich.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ thúc đẩy chiến lược xích lại gần Châu Phi</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Mỹ Antony Blinken đang có chuyến thăm các nước Châu Phi gồm Nam Phi, Cộng hòa Congo và Rwanda. Đây là lần thứ 2 người đứng đầu ngành ngoại giao Mỹ công du Châu Phi kể từ khi nhậm chức hồi năm ngoái. Trong bối cảnh cuộc đua địa chính trị giữa các nước lớn ngày càng tăng nhiệt tại khu vực nhiều tiềm năng là Châu Phi, giới quan sát cho rằng, mục tiêu chiến lược của Ngoại trưởng Mỹ Antony Blinken là hâm nóng quan hệ, xích lại gần các đồng minh cũ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/11/vovlive_vandequocte_mythucdaychienluocxichlaiganchauphi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
