<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Feb 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Trung Quốc thúc đẩy “nền kinh tế bạc”</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Chính phủ Trung Quốc mới đây đã công bố quy chế hướng dẫn cụ thể nhằm thúc đẩy sự phát triển của “nền kinh tế bạc” (thuật ngữ để chỉ những ngành chăm sóc người cao tuổi) nhằm ứng phó với xu hướng già hoá, đồng thời tạo ra những động lực tăng trưởng kinh tế mới. Đây là văn bản chính sách đầu tiên dành riêng cho mô hình kinh tế này. Hiện quy mô “nền kinh tế bạc” của Trung Quốc là khoảng 7.000 tỷ nhân dân tệ, chiếm 6% tổng GDP và dự báo sẽ tăng lên khoảng 10% tổng GDP vào năm 2035. Vậy văn bản mới của Trung Quốc sẽ tạo nên sự khác biệt như thế nào trong phát triển “nền kinh tế bạc”?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/02/21/vovlive_sukienvabanluan_trung_quoc_thuc_day_nen_kinh_te_bac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triển vọng mục tiêu sớm trở thành nền kinh tế 5.000 tỷ USD của Ấn Độ</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, các quan chức Ấn Độ một lần nữa khẳng định quyết tâm đầy tham vọng rằng nền kinh tế Ấn Độ sẽ đạt quy mô 5 nghìn tỷ USD trong năm tài chính 2024 -2025. Nhiều tổ chức tài chính quốc tế cũng đưa ra những dự báo rất lạc quan, cho rằng với tốc độ tăng trưởng như hiện nay, Ấn Độ thậm chí sẽ vươn lên nền kinh tế lớn thứ 2 châu Á và số 3 thế giới vào năm 2030. Tiềm năng và triển vọng mục tiêu đầy tham vọng này của Ấn Độ ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/31/vovlive_sukienvabanluan_trien_vong_muc_tieu_som_tro_thanh_nen_kinh_te_5000.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiều cao trung bình thấp nhất thế giới: Nỗi trăn trở nhiều thế hệ của Indonesia</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tạp chí Dân số thế giới vừa công bố khảo sát chiều cao trung bình của các nước cao nhất và thấp nhất thế giới năm 2023. Theo đó, người dân Hà Lan được ghi nhận có chiều cao trung bình cao nhất thế giới; trong khi đó ngược lại, người dân Indonesia có chiều cao trung bình thấp nhất thế giới. Vấn đề đang đặt ra với Indonesia là gì, và liệu có giải pháp cho thực trạng đáng buồn này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/29/vovlive_sukienvabanluan_quoc_gia_co_chieu_cao_trung_binh_thap_nhat_the_gioi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sức ép biểu tình buộc chính phủ Đức nhượng bộ về chính sách nông nghiệp</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi tiến hành biểu tình tại nhiều địa phương gây ách tắc hệ thống đường cao tốc, những ngày qua, nông dân từ mọi miền nước Đức đã đưa hàng ngàn máy kéo, xe tải về thủ đô Berlin tham gia cuộc biểu tình quy mô lớn để phản đối kế hoạch của chính phủ nhằm cắt giảm trợ cấp nông nghiệp. Trước sức ép biểu tình quá lớn, chính phủ Đức đã đồng ý một số nhượng bộ, nhưng vẫn chưa đáp ứng được kỳ vọng của người nông dân. Vậy cơ hội nào cho sự thỏa hiệp giữa hai bên khi những người nông dân được thúc đẩy bởi những chính trị gia cực hữu, trong khi chính phủ cũng gặp khó với việc điều chỉnh ngân sách liên bang?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/17/vovlive_sukienvabanluan_suc-ep-bieu_tinh_buoc-chinh_phu_duc_nhuong_bo_ve_chinh_sach_nong-nghiep.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
