<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Oct 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Ngắm mẹ”: Món quà ý nghĩa dành tặng các Bà, các Mẹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức ca khúc “Thanh niên quân đội khát vọng cống hiến” (Tác giả: Thượng úy Trần Thanh Tùng) - sáng tác dành riêng cho Đại hội đại biểu Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh Quân đội lần thứ X (2022 - 2027) và trò chuyện cùng Thượng úy Trần Thanh Tùng để tìm hiểu về ca khúc…
- Hướng tới chào mừng ngày Phụ nữ Việt Nam (20/10/2022) Thưởng thức ca khúc “Ngắm mẹ” (Âm nhạc: Nhạc sĩ Trần Nhật Dương, Lời: Nhà báo Trần Nhật Minh) và lắng nghe những chia sẻ của Nhà báo Trần Nhật Minh, nhạc sĩ Trần Nhật Dương về ca khúc này…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/17/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ngam_me.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hà Nội trong dòng chảy âm nhạc Việt</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Hà Nội, Thủ đô nghìn năm văn hiến luôn là cảm hứng sáng tác vô tận cho các văn nghệ sĩ. Đặc biệt, những năm tháng chiến tranh, trước và sau ngày Giải phóng Thủ đô 10/10/1954, đã để lại dấu ấn trong hàng trăm tác phẩm nghệ thuật ở mọi thể loại, trong đó có âm nhạc. Nhiều tác phẩm đã trở thành bất hủ, thậm chí thành biểu tượng của Hà Nội. Hàng trăm ca khúc các tác giả đã bằng tình yêu, cảm xúc của mình đã viết nên những giai điệu lay động lòng người tạo nên một dòng chảy riêng rẽ kỷ lục về một thành phố có nhiều ca khúc nhất trong lịch sử Cách mạng Việt Nam. Dòng chảy âm nhạc đó thể hiện đầy đủ những cung bậc thăng trầm của Hà Nội hay nét đẹp quá khứ oai hùng của quân dân  thủ đô. Kỷ niệm 68 năm Giải phóng Thủ đô (10/10/1954 – 10/10/2022), cùng hòa mình với những giai điệu đẹp : Tiến về Hà Nội (Nhạc sĩ Văn Cao), Cửa ô nhịp phố (Nhạc sĩ Trương Ngọc Ninh), Truyền thuyết Hồ Gươm ( Nhạc sĩ Hoàng Phúc Thắng)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/10/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ha_noi_trong_dong_chay_am_nhac_viet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thơ Tố Hữu trong lời ca của các nhạc sỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Tố Hữu là một nhà thơ lớn của dân tộc, một nhà thơ tiêu biểu của dòng thơ Cách mạng Việt Nam. Cuộc đời và sự nghiệp cách mạng, sự nghiệp thi ca của ông hòa quyện vào nhau trong từng bước đi của lịch sử và thời đại. Kỷ niệm 102 năm ngày sinh của nhà thơ Tố Hữu (4/10/1920-4/10-2022) thưởng thức một số ca khúc được phổ từ lời thơ của ông: “Em đã thắng” (Nhạc sĩ Văn Ký dựa trên bài thơ “Người con gái Việt Nam” của nhà thơ Tố Hữu), “Người con gái Việt Nam” (NSƯT Hoàng Tùng sáng tác dựa trên bài thơ “Người con gái Việt Nam” của nhà thơ Tố Hữu), “Tổ quốc tôi chưa đẹp thế bao giờ” (Nhạc sĩ Nguyễn Văn Thương phổ từ bài thơ “Vui thế hôm nay” của nhà thơ Tố Hữu) và lắng nghe những chia sẻ của NSƯT Hoàng Tùng để tìm hiểu về ca khúc “Người con gái Việt Nam”…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/03/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_to_huu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trở về căn cứ địa Bắc Sơn trong những sáng tác âm nhạc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Kỷ niệm 82 năm khởi nghĩa Bắc Sơn (27/9/1940-27/9/2022), thưởng thức các ca khúc: “Hương hồi xứ Lạng” (Nhạc sĩ Ngô Quốc Tính), “Bắc Sơn” (Nhạc sĩ Văn Cao) và lắng nghe những chia sẻ của Họa sĩ Văn Thao (con trai cố nhạc sĩ Văn Cao) kỷ niệm với người cha của mình về ca khúc Bắc Sơn, “Về Bắc Sơn quê em” (Nhạc sĩ Nguyễn Văn Tân)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/26/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_bac_son.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
