<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Liên minh chip 4”: Mỹ quyết đấu với Trung Quốc về công nghệ bán dẫn</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngành sản xuất linh kiện bán dẫn được đánh giá là một trong những ngành công nghiệp quan trọng nhất thế giới, với doanh thu 500 tỷ USD. Chính bởi vị trí quan trọng của chất bán dẫn mà chính phủ nhiều nước từ Mỹ đến Trung Quốc, từ châu Âu đến Nhật Bản, đều dành ưu tiên chính sách cho lĩnh vực này nhằm xây dựng năng lực tự chủ của quốc gia, đồng thời cuộc cạnh tranh trong ngành sản xuất linh kiện, chất bán dẫn cũng ngày càng quyết liệt. Chính quyền của Tổng thống Mỹ Joe Biden mới  đây đưa ra ý tưởng về một liên minh các nhà sản xuất chip bán dẫn gồm Mỹ, Hàn Quốc, Nhật Bản và vùng lãnh thổ Đài Loan (Trung Quốc) – được biết đến với tên gọi “Liên minh chip 4”. Cơ chế này được xem là nhằm chống lại ảnh hưởng ngày càng tăng của Trung Quốc trong chuỗi cung ứng toàn cầu. Vậy đề xuất này đang được triển khai ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/26/vovlive_sukienvabanluan_lien_minh_chip_4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đằng sau thỏa thuận dầu khí 40 tỷ USD của hai “cường quốc khí đốt” Nga, Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh dầu mỏ, khí đốt trở thành một vũ khí trong cuộc đối đầu giữa Nga và Phương tây thì bất cứ thỏa thuận hợp tác hay các đòn trừng phạt nào nhằm vào lĩnh vực này cũng tác động vào thị trường năng lượng thế giới. Trong một diễn biến đáng chú ý, Nga vừa ký kết một thỏa thuận hợp tác dầu khí với Iran có trị giá đến 40 tỷ USD, nhằm giúp cho quốc gia Hồi giáo có trữ lượng khí đốt lớn thứ 2 thế giới gia tăng sản xuất và xuất khẩu mặt hàng này. Trong bối cảnh cả Nga và Iran đều chịu các lệnh trừng phạt khắc nghiệt từ Phương tây, thỏa thuận không chỉ mang ý nghĩa đơn thuần về kinh tế và việc hai cường quốc khí  đốt bắt tay nhau cũng có thể sắp xếp lại dòng chảy nguồn năng lượng này trong tương lai.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/26/vovlive_sukienvabanluan_dang_sau_thoa_thuan_dau_khi_40-ti.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Du lịch MICE: Tiềm năng và chiến lược phát triển</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong 5 năm trở lại đây, du lịch MICE, loại hình du lịch kết hợp hội nghị, hội thảo, triển lãm, sự kiện đã phát triển khá nhanh và đưa Việt Nam trở thành điểm đến  du lịch MICE của khu vực.  Với giá trị doanh thu lớn, không bị chi phối bởi yếu tố mùa vụ du lịch MICE  ngày càng được chú trọng đầu tư. Vậy những thách thức, tiềm năng và chiến lược nào cần nhận diện để các địa phương của Việt Nam phát huy lợi thế loại hình du lịch này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/21/vovlive_sukienvabinhluan_du-_lich_-mice_tiem_nang_va_chien_luoc_phat_trien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Campuchia đẩy mạnh hỗ trợ doanh nghiệp du lịch</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau hai năm “đóng băng” bởi dịch Covid-19, ngành du lịch của ASEAN đang từng bước phục hồi trở lại, trong đó Campuchia là quốc gia đầu tiên của khu vực mở cửa biên giới đón du khách quốc tế, tiếp theo là Thái Lan, Malaysia, Philippines, Việt Nam, Indonesia và Lào. Cùng với việc duy trì một số biện pháp kiểm soát dịch bệnh, chính phủ Campuchia đang thực hiện nhiều sáng kiến nhằm thúc đẩy sự phục hồi của ngành du lịch, mới đây nhất là gia hạn miễn thuế với doanh nghiệp du lịch tại các thành phố trọng điểm. Vậy với sự hỗ trợ của chính phủ, du lịch Campuchia đang phục hồi như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/20/vovlive_sukienvabanluan_campuchia_day_manh_ho_tro_doanh_nghiep_du_lich.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
