<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Từ chính trường Italia tới nguy cơ khủng hoảng chính trị ở Châu Âu</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Châu Âu tuần này đang hồi hộp dõi theo những diễn biến trên chính trường Italia để xem Thủ tướng Mario Draghi sẽ xử lý những bất ổn chính trị như thế nào sau khi nộp đơn từ chức nhưng không được Tổng thống Matarela chấp thuận. Có một số kịch bản đang chờ đợi Italia: trong trường hợp tích cực là Thủ tướng Draghi thành lập được liên minh cầm quyền mới, ngược lại, nếu chính phủ sụp đổ sau sự ra đi của Đảng Phong trào 5 sao, Italia sẽ phải tổ chức bầu cử sớm. Bất ổn trên chính trường Italia diễn ra không lâu sau khi Thủ tướng Anh tuyên bố sẽ từ chức, báo hiệu một giai đoạn khó khăn cho Châu Âu khi những khó khăn về kinh tế có thể gây sức ép lên các chính phủ, kích hoạt nguy cơ khủng hoảng chính trị tại nhiều quốc gia. Những nguy cơ âm ỉ trong lòng Châu Âu cần được xử lý như thế nào để không bùng phát thành khủng hoảng lớn?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/20/vovlive_vandequocte_tuchinhtruongitaliatoinguycokhunghoangchinhtriochauau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga - Iran tăng cường hợp tác, tìm kiếm quan điểm chung</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 19/07, Tổng thống Nga Putin sẽ tới Iran tham dự Hội nghị thượng đỉnh về Syria với Tổng thống Iran Ebrahim Raisi và Tổng thống Thổ Nhĩ Kỳ Rediep Taiip Erdoğan theo thể thức “tiến trình hòa bình Astana”. Hình thức này được triển khai từ đầu năm 2017 nhằm chấm dứt cuộc xung đột kéo dài 11 năm qua ở Syria. Chuyến thăm tới Iran lần này là chuyến công du nước ngoài thứ hai của Tổng thống Putin kể từ khi Nga tiến hành chiến dịch quân sự đặc biệt ở Ukraine hồi cuối tháng 2 năm nay. Theo chương trình nghị sự, ngoài tham dự hội nghị thượng đỉnh về Syria trong chuyến thăm tới Iran, Tổng thống Putin sẽ có các cuộc họp song phương với lãnh đạo hai nước Iran và Thổ Nhĩ Kỳ nhằm tăng cường hợp tác song phương và tìm kiếm những quan điểm chung trong các vấn đề của khu vực và quốc tế.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/20/vovlive_vandequocte_ngairantangcuonghoptactimkiemquandiemchung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tỷ giá Euro – USD giảm sâu: Bức tranh ảm đạm với kinh tế Châu Âu thời gian tới</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tỷ giá giữa đồng Euro so với USD liên tục giảm trong những ngày gần đây và hiện 1 USD Mỹ gần đổi ngang được 1 Euro – điều chưa từng xảy ra trong 20 năm trở lại đây. Tính chung từ đầu năm đến nay, giá trị của đồng Euro đã giảm tới 12% so với đồng đô-la Mỹ. Việc này phản ánh những khó khăn của nền kinh tế Châu Âu với nỗi lo về suy thoái, lạm phát cao và bất ổn về nguồn cung năng lượng, nhất là khi Nga dừng bơm khí đốt qua đường ống Dòng chảy phương Bắc 1 với lý do bảo trì kỹ thuật hàng năm. Giới phân tích nhận định, khoảng thời gian vài tuần tới sẽ rất khó khăn với Châu Âu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/15/vovlive_vandequocte_tygiaeurousdgiamsau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chuyến thăm của Tổng thống Mỹ Joe Biden tới Israel và Arab saudi</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau các chuyến công du Châu Âu và Châu Á với nhiều chương trình nghị sự ưu tiên, bắt đầu từ ngày 13/7, Tổng thống Mỹ Joe Biden có chuyến thăm 4 ngày đến Trung Đông với điểm dừng chân tại 2 quốc gia đồng minh quan trọng là Israel và Arab saudi. Mặc dù Mỹ đang trong một quá trình kéo dài nhiều năm để giảm bớt sự can dự của mình vào Trung Đông, tuy nhiên bối cảnh khu vực và quốc tế có nhiều thay đổi khiến Washington phải sắp xếp lại các mối quan hệ hoặc tái cân bằng lợi ích với các quốc gia đồng minh ở Trung Đông. Vậy Washington kỳ vọng sẽ đạt được điều gì vào một “Trung Đông mới”? Quan điểm của các nước trong khu vực về sự hiện diện của Mỹ ở đây ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/15/vovlive_vandequocte_chuyenthamcuatongthongmyjoebiden.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
