<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Xung đột Nga - Ukraine: “Phép thử” với chính sách trung lập của Ấn Độ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong lúc nhiều nỗ lực ngoại giao đang được triển khai nhằm chấm dứt cuộc xung đột Nga – Ukraine, một điểm đến được đặc biệt chú ý trong thời gian gần đây là Ấn Độ. Trong tuần này, Ấn Độ liên tục tiếp đón các nhà ngoại giao, các cố vấn an ninh của nhiều nước. Dự kiến, Ngoại trưởng Anh và Phó cố vấn An ninh Quốc gia Mỹ sẽ có mặt tại New Delhi vào ngày 31/3 và ngày 1/4 sẽ là chuyến thăm của Ngoại trưởng Nga Sergey Viktorovich Lavrov. Trước đó, hàng loạt cuộc điện đàm của lãnh đạo các nước Mỹ, Nhật Bản với Ấn Độ cũng đã diễn ra và đều xoay quanh cuộc xung đột Nga – Ukraine hiện nay. Có ý kiến cho rằng, với lập trường trung lập như hiện nay, Ấn Độ đối mặt với một “sức nóng” ngoại giao. Quốc gia Nam Á này sẽ làm gì để giữ vững lập trường trung lập, không gây “mất lòng” với bất kỳ bên đối tác nào trong khi không ảnh hưởng đến lợi ích của New Dehli?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/31/vovlive_vandequocte_xungdotngaukraine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thỏa thuận an ninh Trung Quốc – Solomon gây lo ngại trong khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau một thời gian xuất hiện nhiều đồn đoán, Thủ tướng Solomon Manasseh Sogavare mới đây xác nhận quốc gia này đang đàm phán một thỏa thuận an ninh với Trung Quốc. Thỏa thuận có thể cho phép Trung Quốc tăng cường hiện diện quân sự ở đảo quốc nam Thái Bình Dương này. Tuy nhiên, ông Sogavare không tiết lộ chi tiết nội dung của thỏa thuận. Thông tin về thỏa thuận này đã khiến các quốc gia trong khu vực như Australia, New Zealand hết sức lo ngại...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/31/vovlive_vandequocte_thoathuananinhtrungquocsolomom.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diễn biến chặng “nước rút” bầu cử Tổng thống Pháp</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bắt đầu từ tuần này, cuộc bầu cử Tổng thống tại Pháp bước vào giai đoạn chính thức, hướng tới vòng bỏ phiếu đầu tiên vào ngày 10/4. Cuộc đua đang nóng dần lên với các cuộc vận động tranh cử của các ứng cử viên hàng đầu. Đáng chú ý, trong số những nhân vật ở chặng nước rút cuối cùng, Tổng thống sắp mãn nhiệm Emmanuel Macron hiện đang được đánh giá chiếm ưu thế hàng đầu. Tuy nhiên, liệu cán cân này có đảo chiều khi các ứng cử viên sẽ tung ra những “át chủ bài” vào giai đoạn quan trọng nhất? Bức tranh toàn cảnh cuộc bầu cử Tổng thống Pháp đến thời điểm này có những điểm nhấn nào đáng chú ý?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/29/vovlive_vandequocte_dienbienchangnuocrutbaucutongthongphap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Israel tổ chức cuộc gặp lịch sử với Mỹ, Các Tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất, Bahrain và Maroc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tại Israel đang diễn ra Hội nghị cấp ngoại trưởng giữa Mỹ, Các Tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất (UAE), Maroc và Bahrain. Cuộc gặp lịch sử kéo dài hai ngày theo lời mời của Bộ trưởng Ngoại giao Israel Lapid nhằm thúc đẩy Thỏa thuận Abraham được ký kết giữa UAE, Bahrain, Sudan, Maroc và Israel năm 2020, góp phần xây dựng hòa bình và ổn định thực sự cho các quốc gia Trung Đông. Đáng chú ý, cuộc gặp lịch sử này diễn ra nhân chuyến thăm của Ngoại trưởng Mỹ Anthony Blinken tới Trung Đông và Bắc Phi còn nhằm nhắc lại sự ủng hộ của Mỹ với khu vực, thúc đẩy tiến trình hòa bình Trung Đông, bàn về vấn đề hạt nhân Iran, cũng như xung đột giữa Nga và Ukraine. Vậy cuộc gặp lịch sử giữa Israel với Mỹ và các nước trong khu vực đề cập tới nội dung cụ thể gì và dư luận đánh giá thế nào về chuyến thăm Trung Đông lần này của Ngoại trưởng Mỹ Anthony Blinken?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/28/vovlive_vandequocte_israeltochuccuocgaplichsuvoimyuaebahrainvamaroc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
