<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Feb 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nóng cuộc chiến pháp lý về quyền đánh bắt cua tuyết ở Na Uy</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cua tuyết Na Uy vốn nổi tiếng là loại hải sản ngon hàng đầu với chất lượng hảo hạng, được các đầu bếp kỹ tính nhất thế giới ưa chuộng. Những ngày này, mọi ánh mắt tiếp tục đổ dồn vào loài cua tuyết đặc sản của Na Uy - nhưng với một góc độ khác. Đó là cuộc chiến pháp lý về quyền đánh bắt cua tuyết ngoài khơi Na Uy về phía Bắc Cực đang trở nên nóng bỏng, khi đây được cho là phép thử về khả năng kiểm soát các nguồn tài nguyên khoáng sản đặc biệt là dầu mỏ, khí đốt của nước này. Nhất là khi, biến đổi khí hậu đang khiến Bắc Cực nóng lên và tan băng, làm lộ diện nhiều nguồn tài nguyên quí hiếm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/02/vovlive_sukienvabanluan_nong_cuoc_chien_phap_ly_ve_quyen_danh_bat_cua_tuyet_o_na_uy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ổn định sản xuất ngay từ đầu năm</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo nhận định của Bộ Lao động thương binh và xã hội, năm nay hoạt động sản xuất kinh doanh của các doanh nghiệp sẽ sớm ổn định trở lại. Vì thế, tình hình thị trường lao động được kỳ vọng có những chuyển động tích cực, tiếp tục trở lại đà phục hồi, nhu cầu tuyển dụng lao động của các doanh nghiệp sẽ tiếp tục gia tăng. Người lao động và doanh nghiệp đang hào hứng tập trung ổn định sản xuất ngay từ những ngày đầu của năm mới Quý Mão 2023.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/01/vovlive_sukienvabanluan_on_dinh_san_xuat_ngay_tu-dau_nam-1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thử thách khắc nghiệt với người dân Afghanistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Người dân Afghanistan đang phải đối mặt với mùa đông khắc nghiệt nhất trong vòng 15 năm trở lại đây. Con số thống kê về số người thiệt mạng vì giá rét đã vượt ngưỡng 3 con số và hiện vẫn đang tiếp tục tăng lên. Tình hình tại quốc gia Tây Nam Á càng trở nên trầm trọng do khủng hoảng kinh tế cùng những lệnh trừng phạt của phương Tây nhằm vào chính quyền Taliban.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/01/31/vovlive_sukienvabanluan_thu_thach_khac_nghiet_voi_nguoi_dan_-afghanistan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chi tiền để người dân rời Thủ đô: Chính sách giảm tải dân số ở Nhật Bản có hiệu quả?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sự quá tải về dân số ở các đô thị lớn là thực trạng đang diễn ra tại nhiều quốc gia trên thế giới. Thành phố Tokyo của Nhật Bản là một điển hình. Trong nỗ lực nhằm giảm tải dân số cho Tokyo cũng như hồi sinh các vùng nông thôn và thúc đẩy tỷ lệ sinh đang giảm, chính phủ Nhật Bản áp dụng nhiều chính sách khuyến khích người dân rời thành phố, đến các nơi khác sinh sống, trong đó có việc cung cấp tiền để các gia đình di dời khỏi vùng đô thị Tokyo. Chính sách mới nhất dự kiến có hiệu lực từ tháng 4 tới - được coi là kế hoạch đầy tham vọng, tuy nhiên liệu đây có thể là giải pháp dài hạn cho vấn đề nhân khẩu học của Nhật Bản hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/01/18/vovlive_sukienvabanluan_chi_tien_cho_nguoi_dan_roi_thu_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
