<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jun 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Ấn Độ - ASEAN: Hướng tới thiết lập quan hệ Đối tác chiến lược toàn diện</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bắt đầu thiết lập quan hệ đối tác đối thoại theo lĩnh vực từ năm 1992, nâng cấp lên thành quan hệ đối thoại đầy đủ vào năm 1995 và đối tác chiến lược vào năm 2012, hiện nay, mối quan hệ ASEAN - Ấn Độ đã gây dựng được những nền tảng phát triển vững chắc. Với Ấn Độ, ASEAN là trung tâm trong chính sách “Hành động Hướng Đông” cũng như tầm nhìn về một khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương rộng lớn hơn của New Delhi. Đến nay, hai bên đã thiết lập 30 cơ chế đối thoại hiệu quả từ Cấp cao cho đến cấp Bộ trưởng. Nhân kỷ niệm 30 năm quan hệ đối tác đối thoại ASEAN - Ấn Độ, 10 năm hai bên nâng cấp lên quan hệ đối tác chiến lược và năm Hữu nghị Ấn Độ - ASEAN 2022, Bộ Ngoại giao Ấn Độ chủ trì loạt sự kiện quan trọng như Hội nghị đặc biệt Bộ trưởng Ngoại giao ASEAN - Ấn Độ lần đầu tiên, Đối thoại New Delhi lần thứ 12 nhằm đẩy mạnh hợp tác, phối hợp lập trường giữa hai bên trong bối cảnh thế giới và khu vực nhiều biến động.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/16/vovlive_vandequocte_andoaseanhuongtoithietlapquanhedoitacchienluoctoandien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Gặp khó” với Nga, Châu Âu tìm đến Israel</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch Ủy ban Châu Âu vừa có chuyến thăm 2 ngày tới Israel và Palestine, trong đó trọng tâm của chuyến đi là cuộc gặp với Thủ tướng Israel Naftali Bennett để thảo luận về hợp tác trong lĩnh vực năng lượng và an ninh  lương thực. Theo các chuyên gia, hàng loạt chuyến thăm gần đây của các nhà lãnh đạo Châu Âu tới Trung Đông xuất phát từ những khó khăn mà Châu Âu đang phải đối mặt từ cuộc khủng hoảng Ukraine, đó là thiếu lương thực, thiếu khí đốt, từ đó đẩy lạm phát tăng vọt. Vì vậy, Châu Âu tìm đến Israel như một đồng minh “có giá trị” về quốc phòng, năng lượng và an ninh lương thực nhằm bù đắp nguồn cung thiếu hụt từ các thị trường Nga và Ukraine.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/16/vovlive_vandequocte_gapkhovoingachauautimdenissrael.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lạm phát Mỹ tăng cao kỷ lục - Bài toán khó cho chính quyền của Tổng thống Joe Biden</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bộ Lao động Mỹ vừa công bố các dữ liệu mới cho thấy, lạm phát Mỹ cán mốc 8,6% trong tháng 5 vừa qua, cao nhất kể từ năm 1981 đến nay, trong bối cảnh giá lương thực và xăng dầu tăng chóng mặt và chưa có dấu hiệu hạ nhiệt. Theo giới chuyên gia, nhiều khả năng lạm phát tại Mỹ sẽ lên tới 9% vào tháng 6 này. Lạm phát tăng cao ảnh hưởng không nhỏ tới tăng trưởng của nền kinh tế trong bối cảnh Chính phủ Mỹ đang nỗ lực phục hồi sau đại dịch Covid-19. Tuy nhiên, tăng lãi suất quá nhiều sẽ khiến nước Mỹ đối mặt với nguy cơ rơi vào suy thoái và đó mới là thách thức lớn nhất đối với nước Mỹ. Vậy đâu là những nguy cơ, thách thức mà chính quyền của Tổng thống Mỹ Joe Biden phải đối mặt khi mức lạm phát không ngừng phi mã?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/14/vovlive_vandequocte_lamphatmytangcaokyluc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đối thoại Shangri La 2022: Quản lý cạnh tranh địa chính trị trong một khu vực đa cực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau 2 năm gián đoạn vì dịch Covid-19, Hội nghị Thượng đỉnh An ninh Châu Á (còn gọi là Đối thoại Shangri-La lần thứ 19) sẽ diễn ra theo hình thức trực tiếp trong 3 ngày, bắt đầu từ ngày 10/6 tại Khách sạn Shangri La của Singapore. Dự kiến, khoảng 500 đại biểu là quan chức Chính phủ, quan chức quốc phòng - an ninh, ngoại giao, nhà nghiên cứu, học giả, doanh nhân… từ gần 50 quốc gia và vùng lãnh thổ trên thế giới tham dự Đối thoại năm nay. Những thách thức an ninh khu vực, những sáng kiến hợp tác giữa các nước sẽ được chia sẻ tại Diễn đàn an ninh quan trọng hàng đầu khu vực này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/10/vovlive_vandequocte_doithoaishangrila2022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
