<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thành phố Hồ Chí Minh thực hiện liên kết vùng Đông Nam Bộ</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nghị quyết 24 của Bộ chính trị khóa 13 xác định mục tiêu đến năm 2030, vùng Đông Nam bộ trở thành vùng phát triển năng động, có tốc độ tăng trưởng kinh tế cao, trong đó Thành phố Hồ Chí Minh là một cực tăng trưởng của vùng Đông Nam bộ và cả nước. Vậy thành phố Hồ Chí Minh cần phát huy vai trò ra sao trong việc thực hiện liên kết vùng để phát triển kinh tế, cung ứng hàng hóa và bình ổn thị trường.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/18/vovlive_sukienvabinhluan_thanh_pho_ho_chi_minh_thuc_hien_lien_ket_vung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sắp vượt Trung Quốc về dân số - Cơ hội và thách thức cho Ấn Độ</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dân số thế giới đã chính thức “cán mốc” 8 tỷ người, các quốc gia châu Á và châu Phi đóng góp nhiều nhất vào sự tăng trưởng này. Đáng chú ý, Ấn Độ được dự báo sẽ vượt Trung Quốc để trở thành quốc gia đông dân nhất thế giới trong vòng vài tháng tới khi vẫn đang duy trì tỷ lệ sinh ở mức cao. Quy mô dân số lớn nhất thế giới được cho sẽ là cơ hội thúc đẩy kinh tế của Ấn Độ, hướng tới những mục tiêu cao hơn sau khi vượt qua Anh để trở thành nền kinh tế lớn thứ 5 thế giới. Dù vậy, dân số lớn cũng đặt ra cho Ấn Độ không ít thách thức về phát triển kinh tế - xã hội như cơ sở hạ tầng, giáo dục, bình đẳng giới…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/17/vovlive_sukienvabanluan_sap_vuot_trung_quoc_ve_dan_so.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cơ hội nào cho Trung Quốc trên thị trường máy bay thương mại?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tại Triển lãm Hàng không Trung Quốc lần thứ 14 đang diễn ra tại thành phố Chu Hải, tỉnh Quảng Đông, Công ty sản xuất máy bay COMAC đã “trình làng” dòng máy bay chở khách cỡ lớn đầu tiên do Trung Quốc tự phát triển C919. Với C919, Trung Quốc chính thức ghi tên mình vào danh sách ít ỏi những quốc gia có thể tự thiết kế và sản xuất máy bay trên thế giới, bởi thế Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình đã nói, C919 mang theo ý chí, giấc mơ của dân tộc, mang theo kỳ vọng của người dân Trung Quốc. Là “người đến sau” trong thị trường máy bay thương mại với những “người khổng lồ” như Airbus, Boeing, C919 có cơ hội thành công như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/14/vovlive_sukienvabanluan_c-919.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bồi thường thiệt hại do biến đổi khí hậu: Tâm điểm tranh cãi tại COP27</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Lần đầu tiên, các đại biểu tham dự Hội nghị lần thứ 27 các bên tham gia Công ước khung của Liên hợp quốc về biến đổi khí hậu (COP27) tại Ai Cập đã nhất trí đưa vào chương trình thảo luận chính thức về việc các nước giàu với mức phát thải cao có nên bồi thường cho các quốc gia nghèo hơn dễ bị ảnh hưởng nặng nề nhất của tình trạng biến đổi khí hậu hay không. Đây hiện là vấn đề gây tranh cãi nhất, hâm nóng các cuộc thảo luận trong kỳ họp năm nay. Cụ thể ý tưởng này là gì, liệu có thể đưa ra những giải pháp ngay trong đợt hội nghị lần này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/14/vovlive_sukienvabanluan_-cop-27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
