<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Đàm phán thỏa thuận hạt nhân Iran sắp về đích?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau gần 15 tháng đàm phán tại Viên (Áo) nhằm cứu vãn thỏa thuận có tên gọi Kế hoạch hành động chung toàn diện về vấn đề hạt nhân Iran, giới chức Liên minh Châu Âu (EU) cho biết đã đưa ra văn bản cuối cùng tại vòng đàm phán mới nhất kết thúc hôm thứ hai vừa qua. Văn bản cuối cùng được kỳ vọng sẽ hồi sinh thỏa thuận hạt nhân Iran. Tuy nhiên, “bóng” đang trong sân của Mỹ hay Iran và liệu các bên đã sẵn sàng cho thỏa thuận mới?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/11/vovlive_vandequocte_damphanthoathuanhatnhaniransapvedich.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ thúc đẩy chiến lược xích lại gần Châu Phi</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Mỹ Antony Blinken đang có chuyến thăm các nước Châu Phi gồm Nam Phi, Cộng hòa Congo và Rwanda. Đây là lần thứ 2 người đứng đầu ngành ngoại giao Mỹ công du Châu Phi kể từ khi nhậm chức hồi năm ngoái. Trong bối cảnh cuộc đua địa chính trị giữa các nước lớn ngày càng tăng nhiệt tại khu vực nhiều tiềm năng là Châu Phi, giới quan sát cho rằng, mục tiêu chiến lược của Ngoại trưởng Mỹ Antony Blinken là hâm nóng quan hệ, xích lại gần các đồng minh cũ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/11/vovlive_vandequocte_mythucdaychienluocxichlaiganchauphi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nguy cơ bùng nổ xung đột lớn giữa Israel và Palestine</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Các trận không kích dữ dội nổ ra liên tiếp trong những ngày qua ở cả Israel và dải Gaza, trong bối cảnh căng thẳng khu vực leo thang đến đỉnh điểm. Hiện số thương vong vẫn không ngừng tăng lên, thậm chí trong số người thiệt mạng có cả trẻ em. Dư luận quốc tế đang bày tỏ quan ngại xung đột tại dải Gaza có thể đẩy leo thang căng thẳng giữa Israel và Palestine vượt ngoài tầm kiểm soát, gây hậu quả khó lường. Trong vai trò trung gian hoà giải, Ai Cập cũng đang tăng cường liên lạc với Israel và các phe phái Palestine để chấm dứt leo thang căng thẳng, nhằm duy trì lệnh ngừng bắn năm 2021. Vậy đâu là nguyên nhân khiến xung đột giữa Israel và Palestine bùng phát và liệu xung đột hiện nay có đẩy căng thẳng giữa hai bên chạm lằn ranh đỏ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/11/vovlive_vandequocte_nguycobungnoxungdotlongiuaisraelvapalestine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tổng thống Thổ Nhĩ Kỳ thăm Nga khẳng định sự gắn kết vì lợi ích</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 5/8, Tổng thống Thổ Nhĩ Kỳ Tayyip Erdogan bắt đầu chuyến thăm tới Nga. Dự kiến, Tổng thống Erdogan có cuộc hội đàm với Tổng thống Nga Vladimir Putin tại thành phố nghỉ dưỡng Sochi. Văn phòng Tổng thống Thổ Nhĩ Kỳ cho biết, nội dung thảo luận giữa hai nhà lãnh đạo xoay quanh các vấn đề khu vực cũng như các biện pháp nhằm cải thiện mối quan hệ song phương. Đây là cuộc gặp trực tiếp lần thứ hai giữa hai nhà lãnh đạo Nga và Thổ Nhĩ Kỳ chỉ trong vòng 2 tuần. Việc hai nước Nga và Thổ Nhĩ Kỳ nỗ lực cải thiện mối quan hệ song phương đem lại lợi ích gì cho cả hai bên cũng như tác động ra sao tới tình hình khu vực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/11/vovlive_vandequocte_tongthongthonhikythamnga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
