<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jun 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Biến động lớn trên chính trường Israel và những hệ lụy</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chính trường Israel lại đang dậy sóng khi Thủ tướng nước này Naftali Bennett mới đây tuyên bố, Chính phủ liên minh của ông sẽ giải tán Quốc hội vào tuần tới. Theo ông Bennett, đây là một quyết định đúng đắn vì lợi ích của người dân Israel, đồng thời giữ gìn hình ảnh tốt đẹp của một liên minh đa dạng các đảng phái lần đầu tiên tại nước này. Tuy nhiên, theo giới quan sát, thực tế quyết định này được đưa ra sau rất nhiều mâu thuẫn trong nội bộ liên minh cầm quyền và với các phe phái đối lập tại Israel, báo hiệu sự khủng hoảng toàn diện trên chính trường nước này. Điều gì đang xảy ra tại nước này và những tác động?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/23/vovlive_vandequocte_biendonglontrenchinhtruongisraelvanhungheluy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ xem xét điều chỉnh chính sách thuế đối với hàng hóa Trung Quốc: Lựa chọn chính trị hay kinh tế?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Giới chức cấp cao Mỹ cho biết, chính quyền Tổng thống Joe Biden đang xem xét bãi bỏ một số loại thuế áp với hàng hóa nhập khẩu từ Trung Quốc và có khả năng tạm dừng áp thuế khí đốt trong bối cảnh lạm phát và giá xăng tăng cao. Ngay khi chỉ số lạm phát ở Mỹ đạt mức cao nhất trong 40 năm qua, nhiều quan chức tại Washington đề xuất việc giảm thuế quan cho các mặt hàng từ Trung Quốc để giảm bớt áp lực cho người tiêu dùng và nền kinh tế. Tuy nhiên, thuế quan không chỉ là câu chuyện kinh tế mà còn cả những tính toán chính trị khiến chính quyền Tổng thống Joe Biden có nhiều lý do để cân nhắc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/21/vovlive_vandequocte_myxemxetdieuchinhchinhsachtuedoivoihanghoatrungquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kết quả vòng 2 bầu cử Quốc hội Pháp và tác động đối với chính trường Pháp</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 9/6, các cử tri Pháp đã đi bỏ phiếu vòng 2 cuộc bầu cử Quốc hội Pháp. Trước thềm vòng 2 cuộc bầu cử, việc 70% người dân Pháp lưỡng lự không muốn Liên minh “Chung sức” cầm quyền của Tổng thống Macron giành đa số ghế trong Quốc hội đã phản ánh những khó khăn và phân rẽ sâu sắc trên chính trường Pháp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/21/vovlive_vandequocte_ketqua2vongbaucuquochoiphap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thách thức nào đối với Cộng hòa Séc trong nhiệm kỳ Chủ tịch Liên minh Châu Âu?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cộng hòa Séc sẽ chính thức đảm nhận vị trí chủ tịch luân phiên của Liên minh Châu Âu trong nửa cuối năm nay, bắt đầu từ tháng 7. Để chuẩn bị cho cương vị mới, Chính phủ Séc vừa nêu ra các ưu tiên của mình cho nhiệm kỳ Chủ tịch EU sắp tới. Trong đó đưa ra nhiều vấn đề cấp bách mà Châu Âu đang cần phải giải quyết. Việc bắt đầu nhiệm kỳ vào thời điểm Châu Âu đang có sự thay đổi địa chính trị lớn nhất kể từ thời Chiến tranh Lạnh với cuộc xung đột ở Ukraine khiến nhiều người lo ngại rằng đây sẽ là một nhiệm kỳ đầy khó khăn và áp lực đối với Séc. Quốc gia Đông Âu này sẽ có những mục tiêu cụ thể nào để đối phó với những thách thức chung trong bối cảnh hiện nay?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/21/vovlive_vandequocte_thachthucnaodoivoiconghoasec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
