<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 06 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nắng nóng tại Ấn Độ và Pakistan - Thử thách giới hạn sống của con người</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[“Chúng ta đang sống trong địa ngục” – lời cảm thán này của nhiều người dân tại Ấn Độ và Pakistan được nhiều phương tiện truyền thông quốc tế trích dẫn lại trong những ngày qua, phản ánh đợt nắng nóng khắc nghiệt và bất thường đang diễn ra tại hai quốc gia Nam Á này. Nhiệt độ đạt mức cao kỷ lục, có những nơi nắng nóng đạt ngưỡng chưa từng có trong hơn 1 thế kỷ, cuộc sống của người dân bị đảo lộn, thậm chí đe dọa tới tốc độ tăng trưởng kinh tế - những gì đang diễn ra tại Ấn Độ và Pakistan một lần nữa cho thấy tình trạng biến đổi khí hậu có thể đẩy cuộc sống của con người tới ngưỡng khó khăn như thế nào.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/06/vovlive_sukienvabanluan_nang_nong_o_an_do_va_pakistan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiến lược xây dựng nguồn nhân lực chất lượng cao của Indonesia</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, chính phủ Indonesia vừa công bố chiến lược quốc gia về trẻ em và thanh thiếu niên, tập trung giải quyết các vấn đề liên quan đến phúc lợi trẻ em. Đây là bước đi mới nhất trong lộ trình xây dựng nguồn nhân lực Indonesia tiên tiến, chất lượng cao mà chính phủ của Tổng thống Joko Widodo đặt làm trọng tâm kể từ khi tái đắc cử năm 2019.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/04/vovlive_sukienvabanluan_chien_luoc_xay_dung_nguon_nhan_luc_indonesia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Campuchia tham vọng đưa nền bóng đá quốc gia lên top đầu khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tuần này, hai giải bóng đá nội địa hàng đầu của Campuchia bắt đầu lăn bóng. Điều khiến người ta tập trung chú ý là những thể hiện đầu tiên của dàn “kiến trúc sư” nổi tiếng của đất nước Nhật Bản - đứng đầu là chuyên gia lâu năm Satoshi Saito. Ông là chuyên gia hàng đầu từng có kinh nghiệm thiết kế mô hình phát triển cho nhiều giải bóng đá vô địch quốc gia trên thế giới. Và nay, ông Saito và các đồng nghiệp Nhật Bản đã được mời đến Campuchia với tham vọng từng bước chuyên nghiệp hóa, biến nước này trở thành một trong những cường quốc bóng đá tại Đông Nam Á và vươn lên đẳng cấp châu lục trong tương lai. Liệu ước mơ này của Campuchia có sớm thành hiện thực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/29/vovlive_sukienvabanluan_campuchia_tham_vong_dua_nen_bong_da_quoc_gia_len_top_dau_khu_vuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hơn một nửa người trong độ tuổi lao động ở Ấn Độ không muốn tìm việc làm</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Với dân số hơn 1,3 tỷ người, trong đó 65% dân số trong độ tuổi lao động, Ấn Độ là một trong số các quốc gia có dân số trẻ nhất thế giới. Tạo công ăn việc làm cho lực lượng lao động đông đảo này luôn là thách thức lớn cho chính quyền của Thủ tướng Narendra Modi trong nhiều năm trở lại đây. Nhưng theo một báo cáo vừa công bố của Trung tâm Giám sát Kinh tế Ấn Độ, có tới hơn một nửa trong tổng số 900 triệu người trong độ tuổi lao động ở quốc gia này không muốn tìm việc làm, do quá khó để kiếm việc tạo thêm một thách thức mới cho cuộc khủng hoảng việc làm đang diễn ra tại Ấn Độ. Vì sao lại tồn tại nghịch lý ở quốc gia đông dân thứ hai thế giới này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/29/vovlive_sukienvabanluan_hon_mot_nua_nguoi_o_do_tuoi_lao_dong_o_an_do_khong_muon_tim_viec_lam.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
