<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Cựu Tổng thống Donald Trump tuyên bố tái tranh cử Tổng thống Mỹ năm 2024: Mở màn cuộc đua gay cấn?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Dù còn hai năm nữa mới tới cuộc bầu cử Tổng thống Mỹ, tuy nhiên, viễn cảnh về cuộc đua gay cấn đã được hình dung ngay từ lúc này, khi cựu tổng thống Donald Trump chính thức tuyên bố tái tranh cử tổng thống năm 2024, sau khi nộp hồ sơ cho Ủy ban Bầu cử Liên bang. Ông Donald Trump là một tỷ phú, doanh nhân nổi tiếng, là thành viên Đảng Cộng hòa và từng giữ cương vị Tổng thống thứ 45 của nước Mỹ trong một nhiệm kỳ kéo dài từ tháng 1/2017 đến tháng 1/2021. Trong nhiệm kỳ tổng thống của mình, ông Donald Trump nổi tiếng với khẩu hiệu tranh cử “Đưa nước Mỹ vĩ đại trở lại” và theo đuổi quan điểm chính sách “Nước Mỹ trên hết”. Sự trở lại chính trường của cựu Tổng thống Donald Trump được cho sẽ khiến các cuộc đua bầu cử Mỹ thời gian tới thêm gay cấn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/17/vovlive_vandequocte_cuutongthongdonaldtrumptuyenbotaitranhcutongthongmynam2024.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những thách thức tại Hội nghị thượng đỉnh G20 diễn ra tại Indonesia</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 15/11, Hội nghị thượng đỉnh Nhóm các nền kinh tế phát triển và mới nổi hàng đầu thế giới (G20) diễn ra tại Indonesia. Được đánh giá là một trong những sự kiện quan trọng nhất của năm, Hội nghị diễn ra trong hai ngày và sẽ tập trung thảo luận các vấn đề ưu tiên là an ninh lương thực và năng lượng, cấu trúc y tế toàn cầu và chuyển đổi kỹ thuật số. Có thể thấy, những vấn đề mà nước Chủ tịch G20 Indonesia đưa vào chương trình nghị sự đều cấp thiết và gai góc, trong bối cảnh tình hình địa chính trị thế giới đang có nhiều biến động. Vì vậy, dư luận thế giới đang rất chờ đợi Indonesia sẽ phát huy vai trò của nước Chủ tịch G20 trong năm nay như thế nào để có thể dung hòa quan điểm, lợi ích rất khác biệt của các quốc gia trong G20, để Hội nghị thượng đỉnh lần này có thể đạt được những kết quả thiết thực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/16/vovlive_vandequocte_hoinghithuongdinhg20.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc gặp thượng đỉnh Mỹ - Trung: Cơ hội để tháo gỡ bất đồng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 14/11, tại Bali, Indonesia, trước thềm Hội nghị thượng đỉnh Nhóm các nền kinh tế phát triển và mới nổi hàng đầu thế giới (G20), sẽ diễn ra cuộc gặp giữa Tổng thống Mỹ Joe Biden và Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình. Đây sẽ là cuộc gặp trực tiếp đầu tiên giữa hai nhà lãnh đạo kể từ khi ông Biden trở thành Tổng thống Mỹ. Dự kiến, hai nhà lãnh đạo sẽ thảo luận về những nỗ lực duy trì và làm sâu sắc hơn nữa "các đường dây liên lạc”, cũng như “cách thức quản lý cạnh tranh” và “hợp tác với nhau khi lợi ích song trùng, đặc biệt là liên quan đến những thách thức xuyên quốc gia”. Trước đó, phát biểu với báo giới, Tổng thống Mỹ Joe Biden nói rằng ông hy vọng sẽ tìm thấy một cơ hội thỏa hiệp với Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình để góp phần hạ nhiệt một số căng thẳng khu vực. Liệu cuộc gặp có tạo được cơ hội để tháo gỡ bất đồng?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/14/vovlive_vandequocte_cuocgapthuongdinhmytrung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ASEAN cùng hành động ứng phó các thách thức</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 11/11, 2 Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 40, 41 chính thức khai mạc tại Phnôm Pênh, Campuchia. Cùng với đó là hàng loạt các hội nghị cấp cao liên quan với sự tham dự của nhiều nguyên thủ quốc gia, trong đó có Tổng thống Mỹ Joe Biden, Thủ tướng Chính phủ Phạm Minh Chính... Đây là loạt hội nghị quan trọng cuối cùng trong năm Chủ tịch ASEAN 2022 của Campuchia với sự tham dự của các nhà lãnh đạo cấp cao ASEAN và các đối tác đối thoại. Thủ tướng Chính phủ Phạm Minh Chính sẽ dẫn đầu đoàn đại biểu Việt Nam tham dự sự kiện này. Hội nghị cấp cao lần này đánh dấu sự nối lại đối thoại trực tiếp giữa các nhà lãnh đạo sau hơn 2 năm bị gián đoạn do đại dịch Covid-19. Với chủ đề "ASEAN cùng hành động ứng phó các thách thức", nhiều vấn đề trọng tâm sẽ được thảo luận như hợp tác phục hồi kinh tế khu vực, phối hợp tìm kiếm các giải pháp cho các điểm nóng của khu vực cho đến vấn đề nâng cấp quan hệ đối tác giữa ASEAN với các đối tác nước lớn như Trung Quốc, Hoa Kỳ, Ấn Độ...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/11/vovlive_vandequocte_aseancunghanhdongungphocacthachthuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
