<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>An toàn giao thông trên các tuyến cao tốc: Góc nhìn từ Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thời gian gần đây, nước ta đã xảy ra một số vụ tai nạn giao thông với những hậu quả nghiêm trọng, đặc biệt là trên các tuyến đường cao tốc. Thực trạng này một lần nữa gióng lên hồi chuông cảnh báo về những bất cập gây mất an toàn giao thông. Theo các chuyên gia, cơ sở hạ tầng giao thông, luật pháp và ý thức của người tham gia giao thông là ba yếu tố quan trọng quyết định đến vấn đề đảm bảo an toàn giao thông. Nhìn sang các quốc gia có hệ thống giao thông đồng bộ và hiện đại, những yếu tố vừa nêu được triển khai như thế nào và chúng ta có thể rút ra bài học gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/19/vovlive_sukienvabanluan_an_toan_giao_thong_tren_cac_tuyen-cao_toc_goc_nhin-tu_trung_quoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kỳ vọng đột phá du lịch Điện Biên</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Chỉ còn 2 ngày nữa, lễ khai mạc năm Du lịch quốc gia - Điện Biên 2024 với chủ đề “Vinh quang Điện Biên Phủ - Trải nghiệm bất tận” sẽ diễn ra tại TP Điện Biên Phủ. Sự kiện được kỳ vọng là đòn bẩy quan trọng giúp kinh tế - xã hội nói chung và du lịch tỉnh Điện Biên nói riêng khởi sắc, tạo điều kiện thu hút các nguồn lực trong đầu tư phát triển, xây dựng các sản phẩm mới, hấp dẫn, góp phần tạo động lực phát triển kinh tế - xã hội của tỉnh trong năm 2024 và những năm tiếp theo. Vậy chính quyền tỉnh Điện Biên đã lên kế hoạch như thế nào để biến kỳ vọng đó từng bước thành hiện thực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/15/vovlive_sukienvabanluan_ky_vong_dot_pha_du_lich_dien_bien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phát triển điện gió: Lào muốn trở thành “bình ắc - quy xanh” của Đông Nam Á</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Điện được coi là nguồn thu lớn của Lào, đặc biệt là thông qua xuất khẩu sang các nước láng giềng và các nước ASEAN như Thái Lan, Việt Nam, Campuchia, Malaysia và Myanmar. Nằm trong xu hướng phát triển năng lượng sạch, Lào cũng đang chú trọng phát triển năng lượng tái tạo nhằm phục vụ nhu cầu trong nước, thậm chí là xuất khẩu với mục tiêu trở thành “bình ắc-quy xanh” của khu vực Đông Nam Á. Kế hoạch này của Lào đang được triển khai đến đâu và tính khả thi ở mức nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/14/vovlive_sukienvabanluan_-phat_trien_dien_gio_lao_muon_tro_thanh_binh_acquy_xanh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ngành cà phê mừng và lo khi giá lập đỉnh</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Hai tháng đầu năm nay, Việt Nam xuất khẩu khoảng 438.000 tấn cà phê, thu về 1 tỷ 380 triệu USD, tăng 27,9% về lượng và tăng 85% về trị giá so với cùng kỳ năm 2023. Kim ngạch xuất khẩu cà phê lập kỷ lục lịch sử khi vượt qua mốc 1 tỷ USD chỉ sau 2 tháng. Giá cà phê trên địa bàn các tỉnh Tây Nguyên- thủ phủ của ngành hàng cà phê Việt Nam có lúc vượt 92.000 đồng/kg. Đây được cho là mức giá trong mơ của người trồng cà phê, cũng là đỉnh của những đỉnh giá liên tục được lập từ tháng 9 năm ngoái. Bên cạnh niềm vui được mùa, được giá của người trồng cà phê là những vấn đề đặt ra cho cả ngành hàng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/14/vovlive_sukienvabanluan_nganh_caphe_mung_va_lo_khi_gia_lap_dinh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
