<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 May 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 10 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Bầu cử Tổng thống Philippines: Sẽ có nhiều thách thức đặt ra với nhà lãnh đạo mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 9/5, hơn 67 triệu cử tri Philippines sẽ đi bầu cử Tổng thống để bầu chọn một nhà lãnh đạo mới thay thế Tổng thống Duterte sắp mãn nhiệm. Hai nội dung trọng tâm trong cuộc bầu cử đó là thúc đẩy nền kinh tế Philippines tăng tốc sau đại dịch và vị thế của Philippines trên trường quốc tế. Theo đánh giá của giới phân tích, 10 ứng cử viên tham gia cuộc đua lần này đều là những ứng viên mạnh, trong đó có 4 gương mặt đặc biệt nổi bật là cựu Thượng nghị sĩ Marcos, Phó Tổng thống Robredo, Thị trưởng Philippines ông Moreno và Võ sĩ huyền thoại Pacquiao. Ai sẽ là người chèo lái đất nước Philippines sau nhiệm kỳ thành công của Tổng thống Duterte được dư luận quốc tế đặc biệt quan tâm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/10/vovlive_vandequocte_baucutongthongphilippines.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga sẽ ứng phó như thế nào khi Châu Âu cấm nhập khẩu năng lượng từ Nga?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Liên minh Châu Âu (EU) vừa đề xuất gói trừng phạt mới đối với Nga liên quan đến cuộc khủng hoảng Ukraine, trong đó, phần quan trọng nhất là cấm nhập khẩu toàn bộ dầu mỏ từ Nga. Mặc dù vẫn còn một số ý kiến trái chiều trong nội bộ EU, song các nhà lãnh đạo của khối khẳng định việc áp đặt lệnh trừng phạt đối với lĩnh vực năng lượng của Nga là điều phải làm trên cơ sở tìm kiếm các đối tác thay thế và giảm thiểu tác động trên thị trường toàn cầu. Từ trước tới nay, Châu Âu thường né tránh việc áp lệnh trừng phạt với lĩnh vực năng lượng của Nga bởi sự phụ thuộc quá lớn của các quốc gia trong khối đối với dầu mỏ và khí đốt nhập khẩu từ Nga. Vì thế, nếu Châu Âu thực sự quyết tâm và tìm được giải pháp để thoát khỏi sự phụ thuộc này, đó sẽ là tổn thất rất lớn với Nga, tước đi “lá bài” lợi hại nhất của Nga trong mối quan hệ đầy căng thẳng giữa Nga và phương Tây.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/10/vovlive_vandequocte_ngaseungphonhuthenaokhichauaucamnhapkhaunangluongtunga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương mới trong quan hệ Nhật Bản – Thái Lan</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Đông Nam Á ngày càng đóng vai trò quan trọng trong những lợi ích chiến lược của Nhật Bản trong cả phát triển kinh tế và cân bằng nước lớn. Vì vậy, không khó hiểu khi Tokyo không ngừng xích lại gần hơn với các quốc gia ASEAN. Đất nước “Mặt trời mọc” tích cực thiết lập quan hệ kinh tế, quốc phòng chặt chẽ với các nước ASEAN theo những cách khác nhau. Trong chuyến công du mới đây của Thủ tướng Nhật Bản Kishida Fumio, Nhật Bản và Thái Lan đã nhất trí nâng cấp mối quan hệ lên “Đối tác chiến lược toàn diện và bao trùm”. Điều này được cho sẽ mở rộng hơn nữa sự hiện diện của Nhật Bản tại các quốc gia Đông Nam Á trong tất cả các lĩnh vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/09/vovlive_vandequocte_chuongmoitrongquanhennhatbanthailan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đằng sau động thái chấm dứt các thỏa thuận quốc phòng với Pháp của Mali</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[An ninh khu vực Châu Phi đang có những diễn biến đáng chú ý mới, khi chính quyền quân sự của Mali vừa thông báo hủy bỏ các thỏa thuận quốc phòng với Pháp, đồng thời cáo buộc quân đội Pháp vi phạm chủ quyền quốc gia của nước này. Đây là sự xác nhận mới nhất về mối quan hệ đang xấu đi giữa quân đội 2 nước, kể từ sau khi Pháp và các đồng minh Châu Âu hồi tháng 2 tuyên bố rút quân khỏi Mali sau gần 10 năm tham chiến. Nhà chức trách Mali cho biết đã thông báo cho phía Pháp về quyết định này và sẽ có hiệu lực sau 6 tháng kể từ ngày thông báo. Điều gì đang khiến cho mối quan hệ Mali - Pháp xuống dốc không phanh? Diễn biến này sẽ tác động như thế nào đến tình hình an ninh không chỉ tại Mali mà cả khu vực Châu Phi khi quan hệ hai bên hoàn toàn chấm dứt và lực lượng Pháp cùng đồng minh rút khỏi khu vực này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/05/vovlive_vandequocte_dangsaudongthaichamdutcacthoathuanquocphongvoiphap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
