<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Oct 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Solomon nỗ lực hàn gắn quan hệ với Australia</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh quan hệ với Australia đang căng thẳng kể từ sau khi ký thỏa thuận an ninh với Trung Quốc, Thủ tướng Quần đảo Solomon Manasseh Sogavare vừa có cuộc hội đàm với Thủ tướng Australia Anthony Albanese. Cuộc gặp này nằm trong chuyến thăm đầy bất ngờ của Thủ tướng Manasseh tới Australia. Sau những động thái làm gia tăng căng thẳng trong quan hệ với Australia thời gian gần đây của chính quyền Solomon liên quan đến thoả thuận an ninh giữa Solomon với Trung Quốc, cũng như việc chính quyền  Solomon công khai chỉ trích Australia can thiệp vào công việc nội bộ, lòng tin giữa hai nước đã bị sụt giảm nghiêm trọng. Việc hai nhà lãnh đạo gặp nhau trong bối cảnh như vậy đang gửi đi tín hiệu lạc quan về khả năng quan hệ giữa hai nước có thể sẽ được cải thiện trong thời gian tới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/07/vovlive_vandequocte_solomonnoluchanganquanhevoiaustralia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Định hình khuôn khổ hợp tác mới ở Châu Âu</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 6/10, Hội nghị thượng đỉnh lần đầu tiên của Cộng đồng Chính trị Châu Âu sẽ diễn ra tại Praha, Cộng hòa Séc. Cộng đồng Chính trị Châu Âu được thành lập từ ý tưởng của Tổng thống Pháp Emmanuel Macron hồi tháng 5 với 27 quốc gia thành viên Liên minh Châu Âu (EU) và 17 quốc gia láng giềng, trong đó có những cái tên đang “xếp hàng” để được gia nhập EU như Bắc Macedonia, Moldova… Cộng đồng Chính trị Châu Âu được kỳ vọng sẽ tạo nền tảng cho đối thoại và hợp tác chính trị về các vấn đề chiến lược, về lợi ích chung của Châu Âu, nơi EU có thể thể hiện vai trò và trách nhiệm lớn hơn trong khu vực lân cận. Tuy nhiên, vẫn còn nhiều dấu hỏi về sự hình thành của Cộng đồng Chính trị Châu Âu: cơ chế hoạt động của khuôn khổ hợp tác này sẽ như thế này, liệu Cộng đồng Chính trị Châu Âu có ảnh hưởng đến tiến trình gia nhập EU của các quốc gia láng giềng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/07/vovlive_vandequocte_dinhinhkhuonkhohoptacmoiochauau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tính toán của nhóm OPEC+ khi dự định cắt giảm mạnh sản lượng dầu trong cuộc họp tại Vienna (Áo)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 5/10, Tổ chức các nước xuất khẩu dầu mỏ và các nước đối tác (gọi tắt là OPEC+) triệu tập cuộc họp trực tiếp đầu tiên tại Viên (Áo), kể từ khi các biện pháp hạn chế về Covid-19 được áp đặt hồi năm 2020. Cuộc họp diễn ra trong bối cảnh ngày càng nhiều thông tin cho rằng, OPEC+ sẽ cắt giảm mạnh sản lượng dầu do lo ngại tình trạng suy thoái kinh tế sẽ ảnh hưởng đến nhu cầu dầu mỏ toàn cầu.
Dự kiến, OPEC+ sẽ xem xét cắt giảm sản lượng dầu ở mức hơn 1 triệu thùng/ngày - mức cắt giảm mạnh nhất kể từ khi đại dịch bùng phát. Ngay khi thông tin mới chỉ là đồn đoán, giá dầu thô đã tăng hơn 3% tại thị trường Châu Á. Vậy yếu tố nào sẽ tác động đến quyết định của OPEC+ lần này và sẽ ảnh hưởng ra sao đến thị trường toàn cầu?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/07/vovlive_vandequocte_tinhtoancuanhomopec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cánh cửa nào cho Ukraine gia nhập NATO</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ukraine đã chính thức nộp đơn gia nhập tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO), ngay sau khi Nga tuyên bố sáp nhập 4 khu vực miền Đông Ukraine vào Nga. Lá đơn của Ukraine có thể coi là sự phản ứng mạnh mẽ, kiên quyết với Matxcova, đồng thời đánh dấu một bước tiến quan trọng của Ukraine trong nỗ lực “Tây tiến”. Gia nhập NATO vốn là nguyện vọng của Ukraine và được ghi trong Hiến pháp nước này kể từ năm 2019. Tuy nhiên, nỗ lực đó từ lâu đã trở thành nguồn gốc của mọi căng thẳng với Nga - quốc gia vốn coi sự mở rộng về phía đông của NATO là một trong những mối đe dọa an ninh lớn nhất. Liệu Ukraine quyết định xin gia nhập NATO có đúng thời điểm? Quyết định này tác động ra sao đến diễn biến mối quan hệ Nga - Ukraine?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/04/vovlive_vandequocte_canhcuanaochoukraine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
