<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thể thao 7 ngày</title>
    <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
    <description>Thể thao 7 ngày</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thể thao 7 ngày</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 7 tháng 8 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Gặp gỡ Hoàng Phong - Thúy Vi cặp vận động viên vừa liên tiếp đạt huy chương vàng SEA Games và vô địch thế giới để cảm nhận về chia sẻ: Nếu được chọn lại, vẫn dành cả thanh xuân để đi theo con đường thể thao.
- Cung cấp thông tin thú vị về học bơi dành cho trẻ sơ sinh và trẻ mẫu giáo...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/11/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay82022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 31 tháng 07 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Sau 5 năm chờ đợi kể từ lần tổ chức gần nhất, các vận động viên thể thao người khuyết tật mới lại được tranh tài tại đấu trường đỉnh cao của Đông Nam Á khi Asean Paragame 11 khai mạc ngày 30/7 tại Indonesia. 
- Hội nghị triển khai chương trình sức khỏe học đường 2022-2025 do Bộ giáo dục và đào tạo tổ chức tại tỉnh Bình Định. 
- Giới thiệu lễ hội du lịch Goft Đà Nẵng 2022.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/02/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay31072022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 17 tháng 7 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Những thông tin phân tích của chuyên gia, cựu cầu thủ, bình luận viên về việc các đội bóng Anh như Manchester City, Liverpool hay Chelsea hoạt động ráo riết trên thị trường chuyển nhượng, họ được lợi gì, tại sao cần mua và bán cầu thủ càng sớm càng tốt trong mùa hè này?
- Những dữ liệu về vụ kiện nhằm vào FIFA và UEFA của công ty tổ chức giải bóng đá European Champion lên tòa án công lý Châu Âu 
- Chia sẻ mong ước của cựu trọng tài ngoại hạng Anh Maidin muốn được cổ động viên nhớ đến mình như một nghệ sĩ thay vì danh hiệu vua thẻ đỏ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/02/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay17072022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 10 tháng 7 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Từ lãnh đạo VFF đến ngôi sao hàng đầu của đội tuyển quốc gia, cũng như giới chuyên môn, tất cả đều đặc biệt đề cao bóng đá trẻ, đồng thời nhìn nhận lạc quan về những cánh cửa đang rộng mở với các cầu thủ trẻ. Hiệu ứng của U23 trên đấu trường quốc tế đang mang đến luồng gió mới trên sân chơi quốc nội. Các huấn luyện viên sẽ nhìn nhận ra sao về cơ hội ra sân của các cầu thủ trẻ tại V-league? Vì sao việc thành lập đội U23 tranh tài ở V-league không khả thi và giải pháp thay thế là gì?
- Gặp gỡ Nguyễn Trần Tự Do để cảm nhận về đam mê thể thao chạy trong huyết quản cũng như định hướng theo đuổi nghệ thuật và kinh doanh đầy phá cách của một võ sĩ.
- Thông tin thú vị về Aerobic, môn thể thao gần gũi và là lựa chọn dễ dàng cho thiếu nhi trong mùa hè...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/11/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay10072022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
