<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thể thao 7 ngày</title>
    <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
    <description>Thể thao 7 ngày</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thể thao 7 ngày</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 10 tháng 03 năm 2024</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Mới chỉ dành được 4 suất chính thức tham gia tranh tài tại Olimpic Paris. Nhiệm vụ của thể thao Việt Nam trong năm 2024 vẫn còn rất nặng nề với chiến dịch vòng loại ở nhiều bộ môn, nhằm tích lũy thêm điểm chuẩn cho việc dành vé tới nước Pháp màu hè năm nay. Những nỗ lực của các vận động viên và khó khăn hành trình hướng đến Olimpic là nội dung của điểm nhấn thể thao. 
- Điểm lại những cột mốc huy chương ấn tượng của thể thao Việt Nam, trong lịch sử các kỳ thế vận hội trong suốt hơn 4 thập kỷ qua. 
- Ghi nhận sức hút của môn thể thao trượt băng với các bạn trẻ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/13/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay10032024.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7  ngày 03 tháng 3 năm 2024</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- So với những vòng gần nhất lượt trận thứ 11 ở V-Lueague mang đến cho người hâm mộ rất nhiều cảm xúc với hàng loạt trận đấu hấp dẫn. Bên cạnh đó hầu hết các cầu thủ thuộc biên chế tuyển Việt Nam đã tìm lại được chính mình sau thời gian chững lại. Vì vậy huấn luyện viên Troussier vẫn chưa thể vui mừng dù V-Lueague đang diễn ra theo cách ông mong muốn. Để thực hiện hóa giấc mơ World Cup, bóng đá Việt Nam cần phải xây dựng chân đế vững chắc cho mình.
- Boxing - khi trí óc song hành cùng cơ bắp.
- Kiến thức thể thao: chia sẻ về những điều cần chú ý khi tập luyện thể thao.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/13/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay03032024.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 25 tháng 02 năm 2024</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Các đội tuyển của thể thao Việt Nam đang tích cực tham dự hàng loạt giải đấu vòng loại, nhằm tích điểm dành vé tham dự Opimpic Paris, sự kiện quan trọng nhất của thể thao thế giới trong năm 2024. Trong khi đó, sân cỏ bóng đá và Futsal vô địch quốc gia cũng đã sôi động trở lại. 
- Thông tin về bóng chuyền Việt Nam sau một năm đại thành công.
- Giải đấu sôi động của các hội làng trong những ngày đầu xuân.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/13/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay250220224.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 21 tháng 01 năm 2024</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Phân tích về những điểm nhấn đáng chú ý trong trận đấu giữa tuyển Việt Nam và Indonesia, lượt trận thứ 2 vòng bảng  ASIAN Cup 2023. 
- Thông tin liên quan đến việc vận động viên thể dục dụng cụ xin giải nghệ ở tuổi 20.
- Câu lạc bộ AS Roma bất ngờ sa thải Hoxe Mourinho. Vì sao ngoại hạng Anh im ắng ở kỳ chuyển nhượng tháng 01? Phân tích của các chuyên gia lý giải việc các câu lạc bộ ngoại hạng Anh khá trầm lắng trong kỳ chuyển nhượng mùa đông này. 
- Câu chuyện về Nghệ sĩ dương cầm và nghệ sĩ sân cỏ Aurelien Tchouamen, là tiền vệ chơi ở vị trí máy quét của Câu lạc bộ Real Madrid.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/24/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay21012024.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
