<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Phương Tây áp giá trần với dầu mỏ của Nga: Dễ hay khó?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ và các đồng minh thời gian qua, đã áp đặt nhiều biện pháp trừng phạt Nga. Trong đó, có các lệnh cấm nhập khẩu dầu mỏ của Matxcova, tuy nhiên biện pháp này lại đang gây tác động cho cả hai phía. Tại Hội nghị G7 vừa qua, các nước chính thức đưa ra thảo luận phương án áp giá trần với dầu mỏ của Nga. Hiểu nôm na, các nước có thể tiếp tục mua dầu Nga nhưng với mức giá trần do phương tây đưa ra có thể là rẻ gần bằng giá thành sản xuất. Với cách làm này, phương Tây hy vọng có thể “một mũi tên bắn trúng hai đích”, vừa duy trì được nguồn cung dầu toàn cầu vừa hạn chế được nguồn thu của Moscow. Tuy nhiên, giải pháp này có thực hiện được hay không và làm sao để thành công còn phụ thuộc vào nhiều yếu tố.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/05/vovlive_sukienvabanluan_phuong_tay_ap_gia_tran_voi_dau_mo_cua_nga_de_hay_kho.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giải pháp nào cho vấn đề thiếu nhân lực khi ngành du lịch đang vào giai đoạn phục hồi mạnh mẽ?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau 2 năm ứng phó và đã vượt qua đại dịch Covid - 19, giờ đây ngành du lịch nước ta đang quay trở lại, với những dấu hiệu phục hồi mạnh mẽ. Những con số biết nói đã được thống kê như: khách du lịch nội địa đạt khoảng 48,6 triệu lượt qua 5 tháng đầu năm, với tổng thu tổng ước đạt 211.000 tỉ đồng; khách quốc tế đến Việt Nam gấp 4,5 lần so với cùng kỳ năm ngoái. Sang đến tháng 6, tháng bắt đầu mùa du lịch, hình ảnh đông nghẹt du khách ở hầu khắp các địa phương có danh lam thắng cảnh đang khiến cả ngành kinh tế phấn khởi. Thế nhưng, ngay trong niềm hân hoan ấy, những người làm quản lý du lịch đang thường trực một nỗi lo lắng lớn, khi ngành đang thiếu hụt nghiêm trọng nguồn nhân lực phục vụ cho du lịch, và điều này có thể kéo lùi đà phục hồi và phát triển du lịch của Việt Nam.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/05/vovlive_sukienvabanluan_giai_phap_nao_cho_van_de_thieu_hut_nguon_nhan_luc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sáng kiến của G7 cạnh tranh thế nào với “Vành đai, con đường”?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong khuôn khổ Hội nghị thượng đỉnh các nước công nghiệp phát triển (gọi tắt là G7) diễn ra mới đây, các nhà lãnh đạo G7 đã công bố sáng kiến “Đối tác về cơ sở hạ tầng toàn cầu” trị giá 600 tỉ USD trong 5 năm tới, nhằm giúp các nước đang phát triển xây dựng cơ sở hạ tầng chống lại biến đổi khí hậu. Dù không nhắc trực tiếp tới Trung Quốc, nhưng dư luận đều nhận định rằng sáng kiến mới của G7 nhằm tạo đối trọng với sáng kiến “Vành đai, con đường” của quốc gia này. Cần nhắc lại rằng, tại Hội nghị thượng đỉnh năm ngoái, G7 cũng từng đưa ra sáng kiến “Xây dựng lại thế giới tốt đẹp hơn" (B3W). Vậy sáng kiến “Đối tác về cơ sở hạ tầng toàn cầu” có gì mới hơn và liệu có thể đối trọng với “Vành đai, Con đường”?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/30/vovlive_sukienvabanluan_sang_kien_cua_g7_canh_tranh_vanh_dai_con_duong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhiều cán bộ phường ở TP.HCM nghỉ việc vì áp lực. Phải chăng do chỉ tiêu biên chế cào bằng?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Một trong những thông tin đáng chú ý trong cuộc làm việc giữa Bộ trưởng Bộ Nội vụ với lãnh đạo thành phố Hồ Chí Minh  vừa qua, là thành phố đang dôi dư tới hơn 5.700 công chức, viên chức so với Trung ương giao. Thế nhưng một sự thật khác là nhiều đơn vị ở cơ sở, đặc biệt là các phường thuộc thành phố Thủ Đức lại đang thiếu nhân lực; một số cán bộ công chức viên chức phải xin nghỉ việc vì quá tải và áp lực công việc quá lớn. Vì sao lại có nghịch lý này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/29/vovlive_sukienvabanluan_nhieu_can_bo_phuong_o_thanh_pho-ho-chi_minh_nghi_viec_vi_ap_luc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
