<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hạn chế thị thực Nga: Châu Âu gặp khó vì chia rẽ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Nằm trong khuôn khổ các lệnh trừng phạt Nga, một số quốc gia Liên minh Châu Âu (EU) đề xuất cấm thị thực với công dân Nga. Đến nay, một số nước ở khu vực Baltic và Bắc Âu đã quyết định hạn chế, thậm chí cấm công dân Nga nhập cảnh, nhằm gia tăng áp lực buộc EU ban hành một lệnh hạn chế thị thực với công dân Nga trên toàn EU. Tuy vậy, vấn đề này chưa nhận được sự ủng hộ của một số thành viên chủ chốt như Đức, Pháp và Hà Lan. Theo dự kiến, các cuộc thảo luận về lệnh cấm thị thực với người Nga sẽ diễn ra trong cuộc họp Ngoại trưởng các nước thành viên Châu Âu vào cuối tháng này tại Đức. Đề xuất này là một biện pháp trừng phạt cứng rắn hay chỉ mang tính biểu tượng cho nỗ lực cô lập Nga?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/23/vovlive_vandequocte_hanchethithucnga(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đổi hạt nhân lấy viện trợ: Kịch bản xa vời?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bán đảo Triều Tiên những ngày qua tiếp tục tăng nhiệt với loạt diễn biến mới, từ vụ phóng thử 2 tên lửa hành trình của Triều Tiên ngay sau sự kiện đánh dấu 100 ngày đầu cầm quyền của Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk-yeol nhằm đáp trả cuộc tập trận chung thường niên Mỹ - Hàn; cho đến “gáo nước lạnh” mà Bình Nhưỡng dành cho đề nghị “đổi hạt nhân lấy viện trợ” của chính quyền Seoul. Dù người đứng đầu Chính phủ Hàn Quốc khẳng định, đây là kế hoạch táo bạo nhằm mục đích tái thiết nền kinh tế Triều Tiên trong trường hợp Bình Nhưỡng có các bước đi thực chất hướng tới phi hạt nhân hóa, nhưng phía Triều Tiên đã chỉ trích và thẳng thừng từ chối các cuộc đối thoại trực tiếp với Hàn Quốc khiến cho triển vọng cải thiện quan hệ liên Triều càng trở nên xa vời.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/22/vovlive_vandequocte_doihatnhanlayvientro.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Israel – Thổ Nhĩ Kỳ bình thường hóa quan hệ: Thông điệp hợp tác thay vì đối đầu</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau nhiều năm căng thẳng, Israel và Thổ Nhĩ Kỳ vừa chính thức khôi phục quan hệ ngoại giao đầy đủ và sẽ đưa các đại sứ trở lại mỗi nước. Động thái này diễn ra sau nhiều tháng nỗ lực của hai nước nhằm hàn gắn quan hệ song phương vốn rạn nứt từ năm 2018 sau chiến dịch quân sự của Israel ở dải Gaza. Khôi phục quan hệ Israel – Thổ Nhĩ Kỳ được đánh giá là bước đột phá ngoại giao ở khu vực trong bối cảnh Israel đang tìm cách cải thiện quan hệ với các quốc gia Hồi giáo trong khu vực, còn Thổ Nhĩ Kỳ cũng bắt đầu tiến trình bình thường hóa quan hệ với Ai Cập, Các tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất và Ả-rập Xê-út. Môi trường ngoại giao và an ninh khu vực sẽ được thúc đẩy ra sao sau việc Israel và Thổ Nhĩ Kỳ bình thường hóa quan hệ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/19/vovlive_vandequocte_israelthonhikybinhthuonghoaquanhe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dấu ấn 100 ngày cầm quyền của Tổng thống Hàn Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 17/8, Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk-yeol đã tổ chức họp báo nhân 100 ngày cầm quyền đầu tiên để điểm lại những kết quả đạt được cũng như thông báo về các kế hoạch mới của quốc gia trong thời gian tới. Ông Yoon Suk-yeol nhậm chức Tổng thống trong bối cảnh tình hình trong nước và quốc tế có nhiều diễn biến phức tạp. Trong nước, những áp lực kinh tế ngày càng gia tăng do ảnh hưởng của bất ổn kinh tế toàn cầu, đỏi hỏi Chính phủ phải có nhiều chính sách hiệu quả để phục hồi kinh tế, phát triển sản xuất, thúc đẩy các ngành kinh tế chiến lược trong tương lai. Trong khi đó, việc xử lý các mối quan hệ đối ngoại cũng có nhiều thách thức khi Hàn Quốc là một mắt xích quan trọng trong các trục quan hệ chiến lược ở khu vực Châu Á – Thái Bình Dương, nhất là khi cạnh tranh nước lớn ngày càng gay gắt. Dư luận nhìn nhận thế nào về sự thể hiện của Tổng thống Yoon Suk-yeol trong 100 ngày đầu cầm quyền?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/18/vovlive_vandequocte_dauan100ngaycamquyencuatongthonghanquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
