<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 May 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 12 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Châu Âu định hình cải cách vì tương lai: Liệu có quá tham vọng?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị tương lai châu Âu vừa kết thúc được xem như một “cuộc diễn tập” chưa từng có về sự cải cách tại Lục địa già. Tại hội nghị này, hàng loạt đề xuất gồm các mục tiêu cụ thể và hơn 320 biện pháp cho các tổ chức EU, vạch ra một tương lai cho EU trong một giai đoạn phát triển mới đã được đưa ra, trong đó không loại trừ cả việc sửa đổi các hiệp ước của EU. Vậy cụ thể, tương lai châu Âu sẽ được định hình như thế nào, mục tiêu ra sao và những đề xuất cải cách liệu có quá tham vọng?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/12/vovlive_sukienvabanluan_chau_au_dinh_hinh_cai_cach_vi_tuong_lai_lieu_co_qua_tham_vong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bệnh viện Trung ương Huế xác lập 2 kỷ lục mới với ca ghép tim xuyên Việt - thành tựu và vấn đề đặt ra về nguồn tạng hiến</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngành ghép tạng ở nước ta vừa ghi nhận một thành tựu quan trọng. Bệnh viện Trung ương Huế mới thực hiện thành công ca ghép tim từ người hiến tạng chết não với 2 kỷ lục: thời gian từ khi lấy tim đến khi tim đập lại ngắn nhất và thời gian mổ ngắn nhất. Những kỉ lục này có ý nghĩa như thế nào trong bối cảnh số người chờ được hiến tạng ở nước ta ngày một nhiều? Làm sao để có thêm bệnh nhân được hưởng thành quả từ những tiến bộ vượt bậc này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/10/vovlive_sukienvabanluan_benh_vien_trung_uong_hue_xac_lap_ky_2-ky_luc_moi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đối mặt trừng phạt, tác động gì với giới tỷ phú Nga?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi Nga phát động chiến dịch quân sự ở Ukraine, Liên minh châu Âu (EU) và các chính phủ Anh, Mỹ đã áp dụng các biện pháp trừng phạt nhắm vào giới tỷ phú Nga nhằm đóng băng những mạch máu của nền kinh tế nước này. Sau hơn 2 tháng, những biện pháp này đang tác động ra sao đến giới tỷ phú Nga? Đâu là “điểm đến” cho giới nhà giàu Nga muốn tìm cách tránh ảnh hưởng của hàng loạt lệnh trừng phạt từ phương Tây?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/10/vovlive_sukienvabanluan_doi_mat_trung_phat_tac_dong_gi_voi_ti_phu_nga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kế hoạch “xanh hóa” các phương tiện giao thông của Lào</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh ngành công nghiệp ô tô đang có những chuyển biến căn bản khi các quốc gia toàn cầu hướng đến mục tiêu giảm phát thải, các quốc gia Đông Nam Á cũng đang chuẩn bị cho cuộc cách mạng xe điện. Ngoài những quốc gia có nền công nghiệp xe hơi phát triển như Thái Lan hay Indonesia, những nền kinh tế nhỏ hơn như Lào cũng đang ráo riết cho các kế hoạch chuyển đổi sang xe điện với những lộ trình cụ thể. Diện mạo của các phương tiện giao thông ở Lào sẽ ra sao trong tương lai? Kế hoạch “xanh hóa” giao thông đang được “đất nước triệu voi” hiện thực hóa như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/09/vovlive_sukienvabanluan_ke_hoach_xanh_hoa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
