<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Đằng sau hiện tượng vàng “dịch chuyển” từ phương Tây sang các nước châu Á</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo các chuyên gia kinh tế, đang có hiện tượng dịch chuyển toàn cầu, trong đó một khối lượng lớn vàng miếng, vàng thỏi “chảy ồ ạt” ra khỏi các trung tâm tài chính phương Tây khi các nhà đầu tư “đua nhau đi bán vàng”. Trong khi đó, khu vực châu Á lại đang tận dụng giá rẻ để mua vào các sản phẩm từ kim loại quý này. Ngoài yếu tố văn hóa khi người châu Á vẫn luôn coi vàng là hình thức tiết kiệm cơ bản và tích trữ bền vững, đâu là những nguyên nhân chính dẫn tới cuộc chuyển dịch quy mô lớn này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/24/vovlive_sukienvabanluan_dang_sau_hien_tuong_vang_dich_chuyen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kinh nghiệm thu phí tắc nghẽn, phí vào nội đô của các nước</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nhằm hạn chế lượng xe cộ vào trung tâm thành phố, giảm ùn tắc và ô nhiễm không khí, nhiều đô thị lớn trên thế giới từ lâu đã áp dụng mô hình thu phí tắc nghẽn hay là phí vào nội đô. Nhìn lại nhiều năm qua, Singapore, Anh hay Hàn Quốc đã từng bước triển khai các phương án thu phí khác nhau, kết hợp đẩy mạnh phát triển mạng lưới giao thông công cộng cùng nhiều giải pháp khả thi khác. Kết quả ghi nhận là tích cực, được dư luận đánh giá tốt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/21/vovlive_sukienvabanluan__kinh_nghiem_thu_phi_tac_nghen_phi_vao_noi_do_cua_cac_nuoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những vấn đề đặt ra trong thực hiện Nghị quyết 23 của Bộ Chính trị tại vùng Tây Nguyên</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 6/10 vừa qua, Bộ Chính trị khoá 8 đã chính thức ban hành Nghị quyết số 23 về phương hướng phát triển kinh tế - xã hội, bảo đảm quốc phòng, an ninh ở Vùng Tây Nguyên đến năm 2030, tầm nhìn đến năm 2045. Nghị quyết đề ra mục tiêu đến năm 2030 tầm nhìn đến năm 2045, Tây Nguyên trở thành vùng phát triển bền vững, có nền kinh tế xanh, tuần hoàn, một số tỉnh trong vùng thuộc nhóm phát triển khá của cả nước.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/20/vovlive_sukienvabanluan_nhung_van_de_dat_ra_trong_thuc_hien_nghi_quyet_23.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>World Cup 2022 – cú huých “hồi sinh” du lịch khu vực Trung Đông?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mặc dù còn khoảng 1 tháng nữa mới diễn ra World Cup 2022 song những người yêu thích thể thao đã đổ dồn sự chú ý tới Qatar - quốc gia chủ nhà tổ chức sự kiện này. Đây là lần đầu tiên một quốc gia Trung Đông tổ chức World Cup và Qatar cũng là quốc gia chủ nhà có diện tích nhỏ nhất. Vì thế, giải đấu bóng đá hấp dẫn nhất hành tinh này còn là cơ hội cho các quốc gia trong khu vực thu hút lượng du khách khổng lồ từ khắp nơi trên thế giới đổ về cũng như quảng bá hình ảnh du lịch khu vực Trung Đông... Đây có thực sự là “cú huých” hồi sinh ngành du lịch cho khu vực Trung Đông sau thời gian ảm đảm vì Covid-19?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/17/vovlive_sukienvabinhluan_world-cup-2022-.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
