<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Nov 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Đôi cánh tình yêu”: Bản tình ca Nga về vẻ đẹp muôn màu của tình yêu được hai nghệ sĩ Đào Tố Loan, Trịnh Minh Trang giới thiệu đến công chúng yêu nhạc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Ca sĩ Opera Đào Tố Loan là một giọng ca soprano nổi bật, diễn viên soloist tại đoàn Ca kịch của Nhà hát Nhạc Vũ Kịch Việt Nam. Trong quá trình theo đuổi sự nghiệp âm nhạc, Tố Loan đã đạt được rất nhiều thành tựu trong nước cũng như quốc tế: Giải Nhất cuộc thi Sao Mai (năm 2011), hai giải Nhất tại Hội thảo Opera Lidal North ở Oslo (năm 2014), giải nhất cuộc thi Opera Đông Nam Á 2018 tại Singapore, huy chương vàng tại Liên hoan tiếng hát đường 9 xanh (năm 2019), huy chương vàng Hội diễn chuyên nghiệp toàn quốc (năm 2019) và Giải nhì Cuộc thi Opera Việt Nam (năm 2019)…
- TS, NSƯT Trịnh Minh Trang hiện là giảng viên đệm piano Khoa Thanh nhạc Học Viện Âm Nhạc Quốc Gia Việt Nam. Chị đã đoạt giải người đệm đàn xuất sắc tại cuộc thi hát Thính phòng và Nhạc kịch tổ chức tại Thành phố Hồ Chí Minh 2017, giải Nghệ sỹ đệm đàn xuất sắc Concoure Mùa thu bộ môn Thính phòng nhạc kịch năm 2019 và tham gia biểu diễn với nhiều nghệ sỹ trong và ngoài nước…
Gần đây nghệ sĩ Đào Tố Loan và nghệ sĩ Trịnh Minh Trang đã mua bản quyền ca khúc “Đôi cánh tình yêu” (Nhạc: lgor Krutoy, Lời: Lilia Vinogradova) dịch ra Tiếng Việt và dàn dựng để giới thiệu đến công chúng yêu mến những bản tình ca Nga. Trong chương trình, cùng thưởng thức và trò chuyện với hai nữ nghệ sĩ về bản tình ca này…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/07/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_doi_canh_tinh_yeu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đề tài lạc quan, hài hước của người lính trong những tác phẩm âm nhạc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức ca khúc “Niềm vui của anh quân bưu” (Nhạc sĩ Vũ Trọng Hối)
- Thưởng thức liên khúc: Những cô gái tân binh (Nhạc sĩ Hoàng Thành), Lính binh nhì (Nhạc sĩ Trương Ngọc Ninh), Làng lính trên đảo (Nhạc sĩ Doãn Nho), Tình ca anh lính chưa yêu (Nhạc sĩ Nguyễn Cường), ca khúc Guitar lính (Nhạc sĩ An Hiếu) và lắng nghe những chia sẻ về đề tài lạc quan, hài hước của những người lính trong âm nhạc của các nhạc sĩ: Nhạc sĩ – Đại tá Doãn Nho, NSƯT – Đại tá Dương Minh Đức, Nhạc sĩ – Đại tá Nguyễn Xuân Thủy, Hiệu trưởng trường Đại học Văn hóa Nghệ thuật Quân đội…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/01/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_de_tai_lac_quan_trong_am_nhac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ngô Tự Lập từ văn sĩ đến nhạc sĩ</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Gặp gỡ nhà văn, nhà thơ, dịch giả, nhà lý luận và phê bình điện ảnh Ngô Tự Lập trong vai trò nhạc sĩ và thưởng thức một số sáng tác âm nhạc của ông: “Hà Nội hip hop”, “Nhà xưa”, “Chim ngói bay về”. 
- Thưởng thức tiếng đàn guitar 27 dây của nghệ nhân người Mỹ Keith Medley, tiếng đàn guitar 42 dây của Linda Manzer và Pat Metheny.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/24/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ngo_tu_lap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Ngắm mẹ”: Món quà ý nghĩa dành tặng các Bà, các Mẹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức ca khúc “Thanh niên quân đội khát vọng cống hiến” (Tác giả: Thượng úy Trần Thanh Tùng) - sáng tác dành riêng cho Đại hội đại biểu Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh Quân đội lần thứ X (2022 - 2027) và trò chuyện cùng Thượng úy Trần Thanh Tùng để tìm hiểu về ca khúc…
- Hướng tới chào mừng ngày Phụ nữ Việt Nam (20/10/2022) Thưởng thức ca khúc “Ngắm mẹ” (Âm nhạc: Nhạc sĩ Trần Nhật Dương, Lời: Nhà báo Trần Nhật Minh) và lắng nghe những chia sẻ của Nhà báo Trần Nhật Minh, nhạc sĩ Trần Nhật Dương về ca khúc này…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/17/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ngam_me.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
