<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Du lịch MICE: Tiềm năng và chiến lược phát triển</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong 5 năm trở lại đây, du lịch MICE, loại hình du lịch kết hợp hội nghị, hội thảo, triển lãm, sự kiện đã phát triển khá nhanh và đưa Việt Nam trở thành điểm đến  du lịch MICE của khu vực.  Với giá trị doanh thu lớn, không bị chi phối bởi yếu tố mùa vụ du lịch MICE  ngày càng được chú trọng đầu tư. Vậy những thách thức, tiềm năng và chiến lược nào cần nhận diện để các địa phương của Việt Nam phát huy lợi thế loại hình du lịch này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/21/vovlive_sukienvabinhluan_du-_lich_-mice_tiem_nang_va_chien_luoc_phat_trien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Campuchia đẩy mạnh hỗ trợ doanh nghiệp du lịch</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau hai năm “đóng băng” bởi dịch Covid-19, ngành du lịch của ASEAN đang từng bước phục hồi trở lại, trong đó Campuchia là quốc gia đầu tiên của khu vực mở cửa biên giới đón du khách quốc tế, tiếp theo là Thái Lan, Malaysia, Philippines, Việt Nam, Indonesia và Lào. Cùng với việc duy trì một số biện pháp kiểm soát dịch bệnh, chính phủ Campuchia đang thực hiện nhiều sáng kiến nhằm thúc đẩy sự phục hồi của ngành du lịch, mới đây nhất là gia hạn miễn thuế với doanh nghiệp du lịch tại các thành phố trọng điểm. Vậy với sự hỗ trợ của chính phủ, du lịch Campuchia đang phục hồi như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/20/vovlive_sukienvabanluan_campuchia_day_manh_ho_tro_doanh_nghiep_du_lich.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Indonesia cảnh báo nguy cơ khủng bố núp bóng từ thiện và những giải pháp</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nhiều năm qua, lợi dụng bản tính hào phóng của người dân Indonesia, các nhóm khủng bố bằng nhiều hình thức khác nhau đang thu hút và kêu gọi quyên góp, tài trợ núp bóng từ thiện. Vô tình, những khoản tiền ủng hộ vốn định dành cho người nghèo, cho các đối tượng khó khăn đã “chảy vào” những trại huấn luyện thánh chiến hay những cuộc tấn công khủng bố. Đáng nói, thực tế này chưa thể ngăn chặn mà còn đang ngày càng lan rộng tại quốc đảo này. Vì sao lại như vậy, đâu là những hệ lụy và liệu chính quyền Indonesia có giải pháp nào cho vấn đề này khi mà “bóng ma” khủng bố vẫn luôn rình rập chỉ chờ cơ hội để trỗi dậy.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/18/vovlive_sukienvabanluan_indonesian_canh_bao_khung_bo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Châu Âu ứng phó thế nào với đợt bùng phát Covid-19 mới?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[“Châu Âu báo động Covid-19 ở mức độ cao trong mùa hè này” – đó là cảnh báo của các chuyên gia y tế khi chủng BA.5 của biến thể Omicron đang lan rộng khắp châu Âu, đưa số ca mắc bệnh mỗi ngày tại châu lục từ 150.000 ca hồi cuối tháng 5 lên mức 500.000 ca, trong đó một số quốc gia như Pháp, Italia ghi nhận số ca mắc tăng đột biến. Đợt bùng phát Covid-19 mới ở châu Âu có mức độ nguy hiểm ra sao, các nước châu Âu sẽ ứng phó như thế nào, các biện pháp kiểm soát dịch bệnh sẽ được áp dụng ở mức độ như thế nào so với các đợt dịch trước đây và dự kiến sẽ tác động tới đời sống kinh tế - xã hội như thế nào khi các nước đã và đang đẩy mạnh mở cửa trở lại?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/11/vovlive_sukienvabanluan_chau_au_ung_pho_the_nao_voi_dot_dich_covid_19_moi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
