<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Mục đích chuyến thăm ba nước Trung Á của Ngoại trưởng Trung Quốc Vương Nghị</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Trung Quốc, ông Vương Nghị đang có chuyến thăm ba nước Trung Á và tham dự hội nghị Ngoại trưởng Tổ chức hợp tác Thượng Hải (SCO). Đây được cho là cơ hội để Trung Quốc đẩy mạnh vai trò, sự hiện diện của Bắc Kinh tại khu vực có vai trò quan trọng này đồng thời thể hiện quan điểm của Trung Quốc trong Tổ chức hợp tác Thượng Hải. Trong bối cảnh, xung đột Ukraine đặt ra nhiều thách thức đối với chuỗi cung ứng, kết nối và hậu cần Á - Âu, Hội nghị ngoại trưởng SCO cũng như sự hiện diện của Trung Quốc tác động đến bức tranh an ninh và kinh tế của khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/29/vovlive_vandequocte_mucdichchuyenthambanuoctrunga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga rút khỏi trạm Vũ trụ Quốc tế: Thêm bước lùi trong quan hệ Nga - Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong tuyên bố mới đây, Tổng Giám đốc Cơ quan Hàng không vũ trụ Nga Yury Borisov cho biết, Nga quyết định sẽ rút khỏi Trạm vũ trụ quốc tế (ISS) sau năm 2024. Đây là thời điểm thích hợp để Nga tiến hành kế hoạch xây dựng trạm quỹ đạo của riêng mình, một trong những ưu tiên của nước này trong chương trình không gian vũ trụ. Trong bối cảnh căng thẳng giữa Nga và các nước phương Tây tiếp tục gia tăng liên quan đến cuộc xung đột tại Ukraine cùng nhiều lệnh trừng phạt nhằm vào Matxcova, tuyên bố này được cho là một bước lùi khiến quan hệ Nga - Mỹ càng lún sâu vào căng thẳng và khủng hoảng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/29/vovlive_vandequocte_ngarutkhoitramvutruquocte.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tổng thống Indonesia thăm Đông Bắc Á tăng cường hình ảnh và vị thế trong khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Theo kế hoạch, từ ngày 26/7, Tổng thống Indonesia bắt đầu chuyến công du 3 nước khu vực Đông Bắc Á gồm Trung Quốc, Nhật Bản và Hàn Quốc được đánh giá là 3 đối tác kinh tế lớn của Indonesia. Đẩy mạnh hợp tác thương mại, đầu tư cũng như tăng cường tiếng nói, vị thế trong khu vực là những mục tiêu chính của chuyến công du, đặc biệt khi Indonesia đang đảm nhận cương vị Chủ tịch G20. Vậy các nước đang tìm kiếm những lợi ích gì trong các cuộc gặp thượng đỉnh lần này? Liệu Indonesia có đạt được những mục tiêu chiến lược như kỳ vọng?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/27/vovlive_vandequocte_tongthongindonesiathamdongbaca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liên minh Châu Âu có xuống thang khi điều chỉnh trừng phạt dầu mỏ với Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong một tuyên bố vào cuối tuần trước, Liên minh Châu Âu (EU) đã điều chỉnh các biện pháp trừng phạt với dầu mỏ của Nga với quan điểm tránh mọi hậu quả tiêu cực có thể xảy ra đối với an ninh năng lượng trên toàn cầu. Với sự điều chỉnh của EU, các doanh nghiệp nhà nước của Nga như Rosneft và Gazprom có thể vận chuyển dầu đến các nước thứ ba. Đồng thời, việc các Công ty EU thanh toán các khoản tiền liên quan đến việc mua dầu thô theo đường biển của Nga sẽ không còn bị cấm nữa. Trong bối cảnh cuộc chiến năng lượng giữa Nga - EU còn kéo dài, bước đi này của Liên minh Châu Âu nói lên điều gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/27/vovlive_vandequocte_eucoxuongthangkhidieuchinhtrungphatdaumovoinga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
