<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Các nguy cơ từ cuộc khủng hoảng chính trị Pakistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Pakistan vừa có Thủ tướng mới là ông Shehbaz Sharif (lãnh đạo Đảng đối lập) sau khi Thủ tướng Imran Khan bất ngờ bị bãi nhiệm. Đã có những cuộc biểu tình phản đối và ủng hộ trước diễn biến chính trị “chóng vánh” tại Pakistan. Điều đó cho thấy sự chia rẽ trong xã hội giữa lúc nền kinh tế nước này đang hỗn loạn, lạm phát tăng cao, đồng nội tệ liên tục mất giá trong nhiều tháng qua... Những căng thẳng chính trị ở Pakistan vẫn chưa dừng lại, đặt ra nhiều thách thức với quốc gia Nam Á này. Bên cạnh đó, do Pakistan nằm ở vị trí chiến lược quan trọng giữa Trung Quốc, Ấn Độ và Afghanistan, bất cứ sự thay đổi nào ở quốc gia này cũng thu hút sự quan tâm của các nước có ảnh hưởng ở khu vực, đặc biệt là trong chính sách đối ngoại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/14/vovlive_vandequocte_nguycotucuockhunghoangchinhtripakistan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triển vọng tháo gỡ căng thẳng Mỹ và Ấn Độ liên quan thương vụ dầu Ấn - Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mối quan hệ giữa hai đồng minh Mỹ - Ấn Độ thời gian qua đang vấp phải không ít mâu thuẫn khi New Delhi triển khai chính sách cân bằng, trung lập trong vấn đề Ukraine. Dù đã có một số điều chỉnh trong quan điểm về cuộc xung đột này, tuy nhiên, Ấn Độ vẫn không áp đặt các lệnh trừng phạt Nga, thậm chí “phớt lờ” sức ép của Mỹ để tiếp tục mua số lượng lớn dầu thô của Nga. Trong bối cảnh như vậy, liệu cuộc điện đàm trực tuyến mới nhất giữa Tổng thống Mỹ Joe Biden và Thủ tướng Ấn Độ Narendra Modi có mang lại những tín hiệu tích cực nhằm tháo gỡ khúc mắc giữa hai bên trước thềm cuộc họp “Mỹ - Ấn 2+2” sắp tới?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/13/vovlive_vandequocte_trienvongthaogocangthangmyvaando.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kết quả vòng đầu tiên của cuộc bầu cử Tổng thống Pháp</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Dư luận quốc tế đang đổ dồn sự chú ý vào nước Pháp khi vòng 1 cuộc bầu cử Tổng thống Pháp vừa kết thúc vào rạng sáng nay 11/4 theo giờ Việt Nam. Đáng chú ý, dù Tổng thống đương nhiệm Emmanuel Macron đang dẫn đầu trong vòng đầu tiên của cuộc bầu cử tổng thống Pháp năm nay, nhưng ứng cử viên của phe cực hữu bà Marine Le Pen đã rút ngắn khoảng cách, với tỷ lệ khá sít sao. Việc ông Macron và bà Le Pen bước vào vòng 2 cuộc bầu cử Tổng thống năm nay đã tái hiện lại kịch bản cuộc bầu cử Tổng thống Pháp cách đây 5 năm. Tuy nhiên, tỷ lệ ủng hộ đối với bà Le Pen trong chặng nước rút bất ngờ tăng lên nhanh chóng. Dự báo ứng cử viên của Đảng Cực hữu có thể sẽ là một ẩn số khó dự đoán trong vòng 2 cuộc bầu cử Tổng thống Pháp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/12/vovlive_vandequocte_ketquavongdautiencuacuocbaucutongthongphap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bầu cử Tổng thống Pháp trước giờ G</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chỉ còn 2 ngày nữa, gần 50 triệu cử tri Pháp sẽ tham gia cuộc bầu cử tổng thống ở nước này. Hội đồng Hiến pháp của Pháp đã xác nhận quyền ứng cử của 12 người, trong số đó có Tổng thống đương nhiệm Emmanuel Macron và đại diện Đảng cực hữu “Tập hợp Quốc gia”, bà Marine Le Pen. Nếu không có ứng cử viên nào giành được đa số phiếu tuyệt đối trong vòng bầu cử đầu tiên vào ngày 10/4 tới, hai ứng cử viên nhận được số phiếu cao nhất sẽ tiếp tục tiến vào vòng bầu cử thứ hai diễn ra vào ngày 24/4. Theo kết quả của các cuộc thăm dò dư luận gần đây, Tổng thống đương nhiệm Emmanuel Macron đang nhận được sự ủng hộ cao của người dân và hiện là ứng cử hàng đầu cho cuộc bầu cử tổng thống Pháp năm nay. Tuy nhiên, khoảng cách giữa ứng cử viên Emmanuel Macron và bà Le Pen đang bị thu hẹp mạnh khi cuộc bầu cử ngày càng đến gần, báo trước một cuộc chạy đua quyết liệt có thể xảy ra giữa hai nhân vật này. Cuộc bầu cử Tổng thống Pháp năm nay liệu sẽ có những bất ngờ và người dân Pháp kỳ vọng gì vào cuộc bầu cử lần này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/12/vovlive_vandequocte_baucutongthongphaptruocgiog.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
