<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Kinh nghiệm các nước trong việc kiểm soát và quản lý mạng xã hội</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Với sự phát triển nhanh chóng của công nghệ, mạng xã hội xuyên quốc gia như Facebook, Twitter, Youtube… đã tạo ra những cơ hội, khả năng tiếp xúc, giao lưu văn hóa, hiểu biết lẫn nhau giữa các dân tộc trên thế giới. Nhưng chưa bao giờ môi trường ảo lại có nhiều tác động tiêu cực như hiện nay. Tình trạng phát tán tin giả, tin sai sự thật, các nội dung phản cảm, thiếu tính giáo dục, kích động bạo lực trên Internet, mạng xã hội đang diễn biến rất phức tạp. Nhận thức rõ những nguy cơ mà mạng xã hội gây ra đối với an ninh quốc gia, nhiều nước trên thế giới đã triển khai các biện pháp nhằm kiểm soát tốt hơn những thông tin được phép đăng tải trên mạng xã hội và hạn chế tối đa sự lan tràn, phát tán những thông tin giả mạo và độc hại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/16/vovlive_sukienvabanluan_kinh_nghiem_cac_nuoc_trong_viec_kiem_soat_va_quan_ly_mang_xa_hoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lào nỗ lực kiểm soát lạm phát</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Do những diễn biến khó lường của nền kinh tế thế giới, Ngân hàng Phát triển châu Á (ADB) vừa nâng mức dự báo lạm phát của khu vực Đông Nam Á trong năm 2022 từ 3,7% lên 4,7%. Trong đó, Lào là một trong những quốc gia ghi nhận mức lạm phát cao nhất ở khu vực với tỷ lệ lạm phát liên tiếp trong 3 tháng gần đây đều ở mức trên 20%. Trước tình hình này, chính phủ Lào mới đây đã cam kết sẽ thực hiện nhiều biện pháp đồng bộ nhằm hạn chế sự mất giá của đồng tiền Kíp, ổn định kinh tế vĩ mô và từng bước phục hồi kinh tế.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/15/vovlive_sukienvabanluan_lao_no_luc_kiem_soat_lam_phat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Làm gì để giữ chân y bác sĩ trong hệ thống bệnh viện công nhìn từ tỉnh Bình Dương</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Một thực trạng rất đáng lo ngại hiện nay, đó là số lượng nhân viên y tế nghỉ việc đang tăng cao. “Làn sóng” này ngày càng gia tăng sau thời gian dài ngành y tế căng mình trong cuộc chiến chống đại dịch Covid - 19. Thực trạng này rất đáng lo ngại vì đã tạo nên những “khoảng trống”, “đứt gãy” quá trình vận hành tại các cơ sở y tế công lập. Sớm thay đổi tư duy trong quản lý, vận hành hệ thống y tế, tạo cơ chế để tăng thu nhập cho nhân viên y tế để các y bác sĩ gắn bó với các cơ sở y tế công lập.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/10/vovlive_sukienvabanluan_lam_gi_de_giu_chan_y_bac_si.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triển vọng trở thành thành viên khu vực Schengen của Rumani</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau hơn một thập kỷ chờ đợi, Thủ tướng Rumani Nicolae Ciuca mới đây bày tỏ hy vọng nước này sẽ sớm gia nhập khu vực Schengen của Liên minh châu Âu (EU) vào cuối năm nay. Bắt đầu nỗ lực trở thành, thành viên của khối Schengen từ năm 2011, đây là niềm kỳ vọng lớn của Rumani và sẽ là cơ hội để tăng sức hấp dẫn của nước này đối với các nhà đầu tư nước ngoài. Vậy Rumani đã phải vượt qua những rào cản gì để được EU chấp nhận? Trong bối cảnh cả EU và khu vực Schengen thực tế không còn quá hấp dẫn như trước với nhiều vấn đề khủng hoảng nội bộ, liệu kỳ vọng của Rumani có trở thành hiện thực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/09/vovlive_sukienvabanluan_trien_vong_tro_thanh_thanh_vien_khu_vuc_schengen_-rumani.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
