<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Những giọng ca còn mãi</title>
    <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
    <description>Những giọng ca còn mãi</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>gccm</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Dec 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Nhunggiongcaconmai.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Những giọng ca còn mãi</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Nhunggiongcaconmai.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>NSND Thúy Hiền: Giọng hát chèo quen thuộc trên làn sóng của Đài TNVN</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[NSND Thúy Hiền đã cộng tác thu thanh tại Đài TNVN từ năm 1965. Suốt mấy chục năm qua, giọng hát của bà trên sóng phát thanh đã rất quen thuộc với thính giả cả nước. Trong cuộc đấu tranh bảo vệ Tổ quốc hay trong lao động xây dựng đất nước, tiếng hát của bà đã theo cánh sóng của Đài TNVN đem đến nguồn cổ vũ động viên to lớn đối với chiến sĩ đồng bảo cả nước…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/17/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_nsnd_thuy_hien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NSƯT Xuân Theo: Người chiến sĩ, nghệ sĩ đam mê với nghệ thuật Chèo</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[Với giọng hát mượt mà, ngọt ngào, nghệ sĩ Xuân Theo nhập vai nữ chính rất phù hợp. Có thể nói cả cuộc đời và sự nghiệp của bà gắn liền với hai vai diễn và đều là những vai diễn mẫu mực trong chèo đó là Nguyên Phi Ỷ Lan trong bộ ba vở “Bài ca giữ nước” của tác giả, NSND Tào Mạt, và vai Châu Long trong vở “Lưu Bình, Dương Lễ”. Nếu như ở vai diễn Châu Long, Xuân Theo diễn mềm mại, câu hát nhẹ nhàng, dịu dàng thể hiện Châu Long là một người phụ nữ hiền thục nết na thì ở vai diễn Nguyên Phi Ỷ Lan, nghệ sĩ “xuất thần” diễn với những tình huống khác nhau, xử trí cách hát, câu hát khác nhau…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/08/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_nsut_cheo_xuan_theo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NSND Mạnh Tưởng: Người nghệ sĩ thành công trên Sân khấu cải lương và trên làn sóng Đài TNVN</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[Là một nghệ sĩ có tài, nổi tiếng trong ngành nghệ thuật cải lương của cả nước, NSND Mạnh Tưởng không chỉ diễn giỏi mà hát cũng rất hay. Suốt trong những năm chống Mỹ cứu nước, giọng ca vàng của ông đã được Đài Phát thanh Tiếng nói Việt Nam giới thiệu qua làn sóng nhiều lần, góp phần cổ vũ, động viên quân dân cả nước, chiến đấu và chiến thắng kẻ thù xâm lược. Những bài ca quê hương: Võ Thị Thắng, Cây sáo trúc, Hoa tím chiều thu, Hạt lúa quê mình... được thính giả cả nước yêu cầu phát lại nhiều lần trên làn sóng Đài Tiếng nói Việt Nam…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/08/vovlive_nhung_giong_ca_con_mai_nsnd_cai_luong_manh_tuong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NSND Út Trà Ôn: Vua vọng cổ</title>
      <link>https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</link>
      <description><![CDATA[NSND Út Trà Ôn có làn hơi trầm ấm cùng phong cách ca, ngâm độc đáo, vừa luyến láy kỹ thuật nhưng lại vừa chân phương. Ông còn được xem là bậc thầy về lối hành văn sắp chữ. Với cách phát âm tròn vành, nhịp nhàng, chắc chắn, trầm bổng, rõ ràng, ông đã được giới mộ điệu cải lương và các ký giả kịch trường trao tặng danh hiệu “đệ nhất danh ca” miền Nam, hay “vua vọng cổ”. Hơn 60 năm theo nghề hát, NSND Út Trà Ôn đã tham gia nhiều vở cải lương như: Tuyệt tình ca, Nạn con rơi, Sương khói rừng khuya, Lưu Bình Dương Lễ... và tạo dấu ấn qua nhiều bài vọng cổ kinh điển như: Tình anh bán chiếu, Ông lão chèo đò, Dạ cổ hoài lang, Tôn Tẫn giả điên...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/nhung-giong-ca-con-mai-p262.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/09/vovlive_mhung_giong_ca_con_mai_nsnd_ut_tra_on.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
