<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jun 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Siết chặt hoạt động kinh doanh người thân quan chức - Trung Quốc mạnh tay chống tham nhũng</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thời gian qua, nhiều vụ án tham nhũng tại Trung Quốc đã phơi bày những phương thức “lách luật” của các quan chức khi đăng ký tên tài sản hay đăng ký kinh doanh dưới tên người thân trong gia đình. Để đưa vào vòng kiểm soát những “vùng ngách” này, mới đây, Văn phòng Trung ương Đảng Cộng sản Trung Quốc đã ban hành quy chế mới nhằm siết chặt quản lý các hoạt động kinh doanh của vợ chồng, con cái các quan chức lãnh đạo.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/28/vovlive_sukienvabanluan_siet-chat_hoat_dong_kinh_doanh_nguoi_than_quan_chuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thái Lan kiểm soát đà tăng giá cả</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Lạm phát tăng vọt, giá cả nhiều mặt hàng thiết yếu tăng – đó là vấn đề mà nhiều quốc gia trên thế giới đang phải đối mặt. Thái Lan cũng không phải ngoại lệ khi giá nhiên liệu, giá nhiều loại thực phẩm đã tăng từ 10 đến 50%, ảnh hưởng không nhỏ đến cuộc sống của người dân. Để kiểm soát đà tăng giá cả, Thái Lan vừa thông báo sẽ giữ nguyên giá 46 mặt hàng, bao gồm mì gói, dầu thực vật, đồ hộp và 5 loại dịch vụ thiết yếu cho đến cuối tháng 6 năm sau. Biện pháp này của Thái Lan nhằm bảo vệ những nhóm người dễ bị tổn thương trong xã hội trước “cơn bão giá cả”, với phương châm “không ai bị bỏ lại phía sau”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/23/vovlive_sukienvabanluan_thai_lan_kiem_soat_da_tang_gia_ca-226.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Điều gì khiến Châu Á chống chọi với lạm phát tốt hơn?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ảnh hưởng của đại dịch Covid-19, gián đoạn chuỗi cung ứng, tình trạng thiếu nhân công, và cuộc xung đột Nga-Ukraine đã đẩy giá năng lượng và hàng hoá cơ bản tăng cao, khiến lạm phát không ngừng leo thang trong những tháng gần đây. Tuy nhiên, các nước châu Á dường như đang chống chọi tốt hơn với lạm phát. Bằng chứng là tỉ lệ lạm phát ở 2 nền kinh tế lớn của khu vực là Trung Quốc và Nhật Bản vẫn ở mức thấp so với Mỹ hay châu Âu. Các nền kinh tế này vẫn duy trì chính sách lãi suất thấp, thậm chí có thể thấp hơn nữa.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/21/vovlive_sukienvabanluan_dieu_gi_khien_chau_a_lam_phat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Định hình hành lang vận tải quốc tế Bắc - Nam</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Iran vừa vận chuyển chuyến hàng hóa đầu tiên từ Nga sang Ấn Độ qua hành lang vận tải quốc tế Bắc – Nam. Đây là tuyến đường dài 7.200 km, gồm mạng lưới vận tải đa phương thức từ đường sắt, đường bộ, đường biển, kết nối từ Moscow, Nga tới Mumbai, Ấn Độ qua biển Caspi. ... Cả Iran, Nga – hai quốc gia đầu tư chính đang kỳ vọng rất lớn vào tuyến vận tải mới này, thậm chí còn gọi đây là tuyến đường có thể thay thế kênh đào Suez trong vận tải hàng hóa quốc tế.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/20/vovlive_sukienvabanluan_dinh_hinh_hanh_lang_van_tai_quoc_te_bac-nam.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
