<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jan 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chuyến công du đầy chông gai của Tân Ngoại trưởng Đức tới Ucraina và Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tân ngoại trưởng Đức Annalena Baerbock vừa có chuyên công du tới Ucraina và Nga, trong bối cảnh Nga và phương Tây vừa kết thúc một tuần đàm phán về những vấn đề như giảm căng thẳng tại Ukraina hay kiến trúc an ninh Châu Âu mà không đem lại kết quả gì. Đây là chuyến công du khó khăn nhất đối với Tân ngoại trưởng Đức kể từ khi bà nhậm chức. Với kỳ vọng sẽ thuyết phục được cả Ucraina và Nga nối lại các cuộc đàm phán theo Hiệp định Normandie (gồm Nga, Đức, Pháp và Ucraina) về tình hình Ucraina, chuyến thăm của bà Annalena Baerbock tới Kiev thể hiện sự ủng hộ mạnh mẽ của Đức với Ucraina và Berlin sẵn sàng hỗ trợ Kiev trong các cuộc đàm phán với Matxcơva. Liệu chuyến công du đầy chông gai của Tân Ngoại trưởng Đức có đạt được mục tiêu đề ra hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/19/vovlive_vandequocte_chuyencongdudaychonggaicuatanngoaitruongduc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chuyến thăm Trung Đông của Tổng thống Hàn Quốc, nhằm thúc đẩy ngoại giao kinh tế</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Hàn Quốc Moon Jae-in đang có chuyến công du 8 ngày đến một loạt đối tác quan trọng tại Trung Đông gồm: Các Tiểu vương quốc Ả -rập thống nhất (UAE), Saudi Arabia và Ai Cập. Mở rộng hợp tác kinh doanh, đầu tư trong nhiều lĩnh vực chiến lược như chuỗi cung ứng năng lượng, hậu cần hàng hải, quốc phòng hay chuyển đổi số... là những nội dung chính dự kiến được bàn thảo trong các cuộc đối thoại giữa các nhà lãnh đạo. Theo giới quan sát, chuyến thăm một lần nữa khẳng định chiến lược phát huy “quyền lực mềm”, ngoại giao kinh tế mà Seoul đang theo đuổi tại khu vực này. Đồng thời, Seoul cũng muốn tạo những mối liên kết chặt chẽ với các đối tác chiến lược, trong bối cảnh nước láng giềng Triều Tiên liên tục thử tên lửa và phô trương sức mạnh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/19/vovlive_vandequocte_chuyenthamtrungdongcuatongthonghanquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phân tích chính sách liên quan đến việc liên tiếp thử tên lửa của Triều Tiên</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cùng với nhiều vấn đề quốc tế nóng khác, bán đảo Triều Tiên những ngày gần đây trở thành tâm điểm chú ý khi Triều Tiên tiến hành các vụ thử tên lửa. Trong khi Mỹ cùng 5 nước thành viên Liên Hợp Quốc bao gồm Albania, Pháp, Ireland, Nhật Bản và Anh ra tuyên bố chung lên án vụ thử tên lửa đạn đạo của Triều Tiên ngày 5/1, nước này tiến hành vụ thử tên lửa thứ hai chỉ trong chưa đầy một tuần qua. Mỹ, Hàn Quốc, Nhật Bản ngay lập tức xác minh thông tin này và bắt đầu nghiên cứu về loại vật liệu bay mà Triều Tiên vừa phóng thử. Trong khi đó, dư luận quốc tế đặt ra câu hỏi: Liệu Triều Tiên đang áp dụng chính sách “kiên nhẫn chiến lược” của mình, nghĩa là phớt lờ các biện pháp ngoại giao và những cảnh báo từ bên ngoài cho đến khi tình hình có lợi?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/12/vovlive_vandequocte_phantichchinhsachlienquandenvieclientiepthutenluacuatrieutien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiếp theo Mỹ, NATO tính toán quan hệ với Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 10/1, cuộc đàm phán về an ninh giữa các quan chức Mỹ và Nga đã diễn ra tại Giơnevơ (Thụy Sỹ). Ngay sau cuộc đàm phán này thì Hội nghị Hội đồng Nga - Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây dương (NATO) cũng sẽ diễn ra tại Brussels (Bỉ). Châu Âu đang rất lo ngại Mỹ, NATO và Nga có thể đạt những thỏa thuận mà không tính tới lợi ích an ninh của Châu Âu, nhất là liên quan đến cuộc khủng hoảng ở miền đông Ukraina. Có thể thấy, tuần này diễn ra nhiều sự kiện dồn dập xoay quanh mối quan hệ Nga – phương Tây như cuộc đàm phán Nga – Mỹ, Nga – NATO, tiếp sau đó là cuộc họp của Tổ chức Hợp tác An ninh châu Âu (OSCE). Nhưng liệu các sự kiện này có mang lại kết quả thực chất nào hay không, nhất là khi các bên đều có rất nhiều tính toán chiến lược khác nhau.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/11/vovlive_vandequocte_tieptheomynatotinhtoanquanhevoinga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
