<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tranh cãi việc chính phủ Thái Lan hợp pháp hóa cần sa</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Như vậy đã được gần 1 tháng kể từ khi chính phủ Thái Lan chính thức quyết định loại bỏ cây cần sa và cây cầu gai khỏi danh sách các chất ma túy bị cấm vào ngày 9/6. Đáng nói chỉ sau 1 tuần có hiệu lực, nước này đã buộc phải điều chỉnh một số điều khoản để có thể quản lý và kiểm soát thị trường cần sa. Không chỉ trong nước, giới chức nhiều quốc gia cũng đã đồng loạt đưa ra cảnh báo về việc Thái Lan hợp pháp hóa cần sa.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/07/vovlive_sukienvabanluan_tranh_cai_viec_chinh_phu_thai_lan_hop-phap_hoa_cay-can_sa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thiếu điện ở nhiều quốc gia châu Á: tác động trước mắt và lâu dài?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thiếu điện trong cái nắng nóng kỷ lục của mùa hè là thực trạng nhiều nước châu Á phải đối mặt. Hàng loạt yếu tố thách thức đổ dồn cùng một lúc khiến tình trạng thiếu điện vốn xảy ra thường xuyên trong những năm gần đây, bỗng dưng trở nên trầm trọng hơn. Cuộc khủng hoảng điện ở châu Á sẽ không chỉ ảnh hưởng trực tiếp đến đời sống và sự phát triển kinh tế vốn chưa thể mạnh mẽ sau đại dịch Covid-19, mà còn có thể gây tác động xa hơn, đặc biệt là cuộc chiến chống biến đổi khí hậu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/06/vovlive_sukienvabanluan_thieu_dien_o_nhieu_quoc_gia_chau_a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phương Tây áp giá trần với dầu mỏ của Nga: Dễ hay khó?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ và các đồng minh thời gian qua, đã áp đặt nhiều biện pháp trừng phạt Nga. Trong đó, có các lệnh cấm nhập khẩu dầu mỏ của Matxcova, tuy nhiên biện pháp này lại đang gây tác động cho cả hai phía. Tại Hội nghị G7 vừa qua, các nước chính thức đưa ra thảo luận phương án áp giá trần với dầu mỏ của Nga. Hiểu nôm na, các nước có thể tiếp tục mua dầu Nga nhưng với mức giá trần do phương tây đưa ra có thể là rẻ gần bằng giá thành sản xuất. Với cách làm này, phương Tây hy vọng có thể “một mũi tên bắn trúng hai đích”, vừa duy trì được nguồn cung dầu toàn cầu vừa hạn chế được nguồn thu của Moscow. Tuy nhiên, giải pháp này có thực hiện được hay không và làm sao để thành công còn phụ thuộc vào nhiều yếu tố.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/05/vovlive_sukienvabanluan_phuong_tay_ap_gia_tran_voi_dau_mo_cua_nga_de_hay_kho.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giải pháp nào cho vấn đề thiếu nhân lực khi ngành du lịch đang vào giai đoạn phục hồi mạnh mẽ?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau 2 năm ứng phó và đã vượt qua đại dịch Covid - 19, giờ đây ngành du lịch nước ta đang quay trở lại, với những dấu hiệu phục hồi mạnh mẽ. Những con số biết nói đã được thống kê như: khách du lịch nội địa đạt khoảng 48,6 triệu lượt qua 5 tháng đầu năm, với tổng thu tổng ước đạt 211.000 tỉ đồng; khách quốc tế đến Việt Nam gấp 4,5 lần so với cùng kỳ năm ngoái. Sang đến tháng 6, tháng bắt đầu mùa du lịch, hình ảnh đông nghẹt du khách ở hầu khắp các địa phương có danh lam thắng cảnh đang khiến cả ngành kinh tế phấn khởi. Thế nhưng, ngay trong niềm hân hoan ấy, những người làm quản lý du lịch đang thường trực một nỗi lo lắng lớn, khi ngành đang thiếu hụt nghiêm trọng nguồn nhân lực phục vụ cho du lịch, và điều này có thể kéo lùi đà phục hồi và phát triển du lịch của Việt Nam.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/05/vovlive_sukienvabanluan_giai_phap_nao_cho_van_de_thieu_hut_nguon_nhan_luc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
