<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jan 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Trải nghiệm những cung bậc cảm xúc cùng “Hùng vĩ trái tim Việt Nam”(Nhạc sĩ Nguyễn Thắng)- Ca khúc đoạt giải nhì cuộc Vận động sáng tác ca khúc Hát lên Việt Nam-Let’s Sing Vietnam do Đài TNVN tổ chức</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Nhạc sĩ Nguyễn Thắng, thành viên nhóm nhạc M6 hiện đang công tác tại Nhà hát Đài TNVN - Anh tốt nghiệp chuyên nghành biểu diễn sáo trúc Nhạc viện Hà Nội (nay là Học viện Âm nhạc Quốc gia Việt Nam). Ngoài biểu diễn, Nguyễn Thắng còn có đam mê sáng tác ca khúc. Cùng nghe những chia sẻ về một năm thành công của nhạc sĩ và thưởng thức các tác phẩm âm nhạc của anh: “Hùng vĩ trái tim Việt Nam”; “Nhắc nhớ ta ở yên”; “Chúc mừng năm mới” …]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/10/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nhac_si_nguyen_thang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Bản hùng ca một thời kiêu hãnh”: Lời tri ân của những người con Hà Nội với các thế hệ cha anh đã chiến đấu bảo vệ Thủ đô, một tác phẩm âm nhạc của Nhà báo, Nhạc sĩ Trần Nhật Dương và Nhà báo Trần Nhật Minh</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm chiến thắng “Hà Nội - Điện Biên Phủ trên không” cùng thưởng thức “Bản hùng ca một thời kiêu hãnh” (Âm nhạc: Nhà báo, Nhạc sĩ Trần Nhật Dương ; Lời: Nhà báo Trần Nhật Minh) và lắng nghe những chia sẻ của các tác giả về bài hát này.
- Tìm hiểu về bài hát Hà Nội Điện Biên Phủ của nhạc sĩ Phạm Tuyên.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/29/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ban_hung_ca_mot_thoi_kieu_hanh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NSƯT Minh Thu gửi ước mơ, khát khao của những người lính trẻ qua Album "Đồng đội" kỷ niệm ngày Quân đội Nhân dân Việt Nam</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Kỷ niệm 77 năm Ngày thành lập Quân đội nhân dân (22/12) và 75 năm Ngày Toàn quốc kháng chiến (19/12), NSƯT Minh Thu ra mắt Album “Đồng đội”. Album với 12 ca khúc quen thuộc đã đi vào trái tim bao thế hệ như: “Ngày mai anh lên đường” (Thanh Trúc), “Em vẫn đợi anh về”, “Chút thơ tình lính biển”, “Đồng đội” (Hoàng Hiệp), “Một đời người một rừng cây” (Trần Long Ẩn); “Hát về anh” (Thế Hiển)... đã được nữ nghệ sĩ thể hiện qua chất liệu acoustic để có thể gần gũi hơn với giới trẻ… NSƯT Minh Thu chia sẻ: “Album là ước mơ, khát khao của những người lính trẻ, đôi khi chỉ đơn sơ như một mảnh vườn, gia đình, vợ con, những nụ cười ấm áp, hạnh phúc sau những ngày tháng gian lao, vất vả"…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/23/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_dong_doi_minh_thu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tưởng nhớ Đại tá, Nhạc sĩ, NSND Nguyễn Tiến với một số tác phẩm âm nhạc tiêu biểu</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Đại tá, Nhạc sĩ, NSND Nguyễn Tiến (nguyên Giám đốc Nhà hát Ca múa nhạc Quân đội) là một nghệ sĩ hiếm hoi thành công ở cả hai lĩnh vực biểu diễn và sáng tác nhạc. Ông được biết đến là người nghệ sĩ biểu diễn có công mang cây đàn bầu độc đáo quảng bá tới hàng chục nước trên thế giới và là nhạc sĩ của những sáng tác nổi tiếng gắn bó với công chúng yêu nhạc Việt Nam như: “Hoa cau vườn trầu”, “Phú nước non”, “Chiều mưa Hà Nội”, “Chiều xứ Lạng”, “Nhớ đêm giã bạn” “Hồn Việt” “Chuyện tình lá diêu bông”, “Hoa cỏ may”, “Nam Định mình ơi” ,“Dời đô, ngàn năm còn mãi” . … Chương trình hôm nay cùng lắng nghe một số tác phẩm tiêu biểu của ông như một lời tạm biệt đến người nghệ sĩ tài hoa này…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/30/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nguyen_tien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
