<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Các toan tính trong chuyến công du vùng Vịnh nhiều mục đích của Thủ tướng Đức Olaf Scholz diễn ra cuối tuần này</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuối tuần này, Thủ tướng Đức Olaf Scholz sẽ thực hiện chuyến công du 2 ngày tới vùng Vịnh. Theo kế hoạch, Thủ tướng Đức Olaf Scholz sẽ gặp các nhà lãnh đạo của Ả-rập Xê-út, Các tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất và Cata. Mặc dù Chính phủ Đức nêu rõ mục tiêu hàng đầu của chuyến công du là tập trung vào việc thúc đẩy đầu tư tại nước này nhưng giới phân tích nhận định đây cũng là động thái thể hiện quyết tâm của chính quyền Berlin trong việc "giải bài toán khó" về năng lượng khi mà chỉ còn ít tháng nữa, cả Châu Âu sẽ bước vào mùa đông lạnh giá. Dư luận kỳ vọng gì vào chuyến công du vùng Vịnh lần này của Thủ tướng Đức? Chính quyền của Thủ tướng Olaf Scholz toan tính điều gì khi mở rộng hợp tác với vùng Vịnh trong bối cảnh hiện nay?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/23/vovlive_vandequocte_cactoantinhtrongchuyencongduvungvinh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc gặp khó khăn giữa lãnh đạo Anh và Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Anh Liz Truss đang có chuyến công du nước ngoài đầu tiên kể từ khi nhậm chức. Tại New York (Mỹ), bên cạnh tham dự cuộc họp của Đại hội đồng Liên hợp quốc, bà Liz Truss còn có nhiều cuộc gặp song phương bên lề với các nhà lãnh đạo khác nhưng đáng chú ý nhất là cuộc gặp của bà Liz Truss với Tổng thống Mỹ Joe Biden. Cuộc gặp của bà Liz Truss thu hút sự quan tâm của dư luận quốc tế bởi kể từ khi Anh rời khỏi Liên minh Châu Âu, việc xây dựng mối quan hệ đồng minh chặt chẽ với Mỹ luôn là ưu tiên của các đời Thủ tướng Anh, nhất là về thương mại. Tuy nhiên, hiện hai bên vẫn còn nhiều bất đồng trong lĩnh vực này khiến cho việc đàm phán hiệp định thương mại tự do song phương bị đình trệ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/22/vovlive_vandequocte_cuocgapkhokhangiualanhdaoanhvamy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thế khó của Hungary trong mối quan hệ với Liên minh Châu Âu và Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Căng thẳng giữa Hungary và giới chức Liên minh Châu Âu (EU) thời gian qua đã trở nên trầm trọng hơn, do Thủ tướng nước này chỉ trích chính sách của EU đối với cuộc xung đột tại Ukraine. Hungary là một trong những đồng minh Châu Âu cuối cùng của Nga, luôn thúc đẩy những nỗ lực cản trở các lệnh trừng phạt của khối này nhằm vào Moscow. Hơn một thập kỷ qua, EU chưa thể thay đổi được lập trường này. Tuy nhiên, trong một động thái thể hiện sự mất kiên nhẫn với Hungary, giới chức EU đã cứng rắn gây sức ép bằng một quy trình tài chính đặc biệt, đề xuất ngừng khoản trợ cấp 7,5 tỷ Euro cho Hungary do lo ngại không sử dụng đúng mục đích và yêu cầu nước này cải tổ tư pháp. Trước tình thế khó khăn hiện nay, Hungary đã buộc phải cam kết chống gian lận và tham nhũng để có thể tiếp tục nhận được tiền từ EU. Thế nhưng, liệu tình thế này có khiến Hungary phải điều chỉnh quan hệ với Nga và cả EU?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/21/vovlive_vandequocte_thekhocuahungarutrongmoiquanhevoieuvanga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chính sách đối ngoại của Hàn Quốc qua chuyến công du Anh, Mỹ và Canada của Tổng thống nước này</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk Yeol đang công du nước ngoài kéo dài 01 tuần, tới ba nước Anh, Mỹ và Canada. Theo kế hoạch, ngày 20/09, tại phiên họp của Hội đồng bảo an Liên hợp quốc diễn ra tại Mỹ, Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk Yeol sẽ có bài phát biểu đề cập tầm nhìn của Hàn Quốc về việc tăng cường đoàn kết giữa các nước dân chủ và nhấn mạnh cam kết của nước này trong việc hợp tác với các đồng minh để xây dựng hòa bình trên bán đảo Triều Tiên và cùng ứng phó với các mối đe dọa hạt nhân của Triều Tiên. Chuyến công du nước ngoài lần này của Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk Yeol có điểm gì đáng chú ý và quan hệ giữa Hàn Quốc với các đồng minh Mỹ và Nhật Bản sẽ được gắn kết ra sao trong việc đảm bảo hòa bình và ổn định trên bán đảo Triều Tiên?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/21/vovlive_vandequocte_chinhsachdoingoaicuahanquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
