<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thái Lan hướng tới “trung tâm đa ngành bền vững toàn cầu”</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Thái Lan Srettha Thavisin mới đây đã công bố “Tầm nhìn Thái Lan 2030” với mục tiêu đưa Thái Lan trở thành trung tâm công nghiệp toàn cầu, thúc đẩy nền kinh tế hướng tới một tương lai bền vững. Thủ tướng Srettha cũng thừa nhận rằng đây là một mục tiêu khá tham vọng, nhưng Thái Lan có những yếu tố thuận lợi về vị trí địa lý, tài nguyên thiên nhiên, cơ sở hạ tầng hoàn thiện và trên hết là tiềm năng vượt trội của người dân Thái Lan, từ đó có thể hiện thực hóa mục tiêu của tầm nhìn, đưa Thái Lan bước lên vị trí trung tâm của khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/02/29/vovlive_sukienvabanluan_thai_lan_huong_toi_trung_tam_da_nganh_ben_vung_toan_cau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mục tiêu tham vọng của du lịch Lào trong năm 2024</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[“Năm nay Lào đảm nhiệm vai trò Chủ tịch ASEAN và cũng được chọn là Năm Du lịch Lào 2024. Đây là cơ hội để Lào khẳng định vai trò dẫn dắt Hiệp hội, đồng thời quảng bá hình ảnh, thu hút du khách đến với “đất nước triệu voi” – đây là tuyên bố của Phó Thủ tướng Lào Khaykhamphithoune tại Diễn đàn Du lịch ASEAN vừa diễn ra tại Thủ đô Viêng Chăn, Lào. Với một năm nhiều ý nghĩa như năm 2024, Lào đang đặt mục tiêu khá tham vọng là thu hút 4 triệu lượt khách quốc tế, tạo ra nguồn doanh thu khoảng 1,3 tỷ USD. Vậy Lào làm thế nào để thực hiện hóa mục tiêu này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/02/28/vovlive_sukienvabanluan__muc_tieu_tham_vong_cua_du_lich_lao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Buộc Big Tech trả tiền cho tin tức: Báo chí thế giới thiết lập những quy tắc gì?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Với sự phát triển nhanh và mạnh, các hãng công nghệ khổng lồ (thường được gọi là Big Tech) đang được cho là “đánh cắp” nội dung của báo chí truyền thống khiến nhiều quốc gia trên thế giới bắt đầu xây dựng khung pháp lý để giảm thiểu những ảnh hưởng này. Mới nhất, Indonesia vừa ban hành quy định buộc các “Big Tech” phải đàm phán và trả tiền nội dung cho các cơ quan báo chí của nước này. Tuy nhiên, việc định giá tin tức và các cuộc đàm phán với Google hoặc Facebook có lẽ không dễ dàng và mỗi quốc gia đang chuẩn bị cho các tình huống về quá trình đàm phán đối với các vấn đề này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/02/26/vovlive_sukienvabanluan_buoc_-big-tecphai_tra_tien_cho_tin_tuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kỳ vọng kinh tế thành phố HCM tăng tốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[TP Hồ Chí Minh kết thúc tháng 1 với nhiều chỉ số kinh tế khả quan. Trong đó đáng chú ý là tổng mức bán lẻ hàng hóa và doanh thu dịch vụ tiêu dùng đạt hơn 103 nghìn tỷ đồng, tăng 1,1% so với tháng trước và tăng 24,4% so với cùng kỳ, hơn 3 nghìn 300 doanh nghiệp thành lập mới, chỉ số sản xuất toàn ngành công nghiệp trên địa bàn thành phố tháng 1 cũng tăng khá, với mức tăng 26,9% so với cùng kỳ... đây là tiền đề quan trọng, là động lực tạo đà triển khai thực hiện thắng lợi các mục tiêu, chỉ tiêu trong cả năm nay. Vậy đâu là những thuận lợi và rào cản nào thành phố cần vượt qua để kinh tế thành phố bứt tốc?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/02/22/vovlive_sukienvabanluan_ky_vong_kinh_te_thanh_pho_hcm_tang_toc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
