<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Đảng chắp cánh lời ru”: Tình cảm da diết với Đảng Cộng sản Việt Nam được nhạc sĩ Đỗ Hoàng Linh gửi gắm trong hơi thở âm nhạc đương đại</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Hướng tới chào mừng ngày Đảng cộng sản Việt Nam (3/2/2024), gặp gỡ nhạc trẻ Đỗ Hoàng Linh, hội viên hội nhạc sĩ Việt Nam tìm hiểu về những cảm nhận của anh về đề tài ngợi ca Đảng cộng sản Việt Nam qua tác phẩm “Đảng chắp cánh lời ru”. 
- Thưởng thức các ca khúc: Cuộc đời từng phút mong đợi ta (ca khúc đoạt giải 3 cuộc vận động sáng tác âm nhạc về đề tài công an nhân dân giai đoạn 2011-2015), và Chào xuân mới của nhạc sĩ Đỗ Hoàng Linh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/23/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_do_hoang_linh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hoa mộc miên: Giai điệu trữ tình về tình hữu nghị giữa hai nước Việt - Trung</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Hướng tới 74 năm ngày thiết lập quan hệ ngoại giao giữa Việt Nam và Trung Quốc (18/01/1950-18/01/2024), thưởng thức ca khúc Hoa mộc miên (nhạc sĩ Huy Du) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ về hoàn cảnh ra đời ca khúc.
- Thưởng thức ca khúc Tây Bắc đó (nhạc sĩ Vũ Mạnh Cường) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ về hoàn cảnh ra đời của ca khúc …]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/23/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_hoa_moc_mien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhạc sĩ Đỗ Hồng Quân: Sáng tác về đề tài Quốc hội không chỉ là vận động kêu gọi, mà còn có ý nghĩa đánh dấu giai đoạn mới của Quốc hội Việt Nam…</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm 45 năm ngày chiến thắng chiến tranh bảo vệ biên giới Tây Nam của Tổ quốc và cùng quân dân Campuchia chiến thắng chế độ diệt chủng (07/01/1979 - 07/01/2024), thưởng thức ca khúc “Anh lính tình nguyện và điệu múa Apsara” (nhạc sĩ Minh Quang) và tìm hiểu hoàn cảnh ra đời của tác phẩm…
- Cách đây 78 năm, hưởng ứng lời hiệu triệu thiêng liêng của chủ tịch Hồ Chí Minh (06/01/1946) với tinh thần yêu nước nồng nàn và khí thế hào hùng của Cách mạng Tháng 8, công dân Việt Nam từ 18 tuổi trở lên trên khắp mọi miền Tổ quốc không phân biệt nam, nữ; giàu, nghèo, dân tộc, tôn giáo, chính kiến đã nô nức tham gia bầu cử đại biểu quốc hội lần đầu tiên. Thắng lợi của cuộc tổng tuyển cử ngày 06/01/1946 đã đánh dấu sự khai sinh Quốc hội nước Việt Nam dân chủ Cộng hòa (nay là nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam). Trong hành trang của lịch sử âm nhạc cách mạng Việt Nam, nhiều nhạc sĩ đã viết những sáng tác về đề tài Quốc hội cho thấy tinh thần trách nhiệm và sức sáng tạo dồi dào của các thế hệ nhạc sĩ Cách mạng. Cùng thưởng thức ca khúc Lời Bác sáng lòng người đại biểu nhân dân (nhạc sĩ Tuấn Khương), Bài ca Quốc hội Việt Nam (nhạc sĩ Đỗ Hồng Quân) …]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/23/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nhac_si_do_hong_quan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ký ức chiến thắng “Hà Nội - Điện Biên Phủ trên không” qua những tác phẩm âm nhạc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Cách đây 51 năm thủ đô Hà Nội, Thành phố Hải Phòng và nhiều địa phương ở miền Bắc trải qua 12 ngày đêm không ngủ trong chiến dịch không kích hủy diệt của đế quốc Mỹ. Chiến thắng “Hà Nội - Điện Biên Phủ trên không” tạo bước ngoặt và đòn quyết định buộc Mỹ phải ký kết hiệp định Paris ngày 27/1/1973. Song hành với những chiến công đó là sự góp phần không nhỏ của lực lượng văn nghệ sĩ. Nhiều tác phẩm âm nhạc ra đời ngay trong thời điểm lửa rực sáng bầu trời Hà Nội qua làn sóng phát thanh Đài TNVN, góp phần cổ vũ động viên đồng bào chiến sĩ. Trong không khí kỷ niệm 51 năm chiến thắng “Hà Nội - Điện Biên Phủ trên không”, thưởng thức một số tác phẩm âm nhạc được viết trong những ngày tháng khói lửa của cuộc chiến: Hà Nội niềm tin và hy vọng (Nhạc sĩ Phan Nhân), Hà Nội những đêm không ngủ (Nhạc sĩ Phạm Tuyên), Hà Nội - Điện Biên Phủ (Nhạc sĩ Phạm Tuyên), Hà Nội chiến thắng (Nhạc sĩ Thanh Phúc), Em mãi tìm anh (Nhạc sĩ Vũ Việt Hùng)...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/04/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_51_nam_chien_thang_dien_bien_phu_tren_khong(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
