<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 May 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 18 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Australia nỗ lực chống nạn lừa đảo giảm thiệt hại cho người dân</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Ủy ban Cạnh tranh và Người tiêu dùng Australia cho biết, năm ngoái, người dân nước này thiệt hại khoảng 3,1 tỷ AUD vì các vụ lừa đảo thuộc nhiều thể loại như: lừa đảo đầu tư, lừa đảo thanh toán, lừa đảo tình cảm. Con số này đã tăng 80% so với năm 2021, thậm chí có thể cao hơn 30% do rất nhiều vụ lừa đảo không được báo cáo. Trước thực trạng này, chính phủ Australia vừa thông báo sẽ thành lập Trung tâm chống lừa đảo để hạn chế các vụ việc xảy ra và giảm thiểu thiệt hại cho người dân.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/18/vovlive_sukienvabanluan_australia-_no_luc_chong_nan_lua-dao_giam_thiet_hai-cho_nguoi_dan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thái Lan tập trung mô hình du lịch nông nghiệp, phát huy thế mạnh địa phương</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thái Lan vốn được đánh giá là một trong những điểm du lịch nổi tiếng của Đông Nam Á với thiên nhiên tươi đẹp, nền văn hóa lâu đời, các ngôi chùa kiến trúc độc đáo, những thiên đường mua sắm sôi động. Để thu hút thêm du khách, đặc biệt vực dậy ngành du lịch giai đoạn hậu đại dịch COVID-19, Thái Lan đang tập trung đầu tư đa dạng các sản phẩm du lịch, trong đó nổi bật là kết hợp giữa du lịch và nông nghiệp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/15/vovlive_sukienvabanluan_thai_lan_tap_trung_mo_hinh_doanh_nghiep.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cải cách thủ tục hành chính để gần dân hơn - nhìn từ Bà Rịa- Vũng Tàu</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cải cách hành chính là hướng tới việc nâng cao khả năng hoạt động của bộ máy hành chính, giúp cho quá trình quản lý xã hội của Nhà nước được tốt hơn, cũng như định hướng cho nền kinh tế phát triển theo đúng định hướng của Nhà nước, đem lại lợi ích thiết thực cho người dân và doanh nghiệp. Đây là mục tiêu và nỗ lực của nhiều địa phương. Bằng những mô hình, giải pháp sáng tạo, phù hợp với thực tiễn địa phương, công tác cải cách hành chính tại Bà Rịa - Vũng Tàu đã có những chuyển biến tích cực, được người dân, doanh nghiệp đánh giá cao.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/15/vovlive_sukienvabanluan_cai_cach_hanh_chinh_nhin_tu_ba_ria_vung_tau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lạm phát tăng nhanh nhất châu Á: Pakistan ứng phó ra sao?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh nhiều nền kinh tế thế giới bắt đầu kiểm soát được đà tăng của lạm phát – vốn ghi nhận những mức cao kỷ lục trong nhiều thập niên thì tại quốc gia Nam Á Pakistan, lạm phát vẫn tiếp tục “bủa vây”. Pakistan đã trở thành quốc gia có tốc độ lạm phát nhanh nhất châu Á do đồng nội tệ suy yếu, các khoản nợ khổng lồ, trong khi chi phí năng lượng và lương thực tăng cao đã đẩy giá cả tăng lên mức kỷ lục trong tháng Tư. Hiện có những lo ngại rằng, Pakistan đang đi theo vết xe đổ của Sri Lanka, quốc gia Nam Á đã vỡ nợ năm ngoái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/12/vovlive_sukienvabanluan_lam_phat_tang_nhanh_nhat_chau_a_pakistan_ung_pho_ra_sao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
