<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thế khó của Hungary trong mối quan hệ với Liên minh Châu Âu và Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Căng thẳng giữa Hungary và giới chức Liên minh Châu Âu (EU) thời gian qua đã trở nên trầm trọng hơn, do Thủ tướng nước này chỉ trích chính sách của EU đối với cuộc xung đột tại Ukraine. Hungary là một trong những đồng minh Châu Âu cuối cùng của Nga, luôn thúc đẩy những nỗ lực cản trở các lệnh trừng phạt của khối này nhằm vào Moscow. Hơn một thập kỷ qua, EU chưa thể thay đổi được lập trường này. Tuy nhiên, trong một động thái thể hiện sự mất kiên nhẫn với Hungary, giới chức EU đã cứng rắn gây sức ép bằng một quy trình tài chính đặc biệt, đề xuất ngừng khoản trợ cấp 7,5 tỷ Euro cho Hungary do lo ngại không sử dụng đúng mục đích và yêu cầu nước này cải tổ tư pháp. Trước tình thế khó khăn hiện nay, Hungary đã buộc phải cam kết chống gian lận và tham nhũng để có thể tiếp tục nhận được tiền từ EU. Thế nhưng, liệu tình thế này có khiến Hungary phải điều chỉnh quan hệ với Nga và cả EU?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/21/vovlive_vandequocte_thekhocuahungarutrongmoiquanhevoieuvanga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chính sách đối ngoại của Hàn Quốc qua chuyến công du Anh, Mỹ và Canada của Tổng thống nước này</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk Yeol đang công du nước ngoài kéo dài 01 tuần, tới ba nước Anh, Mỹ và Canada. Theo kế hoạch, ngày 20/09, tại phiên họp của Hội đồng bảo an Liên hợp quốc diễn ra tại Mỹ, Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk Yeol sẽ có bài phát biểu đề cập tầm nhìn của Hàn Quốc về việc tăng cường đoàn kết giữa các nước dân chủ và nhấn mạnh cam kết của nước này trong việc hợp tác với các đồng minh để xây dựng hòa bình trên bán đảo Triều Tiên và cùng ứng phó với các mối đe dọa hạt nhân của Triều Tiên. Chuyến công du nước ngoài lần này của Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk Yeol có điểm gì đáng chú ý và quan hệ giữa Hàn Quốc với các đồng minh Mỹ và Nhật Bản sẽ được gắn kết ra sao trong việc đảm bảo hòa bình và ổn định trên bán đảo Triều Tiên?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/21/vovlive_vandequocte_chinhsachdoingoaicuahanquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lệnh ngừng bắn mong manh giữa Armenia và Azerbaijan sau khi bùng phát căng thẳng tại khu vực biên giới</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Những ngày vừa qua, tình hình căng thẳng giữa Armenia và Azerbaijan gia tăng nghiêm trọng, khiến cộng đồng quốc tế hết sức lo ngại. Các cuộc xung đột tại khu vực biên giới giữa hai nước này trong 2 ngày 12/9 - 13/09 làm 170 người thiệt mạng và nhiều người bị thương. Đến ngày 14/09, Armenia và Azerbaijan đã ký một lệnh ngừng bắn, tuy nhiên, sức nóng xung đột vẫn đang chực bùng lên bất kỳ lúc nào. Vậy nguồn cơn nào khiến bạo lực bùng phát trở lại tại biên giới Armenia và Azerbaijan?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/19/vovlive_vandequocte_lenhngungbanmongmanhgiuaarmeniavaazerbaijan(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga - Trung bắt tay, đối trọng với phương Tây</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình và Tổng thống Nga Putin vừa có cuộc gặp trực tiếp đầu tiên kể từ khi Nga mở chiến dịch quân sự ở Ukraine cuối tháng 2 năm nay. Điện Kremlin khẳng định cuộc gặp này “có ý nghĩa đặc biệt” trong tình hình địa - chính trị hiện nay. Cuộc gặp giữa hai nhà lãnh đạo Nga và Trung Quốc diễn ra bên lề hội nghị thượng đỉnh của Tổ chức Hợp tác Thượng Hải (SCO) tại Ubezkistan. Chuyến công du tới Trung Á trong tuần này cũng là lần đầu tiên ông Tập Cận Bình rời Trung Quốc sau hơn hai năm dịch bệnh Covid-19. Cuộc gặp giữa hai nhà lãnh đạo tạo cơ hội cho nhà lãnh đạo Trung Quốc nhấn mạnh tầm ảnh hưởng, trong khi Tổng thống Putin có thể chứng minh mối quan tâm của Nga với khu vực Châu Á. Trong bối cảnh cả Nga và Trung Quốc đều đang có căng thẳng với phương Tây, việc hai nước bắt tay làm thế đối trọng với phương Tây sẽ tác động ra sao tới tình hình địa chính trị thế giới?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/16/vovlive_vandequocte_ngatrungbattaydoitrongvoiphuongtay.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
