<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hội An bảo vệ các di tích, di sản trong mùa mưa bão</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ảnh hưởng của cơn bão số 4, mưa lớn đã khiến một số tuyến đường Thành phố Hội an chìm trong biển nước. Đô thị cổ Hội An đang đối mặt với thách thức: Nhiều di sản bị ảnh hưởng nghiêm trọng, thậm chí bị phá huỷ khi mưa lũ diễn biến nghiêm trọng. Làm gì để bảo vệ đô thị cổ trước thách thức thảm họa của thời tiết, thiên tai?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/30/vovlive_sukienvabanluan_hoi_an_bao_ve_cac-di_tich_di_san_trong_mua_mua_bao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sôi động cuộc đua thu hút lao động lành nghề tại châu Á-Thái Bình Dương</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh khu vực châu Á -Thái Bình Dương đang phải đối mặt với tình cảnh thiếu hụt lao động trầm trọng, tỷ lệ sinh sụt giảm và tốc độ già hóa ngày càng nhanh chóng, cuộc cạnh tranh nhằm thu hút nhân tài, những lao động có tay nghề cao đang nóng lên hàng ngày, hàng giờ. Các nước như Australia, Malaysia, Singapore, Thái Lan, hay vùng lãnh thổ Đài Loan - Trung quốc đều đang thúc đẩy các chính sách hấp dẫn để tìm kiếm được nguồn nhân sự chất lượng cao phục vụ cho quá trình phục hồi - phát triển sau đại dịch Covid -19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/29/vovlive_su_kienvabanluan_soi_dong_cuoc_dua_thu_hut_lao_dong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Xây dựng đề án sản xuất bền vững 01 triệu héc ta chuyên canh lúa chất lượng cao vùng đồng bằng sông Cửu Long, cần chính sách đủ mạnh để lôi kéo doanh nghiệp tham gia</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[- Thủ Tướng Chính phủ vừa chỉ đạo, Bộ Nông nghiệp và Phát triển Nông Thôn xây dựng đề án sản xuất bền vững 01 triệu hec ta lúa chuyên canh chất lượng cao ở vùng Đồng bằng sông Cửu Long. Điều đáng nói, 01 triệu héc ta lúa không có nghĩa là quy hoạch cố định về mặt địa điểm, diện tích lúa được phân bổ cụ thể cho từng tỉnh, mà là trên cơ sở xây dựng những tiêu chí cơ bản về vùng nguyên liệu lúa chuyên canh 01 triệu héc ta chất lượng cao, giảm phác thải khí nhà kính. Trước mắt, 01 triệu héc ta lúa chất lượng cao dự kiến sẽ tập trung ở các tỉnh Long An, Đồng Tháp, An Giang và một phần của tỉnh Kiên Giang.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/27/vovlive_sukienvabanluan_can_chinh_sach_du_manh_de_loi_keo_doanh_nghiep_tham_gia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vì sao Nhật Bản chưa thay thế máy fax, đĩa mềm?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nhật Bản được biết đến là quốc gia phát triển hàng đầu về công nghệ và tự động hóa, từ sản xuất xe ô tô cho đến công nghệ trí tuệ nhân tạo hiện đại nhất. Thế nhưng, điều kỳ lạ là những công nghệ cũ hơn như máy fax, đĩa mềm...vẫn tồn tại trong đời sống và nền hành chính công của “đất nước mặt trời mọc”. Thậm chí, năm 2018, Bộ trưởng An ninh mạng Yoshitaka Sakurada từng gây sốc khi thừa nhận ông chưa bao giờ sử dụng máy tính. Năm 2019, nước này cũng mới đóng cửa dịch vụ tin nhắn bằng máy nhắn tin.....Lý do nào khiến người Nhật vẫn “lưu luyến” những công nghệ cũ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/23/vovlive_sukienvabanluan_vi_sao_nhat_ban_chua_thay_the_may-fax_dia_mem.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
