<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Mô hình phi NATO” và cơ hội tháo gỡ khủng hoảng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh cuộc chiến giữa Nga và Ukraine vẫn đang diễn biến phức tạp, thì một thông tin được dư luận quan tâm là phía Ukraine để ngỏ khả năng đàm phán về “các mô hình phi NATO” cho tương lai của đất nước. Mô hình này được đại diện đàm phán của Ukraine giải thích là “một vòng kết nối rộng hơn", giúp Ukraine có sự đảm bảo trực tiếp của các quốc gia khác như Mỹ, Trung Quốc, Anh, Pháp hay Đức.
Giới phân tích cho rằng, con đường gia nhập NATO của Ukraine có rất ít triển vọng, nhất là sau khi NATO trong cuộc họp của các Ngoại trưởng cuối tuần qua đã từ chối thiết lập vùng cấm bay như đề xuất của Ukraine. Vì vậy, “mô hình phi NATO” có thể là một cách tiếp cận khả thi hơn, đồng thời xóa đi “lằn ranh đỏ” mà Nga đặt ra đối với việc quốc gia sát sườn phía Tây gia nhập NATO.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/09/vovlive_vandequocte_mohinhphinato.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nỗ lực tháo nút thắt trong đàm phán hạt nhân Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuối tuần qua, Iran và Cơ quan Năng lượng nguyên tử quốc tế (IAEA) đã nhất trí về lộ trình tháo gỡ vướng mắc liên quan đến chương trình hạt nhân của nước Cộng hoà Hồi giáo này đến cuối tháng 6 tới. Đây được xem là đòn bẩy mới nhất nhằm góp phần nhanh chóng khôi phục thỏa thuận hạt nhân ký hồi năm 2015 có tên gọi đầy đủ là Kế hoạch Hành động chung toàn diện (JCPOA). Trước đó, các bên liên quan cho rằng, cuộc đàm phán đang ở "các bước quan trọng cuối cùng" và do đó cần thể hiện quyết tâm chính trị để đạt được thỏa thuận. Với những nỗ lực của các bên liên quan, liệu dư luận có thể trông đợi vào một bản thoả thuận nhằm sớm khép lại hồ sơ hạt nhân Iran vốn phức tạp và dai dẳng?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/07/vovlive_vandequocte_nolucthaonutthattrongdamphanhatnhaniran.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhiều trọng tâm trong Thông điệp liên bang của Tổng thống Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[9h tối 1/3, tức 9h sáng ngày 2/3 theo giờ Việt Nam, Tổng thống Mỹ Joe Biden đọc Thông điệp liên bang lần đầu tiên tại lưỡng viện Quốc hội Mỹ. Đây là dịp để người đứng đầu nước Mỹ đưa ra những thông điệp quan trọng về các chiến lược phát triển đất nước, cũng như thuyết phục người dân và các nghị sỹ về những quyết sách còn gây tranh cãi. Dù Tổng thống Biden từng có bài phát biểu trước Quốc hội 1 năm trước nhưng đó chưa phải là một bản Thông điệp Liên bang chính thức như lần này. Vì thế, trong bối cảnh nước Mỹ đang đối diện rất nhiều thách thức như cuộc khủng hoảng Ukraine, quan hệ với Nga, phục hồi kinh tế, xử lý triệt để hậu quả đại dịch Covid-19, dư luận đang đặc biệt chú ý đến những gì mà ông Biden sẽ đề cập.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/02/vovlive_vandequocte_nhieutrongtamtrongthongdieplienbangcuatongthongmy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đằng sau việc Triều Tiên âm thầm “làm giàu” kho vũ khí chiến lược</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cùng với diễn biến nóng tại Ukraine thì bán đảo Triều Tiên cũng gây sự chú ý của dư luận quốc tế với vụ phóng tên lửa đạn đạo mới nhất của Triều Tiên. Theo xác nhận từ Bình Nhưỡng, vụ thử tên lửa đạn đạo này là nhằm phát triển hệ thống vệ tinh do thám và là vụ thử tên lửa thứ 8 từ đầu năm đến nay của nước này. Như vậy, từ các hệ thống vũ khí công nghệ cao đến hệ thống giám sát vệ tinh, Triều Tiên không ngừng mở rộng và làm giàu kho vũ khí giữa lúc đàm phán bế tắc với Mỹ và Hàn Quốc. Động thái của Triều Tiên diễn ra chưa đầy hai tuần trước cuộc bầu cử tổng thống vào ngày 9.3 ở Hàn Quốc. Các bên cũng đang lo ngại rằng, Triều Tiên có thể thúc đẩy việc phát triển tên lửa trong khi sự chú ý của cộng đồng quốc tế đang tập trung vào chiến dịch quân sự của Nga ở Ukraine.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/01/vovlive_vandequocte_dangsauviectrieutienamthamlamgiaukhivukhichienluoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
