<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Oct 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Vai trò trung gian hòa giải giữa Nga - Ukraine của Thổ Nhĩ Kỳ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong tuyên bố mới nhất, chính quyền Thổ Nhĩ Kỳ khẳng định sẽ tiếp tục phát huy vai trò trung gian hòa giải trong xung đột Nga - Ukraine tại cuộc gặp với Tổng thống Nga Putin, dự kiến diễn ra ngày 13/10 tại A-xta-na, Kazakhstan. Tổng thống Tayyip Erdogan là nhà lãnh đạo duy nhất hiện nay có thể đưa ông Putin và Tổng thống Ukraine Zelensky ngồi vào bàn đàm phán. Không phải đến bây giờ, Thổ Nhĩ Kỳ mới thúc đẩy vai trò trung gian hòa giải giữa Nga và Ukraine. Thực tế, Ankara cùng Liên hợp quốc đã kết nối thành công giúp Nga và Ukraine đạt thỏa thuận xuất khẩu ngũ cốc từ Ukraine qua biển Đen, góp phần giải quyết mối đe dọa an ninh lương thực toàn cầu. Với mối quan hệ tốt và cách tiếp cận khéo léo, liệu Thổ Nhĩ Kỳ có thể tiếp tục phát huy vai trò trung gian hòa giải, hướng tới “mục tiêu lớn hòa bình” khi tình hình thực địa vẫn chưa hạ nhiệt?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/13/vovlive_vandequocte_vaitrotrunggianhoagiaigiuangaukrainecuathonhiky.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biên giới Ukraine – Belarus leo thang căng thẳng, chiến sự ở Ukraine ngày càng phức tạp</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Khu vực biên giới Ukraine - Belarus những ngày qua chứng kiến nhiều hoạt động quân sự làm gia tăng căng thẳng. Phía Belarus cáo buộc Ukraine lên kế hoạch thực hiện các cuộc tấn công trên lãnh thổ của nước này khi hầu hết các cây cầu biên giới đã bị phá huỷ, các tuyến đường sắt và đường ô tô bị cài mìn hoàn toàn.
Mặc dù Đại sứ Ukraine tại Belarus đã bị triệu tập đến Bộ Ngoại giao Belarus nhận công hàm phản đối chính thức, nhưng phía Ukraine cho biết, họ kiên quyết bác bỏ cáo buộc, đồng thời cho rằng, đây có thể là một phần trong kế hoạch của Nga nhằm khiêu khích và đổ lỗi cho Ukraine. Vậy đâu là nguyên nhân khiến khu vực biên giới giữa Ukraine và Belarus lại gia tăng căng thẳng như vậy? Những diễn biến này tác động ra sao tới xung đột Nga - Ukraine đang ngày càng phức tạp?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/13/vovlive_vandequocte_biengioiukrainebelarus.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ - Taliban bất đồng về chống khủng bố</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Các quan chức cấp cao của chính quyền Mỹ vừa có cuộc gặp với phái đoàn Taliban tại thủ đô Doha của Qatar. Đây là cuộc gặp mặt trực tiếp đầu tiên giữa hai bên sau hơn 2 tháng xảy ra vụ tấn công bằng máy bay không người lái của Mỹ, tiêu diệt thủ lĩnh Al-Qaeda trên lãnh thổ Afghanistan. Dẫn đầu phái đoàn Mỹ là Phó Giám đốc Cơ quan Tình báo Trung ương (CIA), còn dẫn đầu phái đoàn Taliban là người đứng đầu Cơ quan tình báo. Sự xuất hiện của các quan chức tình báo cấp cao của cả hai bên cho thấy mức độ quan trọng của vấn đề chống khủng bố - mối quan tâm chung nhưng lại có nhiều bất đồng giữa Mỹ và Taliban kể từ khi Mỹ rút quân khỏi Afghanistan.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/12/vovlive_vandequocte_mytalibanbatdongvechongkhungbo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hố sâu ngăn cách từ đòn trừng phạt mới của phương Tây nhằm vào Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Những ngày vừa qua, Mỹ, Canada và Liên minh Châu Âu liên tục có các động thái tăng cường trừng phạt nhằm vào Iran, nhằm phản ứng việc Iran trấn áp biểu tình, sau cái chết “gây tranh cãi” của một cô gái Iran 22 tuổi bị cảnh sát đạo Hồi giam giữ vì lý do trang phục không đúng chuẩn mực. Các động thái này sẽ khiến mối quan hệ giữa Iran và phương Tây bị đẩy căng tới mức nào và ảnh hưởng ra sao tới việc khôi phục thỏa thuận hạt nhân Iran ký năm 2015?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/12/vovlive_vandequocte_hosaungancachtudontrungphatmoicuaphuongtaynhamvaoiran.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
