<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Giải pháp nào ngăn chặn lao động bỏ trốn khi đi xuất khẩu</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[55 lao động tại Quảng Bình đã bị phía Hàn Quốc từ chối cấp thị thực đợt 2 trong chương trình tuyển dụng lao động thời vụ. Nguyên nhân do trước đó hàng chục lao động đợt 01 được phía Hàn Quốc tuyển dụng đầu năm nay đã bỏ trốn, không làm theo thỏa thuận hợp đồng lao động. Đây không phải là địa phương duy nhất xảy ra tình trạng này, khi trước đó tại nhiều địa phương như Hải Dương, Thanh Hóa, Nghệ An, Hà Tĩnh... cũng có rất nhiều lao động làm việc đã bỏ chốn.
Tình trạng lao động bỏ trốn ở Hàn Quốc đang gây khó khăn cho việc duy trì chương trình xuất khẩu lao động sang Hàn Quốc của tỉnh Quảng Bình cũng như các địa phương khác.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/21/vovlive_sukienvabanluan_giai_phap_nao_cho_lao_dong_khoi_bo_chon.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triển vọng trở thành trung tâm hậu cần quan trọng tại khu vực ASEAN của Thái Lan</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, tại cuộc họp Nhóm công tác trong lĩnh vực giao thông vận tải thuộc các nền kinh tế thành viên Diễn đàn hợp tác kinh tế châu Á - Thái Bình Dương (APEC) diễn ra tại thủ đô Bangkok, Bộ trưởng Giao thông Thái Lan Saksayam tuyên bố, Thái Lan đang hướng tới mục tiêu trở thành trung tâm hậu cần quan trọng, bao phủ các lĩnh vực vận tải đường bộ, đường không và đường biển tại khu vực Đông Nam Á. Cụ thể tham vọng này của Thái Lan như thế nào và để thực hiện chiến lược lớn này, Thái Lan đã và đang chuẩn bị những gì và nỗ lực ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/20/vovlive_sukienvabanluan_trien_vong_tro_thanh_trung_tam_hau_can_quan_trong_tai_khu_vuc_asean_thai_lan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chấm dứt đại dịch COVID-19: Cơ hội trong tầm tay!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong tuyên bố mới nhất, Tổng Giám đốc Tổ chức Y tế thế giới (WHO) Tedros Ghebreyesus nhận định, thế giới đang ở thời điểm thuận lợi nhất để chấm dứt đại dịch COVID-19. Dù cho rằng sẽ vẫn còn những làn sóng lây nhiễm trong tương lai nhưng giới chức y tế khẳng định, thế giới đã có trong tay những công cụ hiệu quả như vaccine và thuốc chữa để ngăn biến chứng nặng. Nhiều nước cũng đang đẩy nhanh kế hoạch coi COVID-19 là bệnh đặc hữu. Liệu triển vọng chấm dứt đại dịch COVID-19 có sớm thành hiện thực như tuyên bố của người đứng đầu WHO?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/19/vovlive_sukienvabinhluan_cham_dut_dai_dich_covid_19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Minh bạch trong sản xuất - yêu cầu sống còn trong hoạt động xuất khẩu sản phẩm sầu riêng và nông sản chính ngạch</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau nhiều nỗ lực của các cơ quan chức năng, con đường chính ngạch cho xuất khẩu sầu riêng Việt Nam đã được khai thông. Dự kiến ngày 17/9 tới, lô sầu riêng đầu tiên xuất khẩu theo diện chính ngạch sẽ rời thị trường Đắc Lắc - vùng trồng sầu riêng lớn nhất cả nước để thâm nhập thị trường nước ngoài. Đây là tin mừng vì khoảng cách giữa sản xuất và thị trường được rút ngắn, nhưng cũng là thử thách bởi những đòi hỏi về tính minh bạch từ canh tác, thu hái, vệ sinh kiểm dịch đến dán nhãn sản phẩm. Nghĩa là Việt Nam phải sẵn sàng một quy trình quản lý chất lượng sầu riêng, để đảm bảo rằng chất lượng đồng đều trong tất cả các lô hàng xuất khẩu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/16/vovlive_sukienvabanluan_minh_bach_trong_san_xuat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
