<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Feb 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Sức mạnh chúng ta”: Niềm tự hào về tinh thần quyết chiến, quyết thắng của dân tộc trong cuộc chiến đấu bảo vệ Tổ quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm 43 năm Cuộc chiến đấu bảo vệ biên giới phía Bắc (17/2/1979-17/2/2022) gặp gỡ nhạc sĩ Cát Vận cùng ca khúc “Sức mạnh chúng ta” để cùng tri ân, bày tỏ lòng biết ơn tới những người lính đã ngã xuống vì độc lập dân tộc.
- Thưởng thức ca khúc “Hãy ngăn chặn Covid” của nhạc sĩ Trịnh Ngọc Tân-nguyên Biên tập Âm nhạc Điện ảnh Quân đội Nhân dân Việt Nam và cùngnghe những chia sẻ của anh về ca khúc này...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/24/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_suc_manh_chung_ta.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nguyễn Tài Tuệ: Người Nhạc sĩ tài hoa</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Nhạc sĩ Nguyễn Tài Tuệ qua đời vào sáng 11/2/2022, hưởng thọ 87 tuổi. Trong sự nghiệp âm nhạc của mình, đến nay ông cũng mới chỉ công bố chưa đến 20 ca khúc cùng một số tác phẩm khí nhạc. Nhưng khi nhắc tới ông, người yêu nhạc nhớ ngay đến các tác phẩm nổi tiếng, mang dấu ấn một thời như "Xa khơi", "Tiếng hát giữa rừng Pác Bó", "Mùa xuân gọi bạn", "Mơ quê", "Suối Mường Hum còn chảy mãi',... Bên cạnh sáng tác ca khúc, nhạc sĩ Nguyễn Tài Tuệ còn sáng tác một số tác phẩm khí nhạc như: "Những cánh chim cao nguyên", "Kỷ niệm quê hương" (cello và piano)... Ngoài ra, ông còn viết phần âm nhạc cho múa và một số ca cảnh, tổ khúc dân ca. Để tưởng nhớ tới người nhạc sĩ tài danh, cùng nghe lại một số ca khúc của ông đã ghi dấu ấn sâu đậm trong lòng công chúng yêu nhạc...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/24/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nguyen_tai_tue_ngui_nhac_si_tai_hoa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Không ngừng nuôi dưỡng niềm đam mê nghệ thuật”: Thông điệp Nhạc sĩ Trần Nhật Bằng gửi tới các bạn nhỏ trong ca khúc “Thắp sáng những ngôi sao tương lai”</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Cùng thưởng thức ca khúc “Thắp sáng những ngôi sao tương lai” - ca khúc đoạt giải A-Giải thưởng Âm nhạc Việt Nam năm 2021 cho thể loại ca khúc thiếu nhi của nhạc sĩ Trần Nhật Bằng- Trưởng phòng Ca nhạc Thiếu nhi, Ban Âm nhạc VOV3 và cùng nghe những chia sẻ của anh về thông điệp và sự ra đời của tác phẩm này.
- Hướng tới chào mừng 92 năm ngày thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam (3/2/1930-3/2/2022) cùng thưởng thức ca khúc “Ta tự hào gọi tên Đảng ta” (Âm nhạc: Nhạc sĩ Võ Thiên Lan; Lời thơ: Trần Thế Tuyển) và cùng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Võ Thiên Lan về hoàn cảnh ra đời của tác phẩm âm nhạc này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/26/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_thap_sang_nhung_ngoi_sao_tuong_lai_tran_nhat_bang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nguyễn Thúy My: Nữ nghệ sĩ luôn nỗ lực phấn đấu hết mình cho công việc và nghệ thuật</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Năm 2021 là một năm đầy khó khăn với diễn biến phức tạp của đại dịch Covid 19, Nhạc sĩ, nghệ sĩ trẻ Nguyễn Thúy My và các nghệ sĩ đoàn âm nhạc dân gian Nhà hát Đài TNVN luôn phấn đấu, nỗ lực hết mình để hoàn thành nhiệm vụ; phối khí, dàn dựng và thu thanh hơn 100 tác phẩm dân gian phục vụ thính giả Đài TNVN trên sóng phát thanh. Thúy My cũng dành cho mình thành tích cao ở lĩnh vực mới trong vai trò soạn giả, soạn lời dân ca, tham dự cuộc thi “Sáng tác lời mới cho làn điệu dân ca và nhạc cổ truyền chủ đề phòng chống thiên tai” do Ban Chỉ đạo Trung ương – Tổng cục phòng chống thiên tai tổ chức. Tác phẩm “Tây Bắc quê em” trên làn điệu dân ca dân tộc Tày của Nguyễn Thúy My đạt giải 3. Cùng Nguyễn Thúy My tổng kết các hoạt động trong năm, lắng nghe những chia sẻ của chị về những dự án, kế hoạch mới trong năm 2022 và thưởng thức các tác phẩm của nữ nhạc sĩ: “Nét duyên quê” (hòa tấu dàn nhạc dân tộc), “Tây Bắc quê em” (Tốp ca nữ), “Tình yêu người lính đảo” (Nghệ sĩ Tuấn Dũng độc tấu sáo trúc cùng dàn nhạc dân tộc)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/18/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_thuy_my.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
