<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thể thao 7 ngày</title>
    <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
    <description>Thể thao 7 ngày</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thể thao 7 ngày</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 29 tháng 10 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Sau vòng 21 giải vô địch quốc gia V-league 2022 đang chứng kiến những cuộc đua kịch tính ở cả hai đầu bảng xếp hạng. Mặc dù V-league 2022 chỉ còn ít vòng nữa sẽ hạ màn, nhưng tới thời điểm này vẫn còn tới 4 đội có khả năng cạnh tranh ngôi vương. Trong khi đó ở phía cuối bàng xếp hạng có tới 7 câu lạc bộ sẽ phải quyết đấu trong cuộc chiến trụ hạng. 
- Sự cần thiết của dinh dưỡng trong luyện tập thể thao.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/31/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay29102022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chường trình thể thao 7 ngày 23 tháng 10 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[Ngay cả những cuộc hành trình vĩ đại nhất cũng phải có lúc kết thúc, và  thời điểm Huấn luyện viên Park Hang-seo chia tay bóng đá Việt Nam đã đến. Quãng thời gian 5 năm vị chiến lược gia người Hàn Quốc gắn bó cùng bóng đá Việt Nam và gặt hái được vô số những vinh quang. 
Thể thao và cuộc sống giới thiệu về Belly Dance khiêu vũ thể thao đang thu hút mọi người luyện tập. 
Kiến thức thể thao nói về 9 lợi ích tuyệt vời của việc luyện tập thể thao với sức khỏe não bộ...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/28/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthetheo7ngay23102022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 15 tháng 10 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Điểm nhấn thể thao chia sẻ những thông tin phân tích của chuyên gia, cựu cầu thủ, bình luận viên về sự thành công của Club Brugge đội bóng Bỉ thứ hai giành quyền vào vòng loại trực tiếp Champions League. Sóng ngầm cuồn cuộn trong phòng thay đồi của Paris Saint Germain. Liên đoàn bóng đá Việt Nam chuẩn bị đàm phán với huấn luyện viên Park Hang Seo ở lại hay ra đi. 
- Kiến thức thể thao cung cấp thêm những thông tin thú vị liên quan đến giải Champions League. Những thay đổi của giải đấu này nhằm tăng tính cạnh tranh hấp dẫn cho các trận đấu và người hâm mộ. 
- Câu chuyện về Lewis Hamilton tay đua người Anh đau đáu mong muốn đa dạng hóa chủng tộc cho làn đua xe Công thức 1, bắt đầu từ đội đua Mercedes...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/28/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthetheo7ngay15102022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 8 tháng 10 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Giai đoạn lượt về giải vô địch quốc gia V-League 2022 đang chứng kiến những cuộc đua hết sức kịch tích ở hai đầu bảng xếp hạng. Với các đội bóng đang tranh tài ở giải đấu cao nhất bóng đá chuyên nghiệp, quãng đường phía trước vẫn còn dài đòi hỏi mỗi cầu thủ, mỗi câu lạc bộ phải nỗ lực đến cùng. 
- Giới thiệu giải trượt băng nghệ thuật vừa diễn ra tại Hà Nội, giải vô địch quốc gia lần đầu tiên được tổ chức của môn thể thao mới mẻ tại Việt Nam.
- Bài viết về Nguyễn Anh Minh, một golfer nghiệp dư làm mưa làm gió tại các giải chuyên nghiệp năm 2022.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/17/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay8102022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
