<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chủ tịch Hạ viện Mỹ thăm Châu Á: Gia tăng căng thẳng Mỹ - Trung?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Theo thông báo mới nhất của Văn phòng Chủ tịch Hạ viện Mỹ, trong khuôn khổ chuyến thăm Châu Á, tối muộn ngày 2/8, Chủ tịch Hạ viện Mỹ Nancy Pelosi cùng đoàn các nghị sỹ Mỹ đã đặt chân tới Đài Loan (Trung Quốc), trở thành quan chức cao cấp nhất của Mỹ thăm vùng lãnh thổ này trong vòng 25 năm qua. Thông tin này đã dấy lên một làn sóng các quan điểm trái chiều, tất nhiên cả những phản ứng chỉ trích kịch liệt từ phía Trung Quốc. Bởi thế, chưa rõ kết quả cụ thể ra sao, chuyến thăm Châu Á của bà Nancy Pelosi đang đẩy quan hệ Mỹ - Trung lên một nấc thang căng thẳng mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/04/vovlive_vandequocte_chutichhavienmythamchaua.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Học thuyết Hải quân mới của Nga: Những điểm đáng chú ý</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong nỗ lực củng cố an ninh quốc gia, Nga vừa sửa đổi Học thuyết Hải quân lần đầu tiên sau 7 năm. Lần gần nhất văn bản này được điều chỉnh khi Nga sáp nhập bán đảo Crimea. Học thuyết Hải quân mới được thông qua trong bối cảnh Nga đang đối diện áp lực chưa từng có từ các nước phương Tây với hàng loạt lệnh trừng phạt vì chiến dịch quân sự ở Ukraine. Văn kiện này cũng được coi là màn đáp trả với “khái niệm chiến lược mới” của NATO công bố mới đây – vốn coi Nga là mối đe dọa trực tiếp và nghiêm trọng nhất. Học thuyết Hải quân mới không chỉ xác định mối đe dọa chính đối với Nga mà còn bao hàm một số nội dung mở rộng và điều chỉnh, phù hợp với sự biến động của tình hình quốc tế và sự đối đầu ngày càng phức tạp giữa Nga và phương Tây.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/02/vovlive_vandequocte_hocthuyethaiquancuanganhungdiemdangchuy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nỗ lực thúc đẩy vai trò của ASEAN trong cạnh tranh địa chính trị mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị Bộ trưởng Ngoại giao ASEAN lần thứ 55 và các hội nghị liên quan chuẩn bị khai mạc tại thủ đô Pnompenh (Campuchia). Điểm nhấn chính là Hội nghị Bộ trưởng Ngoại giao ASEAN lần thứ 55 thảo luận về các thách thức của ASEAN trong bối cảnh địa chính trị mới. Trong gần 1 tuần diễn ra sự kiện, các quan chức cấp cao, các Ngoại trưởng, đại biểu của 27 quốc gia sẽ tham dự khoảng 20 hội nghị quốc tế quan trọng. Dự kiến sẽ có rất nhiều nội dung quan trọng được thảo luận tại các hội nghị lần này, trong đó có việc thúc đẩy vai trò trung tâm của ASEAN trong bối cảnh địa chính trị mới, đẩy mạnh hợp tác liên khu vực, đảm bảo an ninh khu vực, an ninh biển, vấn đề Biển Đông và các nỗ lực thúc đẩy đàm phán Bộ Quy tắc Ứng xử của các bên trên Biển Đông (COC)….]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/02/vovlive_vandequocte_nolucthucdayvaitrocuaaseantrongcanhtranhdiachinhtrimoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mục đích chuyến thăm ba nước Trung Á của Ngoại trưởng Trung Quốc Vương Nghị</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Trung Quốc, ông Vương Nghị đang có chuyến thăm ba nước Trung Á và tham dự hội nghị Ngoại trưởng Tổ chức hợp tác Thượng Hải (SCO). Đây được cho là cơ hội để Trung Quốc đẩy mạnh vai trò, sự hiện diện của Bắc Kinh tại khu vực có vai trò quan trọng này đồng thời thể hiện quan điểm của Trung Quốc trong Tổ chức hợp tác Thượng Hải. Trong bối cảnh, xung đột Ukraine đặt ra nhiều thách thức đối với chuỗi cung ứng, kết nối và hậu cần Á - Âu, Hội nghị ngoại trưởng SCO cũng như sự hiện diện của Trung Quốc tác động đến bức tranh an ninh và kinh tế của khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/29/vovlive_vandequocte_mucdichchuyenthambanuoctrunga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
