<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tổng thống Indonesia thăm Đông Bắc Á tăng cường hình ảnh và vị thế trong khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Theo kế hoạch, từ ngày 26/7, Tổng thống Indonesia bắt đầu chuyến công du 3 nước khu vực Đông Bắc Á gồm Trung Quốc, Nhật Bản và Hàn Quốc được đánh giá là 3 đối tác kinh tế lớn của Indonesia. Đẩy mạnh hợp tác thương mại, đầu tư cũng như tăng cường tiếng nói, vị thế trong khu vực là những mục tiêu chính của chuyến công du, đặc biệt khi Indonesia đang đảm nhận cương vị Chủ tịch G20. Vậy các nước đang tìm kiếm những lợi ích gì trong các cuộc gặp thượng đỉnh lần này? Liệu Indonesia có đạt được những mục tiêu chiến lược như kỳ vọng?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/27/vovlive_vandequocte_tongthongindonesiathamdongbaca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liên minh Châu Âu có xuống thang khi điều chỉnh trừng phạt dầu mỏ với Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong một tuyên bố vào cuối tuần trước, Liên minh Châu Âu (EU) đã điều chỉnh các biện pháp trừng phạt với dầu mỏ của Nga với quan điểm tránh mọi hậu quả tiêu cực có thể xảy ra đối với an ninh năng lượng trên toàn cầu. Với sự điều chỉnh của EU, các doanh nghiệp nhà nước của Nga như Rosneft và Gazprom có thể vận chuyển dầu đến các nước thứ ba. Đồng thời, việc các Công ty EU thanh toán các khoản tiền liên quan đến việc mua dầu thô theo đường biển của Nga sẽ không còn bị cấm nữa. Trong bối cảnh cuộc chiến năng lượng giữa Nga - EU còn kéo dài, bước đi này của Liên minh Châu Âu nói lên điều gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/27/vovlive_vandequocte_eucoxuongthangkhidieuchinhtrungphatdaumovoinga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc chạy đua vị trí lãnh đạo Đảng Bảo thủ Anh</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau 5 vòng bỏ phiếu liên tiếp, các nghị sỹ Đảng Bảo thủ tại Anh đã lựa chọn được 2 ứng viên cuối cùng cho vị trí lãnh đạo đảng cầm quyền, vị trí đồng thời đảm nhiệm cương vị Thủ tướng thay cho ông Boris Johnson. Theo đó, Cựu Bộ trưởng Tài chính Rishi Sunak và Ngoại trưởng Liz Truss sẽ tiếp tục ganh đua trong vòng bỏ phiếu cuối cùng đầy cam go khi toàn bộ khoảng 170.000 đảng viên của Đảng Bảo thủ sẽ cùng tham gia bỏ phiếu từ cuối tháng 8 đến hết ngày 2/9 tới. Theo giới quan sát, tỷ lệ ủng hộ không quá cách biệt giữa hai ứng viên cuối cùng đang báo hiệu một cuộc đua nước rút gay cấn, khó đoán định. Với những thế mạnh và cả những điểm yếu của cả hai ứng viên, dự báo cán cân cuộc đua song mã tại Anh sẽ ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/22/vovlive_vandequocte_cuocchayduavitrilanhdaodangbaothuanh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thách thức mà Tổng thống mới của Sri Lanka phải đối mặt</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Một tuần sau khi đất nước Sri Lanka rơi vào bất ổn khi ông Rajapaksa rời khỏi đất nước và thông báo từ chức Tổng thống, Quốc hội nước này đã bầu chọn ra Tổng thống mới là ông Ranil Wickremesinghe. Tân tổng thống sẽ lãnh đạo đất nước cho đến hết nhiệm kỳ của ông Rajapaksa vào cuối năm 2024. Tân tổng thống cũng có quyền bổ nhiệm thủ tướng mới với sự chấp thuận của Quốc hội. Là đất nước nhiệt đới chưa từng thiếu lương thực nhưng Sri Lanka hiện đã lâm vào cảnh vỡ nợ. Kinh tế suy thoái dẫn đến bất ổn chính trị kéo dài nhiều năm đã thách thức khả năng chịu đựng của người dân. Chính vì thế, người dân Sri Lanka kỳ vọng Tân Tổng thống Ranil Wickremesinghe sẽ có thể đưa quốc đảo thoát khỏi cuộc khủng hoảng kinh tế và chính trị tồi tệ nhất kể từ khi giành độc lập năm 1948. Vậy, những thách thức nào đang chờ đợi Tân Tổng thống Sri Lanka trong bối cảnh đất nước này đang bước vào cuộc khủng hoảng kép?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/22/vovlive_vandequocte_thachthucmatongthongmoicuasrilankaphaidoimat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
