<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Ấn Độ khai trương sàn giao dịch kim cương lớn nhất thế giới: Cú hích cho ngành công nghiệp đang gặp khó</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Thủ tướng Ấn Độ Narendra Modi công bố khai trương sàn giao dịch kim cương hiện đại, lớn nhất thế giới ở thành phố Surat, bang miền Tây Gujarat quê hương của ông. Đây là bước đi nhằm khẳng định Surat sẽ không chỉ là trung tâm buôn bán kim cương và trang sức quốc tế lớn nhất của Ấn Độ mà còn lớn nhất thế giới cả về kim cương thô, kim cương đánh bóng, cũng như các sản phẩm hoàn thiện khác...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/12/22/vovlive_sukienvabanluan_an_do_khai_truong_san_giao_dich.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chính phủ Thái Lan tìm lời giải cho khủng hoảng nợ gia đình</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nền kinh tế Thái Lan đã tăng trưởng tốt trong năm nay, nhờ vào sự phục hồi của ngành du lịch và tiêu dùng trong nước. Tuy nhiên, nợ hộ gia đình lại đang là nỗi lo đối với  Các số liệu cho thấy, các hộ gia đình Thái Lan là một trong những người đi vay nhiều nhất châu Á và vấn đề là họ ngày càng khó trả nổi núi nợ này dẫn đến nguy cơ vỡ nợ ngày càng tăng. Ngoài việc giải quyết những vấn đề này, điều cần thiết là thúc đẩy hiểu biết về tài chính để ngăn chặn chi tiêu quá mức và tích lũy nợ vượt qua khả năng trả nợ. Chính phủ mới ở Thái Lan sau hơn 3 tháng nhậm chức đang xúc tiến những giải pháp gì cho vấn đề này?nền kinh tế của đất nước chùa vàng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/12/15/vovlive_sukienvabanluan_thai_lan_khung_hoang_khoan_no_gia_dinh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Câu lạc bộ Nông dân tỉ phú tỉnh Bến Tre tạo sức lan tỏa cùng nhau làm giàu</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau 5 năm hoạt động, mô hình Câu lạc bộ Nông dân tỉ phú của Bến Tre đã tăng gấp hơn 20 lần con số 20 người tham gia từ ngày đầu thành lập. Cũng xin nhấn mạnh, đây là mô hình đầu tiên của cả nước được Trung ương Hội Nông dân ghi nhận và nhân rộng. Những lợi ích thiết thực mà các hội viên nhận được từ Câu lạc bộ Nông dân tỉ phú là gì? Hiệu quả và kinh nghiệm tốt nào từ mô hình này để các địa phương khác có thể học hỏi?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/12/14/vovlive_sukienvabanluan_cau_lac_bo_nong_dan_ti_phu_ben_tre.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Luật nhập cư mới của Đức: Ai được hưởng lợi?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thiếu nhân lực gây khó khăn cho tiến trình phục hồi kinh tế. Nhiều nước đang triển khai các biện pháp khẩn cấp nhằm khắc phục tình trạng này. Từ ngày 18/11/ vừa qua, những thay đổi đầu tiên trong "Luật nhập cư sửa đổi" đã được quốc hội Đức thông qua vào mùa hè vừa qua, nhằm thu hút những lao động có tay nghề từ các quốc gia ngoài Liên minh châu Âu (EU), bắt đầu có hiệu lực. Chính phủ Đức kỳ vọng luật mới sẽ giúp giải quyết tình trạng thiếu hụt lao động trầm trọng đang đè nặng lên nền kinh tế lớn nhất châu Âu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/12/11/vovlive_sukienvabanluan_luat_nhap_cu_moi_cua_duc_ai_duong_huong_loi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
