<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Xây dựng thương hiệu sầu riêng vững mạnh cho Đắk Lắk để xuất khẩu chính ngạch đi các nước trên thế giới</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong ách tắc thị trường và bộn bề khó khăn bủa vây, như chi phí đầu tư tăng cao mà giá nhiều nông sản xuống rất thấp, thì nông nghiệp của tỉnh Đăk Lăk vẫn có những bước tiến đáng ghi nhận. Một trong số đó là sầu riêng, loại trái cây có giá trị kinh tế cao tại địa phương vừa được Cục sở hữu trí tuệ, Bộ Khoa học công nghệ cấp chứng nhận nhãn hiệu tập thể “Krong Pac Durian- Sầu riêng Krông Pac”. Đây được coi là giấy khai sinh hợp pháp cho nông sản thế mạnh ở địa phương, bước đầu quan trọng trong hành trình sản phẩm này xuất hiện chính danh, được bảo vệ ở thị trường trong nước và xuất khẩu. Vậy, làm thế nào để phát huy tác dụng của nhãn hiệu hàng hóa và nâng cao giá trị nông sản tại thì trường trong nước và xuất khẩu?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/25/vovlive_sukienvabanluan_xay_dung_thuong_hieu_sau_rieng.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ả-rập Xê-út và tham vọng trở thành nhà xuất khẩu Hydro lớn nhất thế giới</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Với tham vọng trở thành quốc gia dẫn đầu, nhà xuất khẩu Hydrô lớn nhất thế giới, Ả-rập Xê-út dự kiến bắt đầu xây dựng một nhà máy Hydro xanh trị giá 5 tỷ USD ngay vào cuối tháng này. Đây được đánh giá là một trong những nỗ lực nhằm đa dạng hóa nền kinh tế vốn phụ thuộc nhiều vào dầu khí của Ả-rập Xê-út, tạo công ăn việc làm cũng như gây dựng một hình ảnh mới thân thiện với môi trường. Tuy nhiên, liệu tham vọng này của Riyadh có cơ sở khi cuộc đua sản xuất Hydro đang càng lúc càng nóng bỏng với nhiều ứng cử viên hàng đầu như Trung Quốc hay Nga?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/24/vovlive_sukienvabanluan_a-rap-xe-ut.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lạng Sơn triển khai "Cửa khẩu số" để chống tiêu cực</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Từ chỗ phải khai báo 5 loại giấy tờ cho mỗi loại xe, thời gian làm giấy tờ lâu và phải di chuyển xa, ứng dụng nền tảng Cửa khẩu số, doanh nghiệp chỉ cần thực hiện thủ tục xuất nhập khẩu qua những lần nhấp chuột. Tỉnh Lạng Sơn kỳ vọng mô hình này sẽ tạo ra bước đột phá trong chuyển đổi số của địa phương và cũng là công cụ hữu hiệu để chống tiêu cực. Tuy vậy, sau thời gian thí điểm cũng phát sinh những bất cập cần tháo gỡ. Vậy những bất cập này là gì và đâu là biện pháp để tháo gỡ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/23/vovlive_sukienvabanluan_lang_son_cua_khau_so.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chính sách "Zero Covid-19 năng động" của Trung Quốc sẽ như thế nào?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau một thời gian dài duy trì chính “Zero Covid-19” – một chính sách khá khác biệt so với phần lớn các quốc gia trên thế giới, Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình mới đây đã nhắc tới một khái niệm, đánh dấu sự thay đổi lớn trong ứng phó với dịch bệnh, đó là “Zero Covid-19 năng động”. Đã có nhiều đồn đoán khác nhau về chính sách mới này của Trung Quốc, rằng sau hai sự kiện thể thao lớn là Olympic và Paralympic Bắc Kinh, đã đến lúc Trung Quốc thay đổi theo xu hướng chung của thế giới, hay nền kinh tế quốc gia này sẽ không thể chống chịu nếu tiếp tục duy trì “Zero Covid-19” trong thời gian dài. Vậy đằng sau việc Trung Quốc đề ra chính sách “Zero Covid-19 năng động” là gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/22/vovlive_sukienvabanluan_chinh_sach_zeoro.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
