<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Quy định vỉa hè cho người đi bộ, vì sao mãi vẫn chỉ nằm trên giấy – nhìn thực tế từ thành phố Hồ Chí Minh</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Câu chuyện lấn chiếm lòng lề đường, vỉa hè vẫn là bài toán dai dẳng của nhiều thành phố lớn. Dù đã có nhiều lần phát động ra quân xử lý nhưng gần như tình trạng này vẫn không giảm mà thậm chí là ngày càng phức tạp hơn. Và mới đây, Sở Giao thông vận tải thành phố  Hồ Chí Minh đang tiếp tục rà soát hiện trạng hạ tầng giao thông đường bộ để xây dựng đề án thu phí sử dụng tạm thời một phần lòng đường, vỉa hè trên địa bàn thành phố nhằm quản lý, sử dụng lòng đường, hè phố bảo đảm an toàn, hiệu quả và tăng mỹ quan đô thị. Mục tiêu của đề án là rất tốt đẹp, còn với người dân, điều quan tâm nhất là nếu đề án được thực thi thì vỉa hè có khang trang sạch đẹp hơn hay không? Liệu có chấm dứt được tình trạng chiếm dụng vỉa hè lòng đường? và đặc biệt là có đảm bảo đúng theo quy định của luật, giành phần đường cho người đi bộ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/14/vovlive_sukienvabinhluan_quy_dinh_via_he_cho_nguoi_di_bo_vi-sao_van_mai_nam_tren_giay_nhin_thuc_te_tp_hcm.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Làn sóng sa thải nhân viên ở Mỹ: khủng hoảng kinh tế hay điều chỉnh cơ cấu việc làm?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dù đã bước sang trung tuần tháng 2 của năm 2023, nhưng làn sóng sa thải nhân viên ở các công ty công nghệ tại Mỹ vẫn chưa dừng lại. Gần 100 nghìn người đã mất việc làm chỉ trong một tháng là một con số khó ai có thể tưởng tượng ở một lĩnh vực đầy tiềm năng như là công nghệ. Đáng chú ý, làn sóng sa thải nhân viên không chỉ ở ngành công nghệ mà đang lan rộng sang có các ngành kinh tế khác của Mỹ. Các thông báo sa thải diễn ra thường xuyên đã đặt ra nhiều câu hỏi về thị trường việc làm ở Mỹ cũng như “sức khỏe” của nền kinh tế số một thế giới?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/14/vovlive_sukienvabanluan_lan_song_sa_thai_nhan_vien_o_my_khung_hoang_kinh_te_hay_dieu-chinh_co-che_viec_lam.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đầu mối quản lý, điều hành giá xăng dầu: Câu chuyện về trách nhiệm và sự phối hợp</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh thị trường xăng dầu đang có những dấu hiệu lặp lại hiện tượng “găm hàng, nghỉ bán”, việc sửa đổi Nghị định 83 và 95 của Chính phủ về kinh doanh xăng dầu tiếp tục được đưa ra lấy ý kiến. Đáng lưu ý, tại Tờ trình về việc sửa đổi Nghị định này, Bộ Công Thương đưa ra nhiều phương án, trong đó có phương án giao đầu mối điều hành giá xăng dầu về Bộ Tài chính, còn Bộ Tài chính kiên định đề xuất giao toàn bộ việc điều hành giá cho Bộ Công Thương. Việc điều hành giá mặt hàng xăng dầu và “quả bóng” trách nhiệm đã được nhắc đến từ lâu, khó phân định rạch ròi, cụ thể, rõ ràng câu chuyện quản lý của Bộ Công Thương và Bộ Tài chính. Vì sao lại như vậy?.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/13/vovlive_sukienvabanluan_dau_moi_quan_ly_dieu_hanh_gia_xang_dau_cau_chuyen_ve_trach_nhiem_va_su_phoi_hop.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hệ lụy từ làn sóng biểu tình, đình công kéo dài ở châu Âu</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Bắt đầu từ cuối năm ngoái, đến nay, làn sóng đình công, biểu tình với những đòi hỏi khác nhau từ người dân ở các nước châu Âu vẫn chưa chấm dứt. Kể từ giữa tháng 1 đến nay, các cuộc biểu tình với quy mô lớn đã và đang diễn ra ở Anh, Pháp gây gián đoạn nghiêm trọng nhiều lĩnh vực kinh tế-xã hội tại hai quốc gia hàng đầu châu Âu. Dù đó là yêu cầu tăng lương, giảm giờ làm, hay phản đối các chính sách gây tranh cãi… tất cả đều đang cho thấy một điều: Châu Âu đang bất ổn. Nếu các cuộc đình công, biểu tình tiếp diễn trong thời gian dài, hệ lụy sẽ ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/13/vovlive_sukienvabanluan_he_luy_tu_lan_song_bieu_tinh_o_chau_au.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
