<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Mỹ tiếp tục tăng lãi suất tác động gì đến bức tranh kinh tế thế giới?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Đúng như dự đoán trước đó, Cục Dự trữ liên bang Mỹ (FED) vừa thông báo quyết định tăng lãi suất thêm 0,75 điểm phần trăm, nâng biên độ lãi suất cho vay cơ bản của FED lên khoảng 3,75 đến 4%. Đây là mức cao kỷ lục tính từ năm 2008. Kiểm soát lạm phát đã trở thành mục tiêu chính sách hàng đầu của Mỹ trong giai đoạn hiện nay và lộ trình của FED cho thấy tốc độ tăng lãi suất sẽ không sớm dừng lại. Vậy mức độ tăng sẽ đến đâu và tác động của việc tăng lãi suất này đến nền kinh tế toàn cầu ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/04/vovlive_vandequocte_mytieptuctanglaisuattacdonggidenbuctranhkinhtethegioi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đức mở rộng hợp tác với khu vực Đông Bắc Á, một mũi tên nhiều mục đích</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Lãnh đạo cấp cao của Đức liên tiếp có các chuyến thăm tới khu vực Đông Bắc Á. Trong khi Tổng thống Đức Frank-Walter Steinmeier đang có chuyến thăm Nhật Bản và Hàn Quốc thì Thủ tướng Đức Olaf Scholz bắt đầu có chuyến công du Trung Quốc. Ngoài các nội dung về tăng cường hợp tác song phương, dự kiến các cuộc thảo luận giữa lãnh đạo Đức và các nước Đông Bắc Á sẽ tập trung vào sự hợp tác hướng tới việc hiện thực hóa khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương tự do và rộng mở. Chính phủ Đức tính toán điều gì khi đẩy mạnh hợp tác với các nước trong khu vực này trong bối cảnh hiện nay?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/03/vovlive_vandequocte_ducmoronghoptacvoikhuvucdongnama.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bầu cử Quốc hội Israel: Liệu có phá vỡ thế bế tắc chính trị?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 01/11, cử tri tại Israel đã đi bỏ phiếu bầu cử Quốc hội với hy vọng phá vỡ thế bế tắc chính trị trong nhiều năm qua. Đây là cuộc bầu cử lần thứ 5 của Quốc hội Israel trong vòng chưa đầy 4 năm. Đáng chú ý, cuộc bầu cử không chỉ nhằm tìm ra 120 đại biểu đại diện cho người dân Israel để quyết định những vấn đề hệ trọng của đất nước, mà còn quyết định ai sẽ là Thủ tướng điều hành chính phủ trong nhiệm kỳ 4 năm sắp tới. Tuy nhiên, nhiều dấu hiệu cho thấy tình trạng bế tắc chính trị sẽ chưa sớm được khai thông sau cuộc bầu cử lần này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/02/vovlive_vandequocte_baucuquochoiisrael.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ông Lula da Silva trở lại ghế Tổng thống Brazil sau hơn 01 thập niên</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Theo kết quả kiểm phiếu chính thức trong cuộc đua vào ghế Tổng thống Brazil, cựu Tổng thống nước này, ông Lula da Silva đã giành được 50,8% phiếu bầu, vượt qua Tổng thống đương nhiệm Bolsonaro với số phiếu tương ứng là 49,2%. Với kết quả này, ông Lula da Silva sẽ nhậm chức vào ngày 01/01 năm tới. Ông Lula da Silva là gương mặt quen thuộc trên chính trường Brazil khi ông đã nắm giữ cương vị Tổng thống trong hai nhiệm kỳ từ năm 2003 - 2010, giai đoạn mà ông được người dân tín nhiệm bởi những thành tựu kinh tế ấn tượng. Nhưng lần trở lại này sau hơn 10 năm, ông Lula da Silva phải đối diện với tình hình rất khác, khi Brazil vừa trải qua 4 năm đầy biến động dưới thời của chính quyền cánh hữu cũng như tác động tiêu cực về kinh tế - xã hội do dịch Covid-19 gây ra.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/01/vovlive_vandequocte_ongluladasilvatrolaighetongthongbraxinsauhonmotthapnien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
