<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Diễn đàn Kinh tế phương Đông – cơ hội để Nga “gỡ thế khó"</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Diễn đàn Kinh tế Phương Đông lần thứ 7 đang diễn ra tại thành phố Vladivostok, miền Viễn Đông Nga với sự tham gia của đại diện hơn 60 quốc gia và khu vực. Là diễn đàn kinh tế lớn thứ hai của Nga sau Diễn đàn Kinh tế Quốc tế Saint Peterburg, Diễn đàn Kinh tế Phương Đông nhằm mục đích tăng cường hợp tác trong khu vực Châu Á – Thái Bình Dương, thu hút các nhà đầu tư trong nước và quốc tế đến vùng Viễn Đông, khu vực được đánh giá là còn rất nhiều tiềm năng của Nga.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/08/vovlive_vandequocte_diendankinhtephuongdong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ai sẽ trở thành Thủ tướng mới của nước Anh?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 5/9, tân Thủ tướng Anh sẽ chính thức lộ diện thay thế cựu Thủ tướng Boris Jonhson đã từ nhiệm hồi tháng 7. Dự kiến vào nửa đêm nay (theo giờ địa phương), Đảng Bảo thủ cầm quyền sẽ công bố kết quả phiếu bầu lãnh đạo đảng đối với 2 ứng cử viên là Ngoại trưởng Liz Truss và cựu Bộ trưởng Tài chính Rushi Sunak. Ở thời điểm này, ai sẽ là gương mặt nhiều lợi thế có thể được bầu chọn tại nước Anh? Đâu là những thách thức chờ đón tân Thủ tướng Anh trong bối cảnh nước này đang phải đối mặt với một giai đoạn rất khó khăn ở thời kỳ hiện tại?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/08/vovlive_vandequocte_aisetrothanhthutuongmoicuanuocanh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tầm vóc mới của quan hệ Nga – Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau cuộc gặp với Ngoại trưởng Iran Hossein Amir - Abdollahian tại thủ đô Moskva, Ngoại trưởng Nga Sergei Lavrov cho biết hai nước đang hoàn tất một văn kiện toàn diện về hợp tác song phương – thỏa thuận mà ông Lavrov nhận định là “thể hiện chiều hướng phát triển đạt đến tầm cao mới về chất, mang tính tầm vóc của quan hệ hai nước”. Trước khi đạt được thỏa thuận này, Nga và Iran vẫn được đánh giá là những đồng minh thân thiết, luôn sát cánh trong nhiều điểm nóng của thế giới, nổi bật nhất là trong cuộc khủng hoảng tại Syria. Nga và Iran có liên hệ mật thiết trong nhiều lĩnh vực an ninh, kinh tế, nhất là hợp tác năng lượng trong bối cảnh thị trường dầu thế giới có nhiều biến động thời gian gần đây.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/08/vovlive_vandequocte_tamvocmoicuaquanhengairan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sự chia rẽ của Châu Âu liên quan đến hạn chế thị thực với công dân Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong cuộc họp 2 ngày vừa diễn ra, Ngoại trưởng các nước Liên minh Châu Âu (EU) liên tục tranh cãi và chia rẽ về việc hạn chế, thậm chí cấm thị thực hoàn toàn đối với công dân Nga. Trong khi một số nước trong đó có Cộng hòa Séc hiện đang giữ vai trò Chủ tịch luân phiên Liên minh Châu Âu đã bày tỏ ủng hộ thì nhiều nước khác như Đức, Pháp, Áo, Hungary... đã lên tiếng phản đối các đề xuất này, cho rằng sẽ gây ra những tác dụng ngược. Trước thực tế này, lựa chọn của giới chức Châu Âu là gì để vừa thể hiện được thái độ cứng rắn với Nga nhưng cũng không khiến khu vực này phải chịu nhiều thiệt hại như các chuyên gia cảnh báo.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/08/vovlive_vandequocte_suchiarecuachauau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
