<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hội nghị hẹp Bộ trưởng Ngoại giao thúc đẩy vai trò trung tâm, đoàn kết, thống nhất của ASEAN</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Từ ngày 15-17/2, Campuchia chủ trì tổ chức Hội nghị hẹp Bộ trưởng Ngoại giao ASEAN theo hình thức trực tiếp kết hợp trực tuyến. Đây là sự kiện lớn đầu tiên mà Campuchia đăng cai với tư cách là nước Chủ tịch ASEAN năm 2022 và là bước chuẩn bị cho Hội nghị Bộ trưởng Ngoại giao ASEAN lần thứ 55, dự kiến diễn ra vào tháng 8 năm nay. Trong bối cảnh đại dịch COVID-19 vẫn diễn biến phức tạp, các cuộc cạnh tranh địa chiến lược càng lúc càng nóng, các nhà ngoại giao hàng đầu các nước ASEAN sẽ tập trung vào những nội dung quan trọng nào để có thể thúc đẩy vai trò trung tâm, đoàn kết và thống nhất của ASEAN đồng thời phục hồi tổng thể “hậu dịch bệnh”?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/17/vovlive_vandequocte_hoinghihepbotruongngoaigiao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những nguy cơ từ “Chiến tranh Lạnh mới” (Phần 2)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong chuyên mục "Vấn đề Quốc tế" ngày hôm qua, chúng tôi đã phân tích những động thái đáng chú ý khi Nga và Trung Quốc xích lại gần nhau, phản ánh niềm tin chính trị giữa hai cường quốc này, đồng thời khiến Mỹ và phương Tây phải có những tính toán cẩn trọng hơn trong mối quan hệ với Nga và Trung Quốc. Những động thái “tập hợp lực lượng” ngày càng rõ nét trong trục quan hệ giữa các nước lớn làm dấy lên mối lo ngại về khả năng xảy ra một cuộc “Chiến tranh lạnh mới". Hôm nay, chúng ta tiếp tục mạch phân tích vấn đề này, trong đó làm rõ những luận điểm khi nào thì “Chiến tranh lạnh mới” thực sự hình thành, khi hình thành sẽ có gì khác biệt với cuộc Chiến tranh lạnh từng xảy ra trong quá khứ, khả năng tác động đến cục diện địa chính trị thế giới sẽ ra sao.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/17/vovlive_vandequocte_nhungnguycotuchientranhlanhmoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những lo ngại về nguy cơ một cuộc “Chiến tranh lạnh” mới (Phần 1)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Nguy cơ cuộc “chiến tranh lạnh mới” với một bên là Mỹ và đồng minh, một bên là hai cường quốc Nga - Trung Quốc đang ngày một hiện hữu với những động thái cứng rắn của các bên liên quan. Trong cuộc gặp trực tiếp diễn ra vào đầu tháng này, Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình và Tổng thống Nga Vladimir Putin đã ra tuyên bố chung về mối quan hệ đối tác mới, khẳng định quan hệ này “vượt trội so với các liên minh chính trị, quân sự trong thời kỳ chiến tranh lạnh”. Trong khi đó, chính quyền của Tổng thống Mỹ Joe Biden cũng vừa công bố chiến lược Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương tự do và rộng mở trong hàng loạt lĩnh vực từ an ninh tới kinh tế và thông qua một mạng lưới liên minh mạnh mẽ. Những động thái răn đe này của Mỹ, Nga và Trung Quốc đang khiến dư luận lo ngại bóng ma “Chiến tranh lạnh” có thể quay trở lại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/17/vovlive_vandequocte_nhunglongaivenguycomotcuocchientrinhlanhmoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Australia lần đầu tiên tổ chức hội nghị Ngoại trưởng Nhóm Bộ Tứ (QUAD)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 11/2, tại thành phố Melbourne (Australia) khai mạc Hội nghị ngoại trưởng nhóm Bộ Tứ (QUAD), với sự tham dự của ngoại trưởng các nước Mỹ, Australia, Nhật Bản và Ấn Độ. Đây là cuộc họp trực tiếp đầu tiên trong năm nay và cũng là lần đầu tiên ngoại trưởng các nước trong nhóm QUAD gặp mặt trực tiếp kể từ tháng 10/2020. Lần đầu tiên Australia đăng cai tổ chức Hội nghị ngoại trưởng nhóm Bộ Tứ (QUAD), chính phủ của Thủ tướng Scott Morrison đang nỗ lực làm sâu sắc hơn các mối quan hệ đối tác của Australia trong khu vực, trong bối cảnh “cạnh tranh chiến lược, các mối đe dọa đối với trật tự quốc tế tự do và sự bất ổn ngày càng gia tăng”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/17/vovlive_vandequocte_australialandautientochuchoinghingoaitruongnhombotu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
