<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Những ca khúc hay về mùa xuân</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Nhân dịp đón năm mới 2023, cùng trở lại với những mùa xuân thanh bình ấm no hạnh phúc và tận hưởng những cung bậc cảm xúc của tình yêu lứa đôi hòa trong tình yêu đất nước mênh mang qua một số ca khúc: “Mùa xuân đầu tiên” (Nhạc sĩ Văn Cao); “Em ơi mùa xuân đến rồi đó” (Sáng tác: Nhạc sĩ Trần Chung, Trình bày: NSND Lê Dung); “Mùa xuân làng lúa làng hoa (Sáng tác: Nhạc sĩ Ngọc Khuê, Trình bày: NSND Thanh Hoa); “Cung đàn mùa xuân” (Sáng tác: Nhạc sĩ Cao Việt Bách, Thơ: Lưu Trọng Lư);…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/01/03/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nhung_ca_khuc_hay_ve_mua_xuan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sức mạnh của Âm nhạc trong ký ức “Chiến thắng Điện Biên Phủ trên không”</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Nhớ về 12 ngày đêm của chiến dịch “Hà Nội - Điện Biên Phủ” năm 1972, không thể quên vai trò của âm nhạc trên làn sóng Đài Tiếng nói Việt Nam. Trong không gian những ngày khói lửa ấy, không khí làm việc tại Đài TNVN vô cùng sôi động. Những sáng tác ra đời được phối khí, thu thanh, phát sóng như những bản tin chiến thắng lan tỏa muôn nơi Giữa thời điểm ác liệt của trận Điện Biên Phủ trên không, những văn nghệ sĩ của Đài TNVN đã cống hiến quên mình để góp một phần nhỏ bé trong chiến công chung của dân tộc, đưa những bản tin đặc biệt bằng âm nhạc để loan tin chiến thắng và cổ vũ động viên tinh thần quân dân ta. Đó là những ca khúc:
 “Hà Nội những đêm không ngủ” và “Hà Nội – Điện Biên Phủ” (Nhạc sĩ Phạm Tuyên); “Cánh cụt cánh què” (Nhạc sĩ Dân Huyền); “Hà Nội chiến thắng” (Nhạc sĩ Thanh Phúc); “Em mãi tìm anh”  (Nhạc sĩ Vũ Việt Hùng)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/26/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ky_niem_50_nam_chien_thang_dbp_tren_khong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Tên lửa ta đánh rất hay”: Ca khúc ghi dấu ấn tầm vóc chiến thắng thời đại</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[“Chiến thắng Điện Biên Phủ trên không” là sự kiện lịch sử trọng đại và kỳ tích có một không hai - biểu tượng chiến thắng của bản lĩnh, trí tuệ và chủ nghĩa anh hùng Cách mạng Việt Nam. Đây là chiến thắng có ý nghĩa lịch sử và thời đại sâu sắc, góp phần rất quan trọng đưa cuộc kháng chiến chống Mỹ cứu nước của dân tộc ta đi đến thắng lợi hoàn toàn. Trong 12 ngày đêm chiến đấu anh dũng, kiên cường, mưu trí, sáng tạo, quân và dân ta đã đánh bại hoàn toàn cuộc tập kích chiến lược đường không quy mô lớn chưa từng có, chủ yếu bằng B.52 của Mỹ, làm nên chiến thắng “Hà Nội - Điện Biên Phủ trên không” lẫy lừng, bắn rơi 81 máy bay các loại, trong đó có 34 chiếc B.52, tiêu diệt và bắt sống hàng trăm giặc lái Mỹ. Đây cũng là lần đầu tiên trong lịch sử, “siêu pháo đài bay B.52” thảm bại và không quân Mỹ phải chịu thiệt hại nặng nề nhất. Kỷ niệm 50 năm “Chiến thắng Điện Biên Phủ trên không” (T12/1972-T12/2022), cùng thưởng thức ca khúc “Tên lửa ta đánh rất hay” (Sáng tác: Nhạc sĩ Huy Thục, Trình bày: NSƯT Bích Liên, Nghệ sĩ Phạm Thu Hà) và tìm hiểu ý nghĩa lịch sử của ca khúc này…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/20/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ten_lua_ta_danh_rat_hay_huy_thuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Sứ mệnh thanh niên": Bài hát chính thức của Đại hội Đoàn toàn quốc lần thứ XII</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Trước thềm Đại hội đại biểu toàn quốc Đoàn TNCS Hồ Chí Minh lần thứ XII nhiệm kỳ 2022 - 2027, 1.200 ca sĩ, nghệ sĩ, đoàn viên, thanh niên đã cùng nhau thực hiện MV “Sứ mệnh thanh niên”. Đây như một món quà ý nghĩa dành cho đại hội, là lời cổ vũ, động viên, khích lệ các bạn trẻ tham gia hoạt động Đoàn. Trong chương trình, thưởng thức ca khúc “Sứ mệnh thanh niên” (Lời: Quản Văn Hải, Âm nhạc: Quang Huy) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng – Giám đốc âm nhạc của MV về bài hát ý nghĩa này…
- Thưởng thức ca khúc “Thanh niên Việt Nam tự hào tiến bước” và lắng nghe những chia sẻ của thượng úy Trần Thanh Tùng (bút danh Trần Tùng), PTV phòng Thời sự Truyền hình, Trung tâm phát thanh truyền hình quân đội-tác giả ca khúc này…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/13/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_su_menh_thanh_nien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
