<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tổ chức Giáo dục, khoa học và văn hóa Liên hợp quốc (UNESCO)</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Tổ chức Giáo dục, khoa học và văn hóa Liên hợp quốc ( gọi tắt là UNESCO) đã công bố danh sách 55 thành phố được công nhận tham gia vào mạng lưới thành phố sáng tạo. Trong đó, Đà Lạt là thành phố sáng tạo âm nhạc đầu tiên của Việt Nam, Đà Lạt được ghi nhận vì cam kết mạnh mẽ trong việc khai thác văn hóa và sáng tạo như một phần của chiến lược phát triển. Cần làm gì để phát huy danh hiệu này và đưa Đà Lạt trở thành điểm đến vể âm nhạc nổi bật trong nước và khu vực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/11/09/vovlive_sukienvabanluan_to_chuc_giao-duc_khoa_hoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sơn La tiết kiệm hàng trăm tỷ đồng từ Đề án sắp xếp, sáp nhập các bản, tiểu khu, tổ dân phố - Phát huy sức mạnh của hệ thống chính trị.</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau 3 năm thực hiện Đề án sắp xếp, sáp nhập các bản, tiểu khu, tổ dân phố, tỉnh Sơn La đã giảm từ hơn 3.300 bản xuống còn hơn 2.200 bản. Việc triển khai sắp xếp, sáp nhập là việc lớn, thâm chí là việc rất khó, gặp không ít khó khăn, vướng mắc trong quá trình triển khai, song chủ trương sắp xếp, sáp nhập bản đã nhận được sự đồng thuận của đại đa số người dân và cả hệ thống chính trị. Vậy đâu là những mấu chốt để Sơn La có được kết quả này? Và giải pháp để nâng cao hiệu quả việc sắp xếp, sáp nhập bản và việc liên quan sau sắp xếp, sáp nhập trong giai đoạn tới là gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/11/01/vovlive_sukienvabanluan_son_la_tiet_kiem_hang_tram_ty.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cán bộ, công chức, viên chức làm việc tại nhà: Nên nhưng cần cân nhắc</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, UBND TP HCM giao Viện Nghiên cứu phát triển chủ trì nghiên cứu Dự thảo đề án xây dựng nền công vụ TP HCM hoạt động hiệu lực, hiệu quả giai đoạn 2024 - 2030. Một trong những nội dung được đông đảo dư luận, người dân quan tâm là việc nghiên cứu thí điểm cho phép cán bộ, công chức, viên chức ở một số vị trí không tiếp xúc với công dân có thể đăng ký làm việc tại nhà với tỉ lệ phù hợp. Việc cán bộ, công chức, viên chức làm việc tại nhà được kỳ vọng sẽ có sự thay đổi như thế nào đối với nền công vụ thành phố TP HCM?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/10/27/vovlive_sukienvabinhluan_can_bo_cong_chuc_lam_viec-_tai_nha.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kim ngạch xuất khẩu rau quả lập kỷ lục mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[4 tỷ 200 triệu đô la Mỹ là giá trị xuất khẩu rau củ quả trong 9 tháng qua, tăng hơn 72% so với năm ngoái và phá rất sâu kỷ lục 3 tỷ 810 triệu đô la Mỹ của năm 2018. Nhiều dự báo cho rằng, xuất khẩu rau quả cả năm nay có thể mang về số ngoại tệ hơn 5 tỷ 500 triệu đô la Mỹ cho nước ta. Điều gì đã tạo ra sự bất tốc mạnh mẽ đáng kinh ngạc của ngành rau quả? Và liệu rằng ngành đã thực sự phát triển bền vững?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/10/25/vovlive_sukienvabanluan_kim_ngach_xuat_khau_rau_qua_lap_ky_luc_moi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
