<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Mẹ tôi”: Ca khúc trữ tình gợi nỗi nhớ da diết về mẹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm ngày Quốc tế Phụ nữ (08/3), thưởng thức ca khúc Mẹ tôi (Lời thơ: Nguyễn Thị Mai Lan, Âm nhạc: Nhạc sĩ Trọng Đài, Trình bày: NSƯT Mai Hoa) và lắng nghe những chia sẻ của tác giả thơ về nội dung bài thơ được phổ nhạc...
- Thưởng thức các ca khúc: Chị em bón bèo (Sáng tác: Nhạc sĩ Tô Vũ,Trình bày: Tốp ca nữ Đài TNVN); Bài ca người phụ nữ Việt Nam (Sáng tác: Nhạc sĩ Nguyễn Văn Tý, Trình bày: NSƯT Tuyết Thanh); Mẹ yêu con (Nhạc sĩ Nguyễn Văn Tý)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/09/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_me_toi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gặp gỡ Thiếu tá-Nhà văn Phạm Vân Anh (Cục Chính trị, Bộ Tư lệnh Bộ đội Biên phòng) tìm hiểu những đề tài được khai thác chủ yếu về hình ảnh người lính biên phòng trong các sáng tác âm nhạc hiện nay</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm ngày truyền thống Bộ đội Biên phòng (03/3/2022) cùng lắng nghe những chia sẻ của Thiếu tá-Nhà văn Phạm Vân Anh (Cục Chính trị, Bộ Tư lệnh Bộ đội Biên phòng) về những đề tài viết cho người lính Biên phòng được phản ánh trong các sáng tác âm nhạc.
- Thưởng thức các ca khúc: Cán bộ tăng cường xã (Lời thơ Phạm Vân Anh, Âm nhạc: Nhạc sĩ Xuân Đại), Chiều mưa phố (Lời thơ: Hoàng Quý), Những người trai đi trong lòng biển (Lời thơ Phạm Vân Anh, Âm nhạc: Nhạc sĩ Nguyễn Tuấn Anh)...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/09/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ky_niem_ngay_bo_doi_bien_phong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Sức mạnh chúng ta”: Niềm tự hào về tinh thần quyết chiến, quyết thắng của dân tộc trong cuộc chiến đấu bảo vệ Tổ quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm 43 năm Cuộc chiến đấu bảo vệ biên giới phía Bắc (17/2/1979-17/2/2022) gặp gỡ nhạc sĩ Cát Vận cùng ca khúc “Sức mạnh chúng ta” để cùng tri ân, bày tỏ lòng biết ơn tới những người lính đã ngã xuống vì độc lập dân tộc.
- Thưởng thức ca khúc “Hãy ngăn chặn Covid” của nhạc sĩ Trịnh Ngọc Tân-nguyên Biên tập Âm nhạc Điện ảnh Quân đội Nhân dân Việt Nam và cùngnghe những chia sẻ của anh về ca khúc này...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/24/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_suc_manh_chung_ta.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nguyễn Tài Tuệ: Người Nhạc sĩ tài hoa</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Nhạc sĩ Nguyễn Tài Tuệ qua đời vào sáng 11/2/2022, hưởng thọ 87 tuổi. Trong sự nghiệp âm nhạc của mình, đến nay ông cũng mới chỉ công bố chưa đến 20 ca khúc cùng một số tác phẩm khí nhạc. Nhưng khi nhắc tới ông, người yêu nhạc nhớ ngay đến các tác phẩm nổi tiếng, mang dấu ấn một thời như "Xa khơi", "Tiếng hát giữa rừng Pác Bó", "Mùa xuân gọi bạn", "Mơ quê", "Suối Mường Hum còn chảy mãi',... Bên cạnh sáng tác ca khúc, nhạc sĩ Nguyễn Tài Tuệ còn sáng tác một số tác phẩm khí nhạc như: "Những cánh chim cao nguyên", "Kỷ niệm quê hương" (cello và piano)... Ngoài ra, ông còn viết phần âm nhạc cho múa và một số ca cảnh, tổ khúc dân ca. Để tưởng nhớ tới người nhạc sĩ tài danh, cùng nghe lại một số ca khúc của ông đã ghi dấu ấn sâu đậm trong lòng công chúng yêu nhạc...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/24/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nguyen_tai_tue_ngui_nhac_si_tai_hoa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
