<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Đối thoại Shangri La 2022: Quản lý cạnh tranh địa chính trị trong một khu vực đa cực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau 2 năm gián đoạn vì dịch Covid-19, Hội nghị Thượng đỉnh An ninh Châu Á (còn gọi là Đối thoại Shangri-La lần thứ 19) sẽ diễn ra theo hình thức trực tiếp trong 3 ngày, bắt đầu từ ngày 10/6 tại Khách sạn Shangri La của Singapore. Dự kiến, khoảng 500 đại biểu là quan chức Chính phủ, quan chức quốc phòng - an ninh, ngoại giao, nhà nghiên cứu, học giả, doanh nhân… từ gần 50 quốc gia và vùng lãnh thổ trên thế giới tham dự Đối thoại năm nay. Những thách thức an ninh khu vực, những sáng kiến hợp tác giữa các nước sẽ được chia sẻ tại Diễn đàn an ninh quan trọng hàng đầu khu vực này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/10/vovlive_vandequocte_doithoaishangrila2022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bán đảo Triều Tiên tăng nhiệt khi các bên liên quan có nhiều động thái “ăn miếng, trả miếng”</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bán đảo Triều Tiên đang ngày một tăng nhiệt trong thời gian gần đây với những động thái đáp trả lẫn nhau của các bên liên quan. Trong khi Nhật Bản, Mỹ và Hàn Quốc tổ chức các cuộc diễn tập quân sự ở khu vực biển Nhật Bản, phía Triều Tiên liên tiếp tiến hành các vụ phóng thử tên lửa, với nhiều lo ngại nước này sẽ tiến hành một vụ thử hạt nhân. Liệu các động thái "ăn miếng trả miếng" của các bên liên quan có đẩy bán đảo Triều Tiên chạm lằn ranh đỏ, khi các cuộc đàm phán về phi hạt nhân hóa trên bán đảo Triều Tiên đang ngày một xa vời?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/09/vovlive_vandequocte_bandaotrieutientangnhiet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vai trò Đông Nam Á trong chiến lược của Australia</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Australia Anthony Albanese vừa kết thúc chuyến thăm 3 ngày tới Indonesia với những thỏa thuận quan trọng đạt được trong lĩnh vực thương mại, nông nghiệp, hỗ trợ Indonesia xây dựng cơ sở hạ tầng và ứng phó với biến đổi khí hậu. Đây là chuyến thăm song phương đầu tiên của ông Anthony Albanese  kể từ khi nhậm chức, cho thấy tầm nhìn chiến lược của Australia trong việc tăng cường gắn kết với Indonesia nói riêng và khu vực Đông Nam Á nói chung.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/08/vovlive_vandequocte_vaitrodongnamatrongchienluoccuaaustralia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tổng thống Mỹ và những mục tiêu chiến lược tại Hội nghị thượng đỉnh Châu Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Từ ngày 6 -10/6, Mỹ đăng cai tổ chức Hội nghị thượng đỉnh các nước Châu Mỹ lần thứ 9 tại Los Angeles. Sự kiện được mong chờ và chuẩn bị từ lâu đang kỳ vọng sẽ giúp Mỹ “sửa chữa” những rạn nứt bấy lâu và hâm nóng lại quan hệ giữa Washington với các quốc gia trong khu vực, từ đó tái khẳng định vị thế của Mỹ trước ảnh hưởng ngày càng tăng của Trung Quốc ở Mỹ Latinh. Kỳ vọng là vậy, tuy nhiên để hội nghị có thể thành công như mong muốn, Tổng thống Mỹ Joe Biden đang đứng trước không ít khó khăn để có thể tái gắn kết các nước láng giềng phía Nam. Đó là những thách thức gì? Đâu là triển vọng của hội nghị thượng đỉnh các nước Châu Mỹ lần này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/07/vovlive_vandequocte_tongthongmyvanhungmuctieuchienluoctaihoinghithuongdinhchaumy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
