<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Giải pháp đảm bảo việc làm cho công nhân mất việc cuối năm</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Chỉ còn 2 tháng nữa là đến Tết Nguyên Đán 2023, thế nhưng ở thời điểm hiện tại, nhiều doanh nghiệp bị giảm đơn hàng, thiếu nguyên phụ liệu sản xuất, phải cắt giảm hàng nghìn lao động thay vì tuyển người như mọi năm. Điều này đặt ra nhiều thách thức cho công nhân khi phải chật vật tìm công việc khác để mưu sinh trong khi chỉ còn ít tháng nữa là đến Tết. Giải pháp nào hỗ trợ công nhân có việc làm, có thu nhập trang trải cuộc sống? Các cơ quan chức năng liên quan có chính sách gì để hỗ trợ công nhân thời điểm cận Tết này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/24/vovlive_sukienvabanluan_giai_phap_dam_bao_viec_lam_cho_cong_nhan_mat_viec_cuoi_nam.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kế hoạch 16 điểm: Biện pháp “giải cứu” thị trường bất động sản của Trung Quốc?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau một thời gian dài “siết chặt” việc cho vay của ngân hàng với các công ty bất động sản, mới đây Trung Quốc đã có động thái đảo ngược chính sách khi công bố một loạt biện pháp nhằm giải cứu thị trường bất động sản của nước này hiện đang rơi vào tình trạng suy giảm kỷ lục và cạn kiệt thanh khoản. Không giống như các bước đi nhỏ giọt trước đó, gói biện pháp mới bao gồm 16 điểm từ giải quyết cuộc khủng hoảng thanh khoản mà các công ty phát triển bất động sản phải đối mặt, đến nới lỏng các yêu cầu thanh toán đối với người mua nhà trả góp. Liệu đây có phải “liều thuốc” giúp vực dậy lĩnh vực bất động sản ở Trung Quốc?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/21/vovlive_sukienvabanluan_ke_hoach_16_diem.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nguồn cung xăng dầu: Liệu có còn căng thẳng?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thị trường xăng dầu đã trải qua hơn 2 tháng căng thẳng nguồn cung, chủ yếu đối với mặt hàng xăng phục vụ đi lại của người dân và các hoạt động vận tải, kinh doanh dịch vụ. Trong khi người dân khó mua xăng, phải xếp hàng dài để mua xăng, chưa biết khi nào thị trường mới trở lại bình thường thì trên diễn đàn Quốc hội, việc quản lý xăng dầu đã lộ rõ nhiều bất cập, trong đó nổi lên câu chuyện trách nhiệm... Thủ tướng Chính phủ đã có công điện về việc quản lý, điều hành mặt hàng xăng dầu gửi các Bộ, ngành, địa phương, trong đó chỉ rõ: “Bộ trưởng Bộ Công Thương chịu trách nhiệm toàn diện trước Chính phủ về công tác điều hành thị trường xăng dầu”. Nguồn cung xăng dầu: Liệu có còn căng thẳng?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/21/vovlive_sukienvabanluan_nguon_cung_xang_dau_lieu_con_cang_thang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thành phố Hồ Chí Minh thực hiện liên kết vùng Đông Nam Bộ</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nghị quyết 24 của Bộ chính trị khóa 13 xác định mục tiêu đến năm 2030, vùng Đông Nam bộ trở thành vùng phát triển năng động, có tốc độ tăng trưởng kinh tế cao, trong đó Thành phố Hồ Chí Minh là một cực tăng trưởng của vùng Đông Nam bộ và cả nước. Vậy thành phố Hồ Chí Minh cần phát huy vai trò ra sao trong việc thực hiện liên kết vùng để phát triển kinh tế, cung ứng hàng hóa và bình ổn thị trường.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/18/vovlive_sukienvabinhluan_thanh_pho_ho_chi_minh_thuc_hien_lien_ket_vung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
