<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Điểm lại không gian âm nhạc Cách mạng tháng Tám cách đây 77 năm qua một số ca khúc tiêu biểu</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Ca khúc Cách mạng hình thành và phát triển từ khi có phong trào yêu nước do Đảng lãnh đạo. Từng bước đi của ca khúc Cách mạng là sự phản ánh trung thực những thành tựu của lịch sử Cách mạng Việt Nam. Với quan niệm của Đảng “Văn hóa nghệ thuật cũng là một mặt trận”, vì vậy những ca khúc Cách mạng cũng được coi là mũi nhọn xung kích trên mặt trận Văn hóa, luôn có mặt kịp thời và phản ánh những gì sôi động, nóng bỏng nhất của xã hội lịch sử. Và cũng từ cao trào Cách mạng Tháng 8 năm 1945, âm nhạc Cách mạng bắt đầu những bước tiến vững chãi của mình song hành cùng lịch sử dân tộc. Cùng điểm lại những ca khúc Cách mạng một thời đã lay động cả dân tộc: Cùng nhau đi hồng binh (Nhạc sĩ Đinh Nhu), Tiến quân ca (Nhạc sĩ Văn Cao), Mười chín tháng Tám (Nhạc sĩ Xuân Oanh), Ba Đình Nắng (Nhạc sĩ Bùi Công Kỳ, thơ Vũ Hoàng Địch)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/22/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_am_nhac_cach_mang_thang_8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ca sĩ Hiền Anh ra mắt album Thiền ca “Duyên 4 - Mẹ là Phật từ bi” tri ân những bà mẹ Việt Nam anh hùng</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Nhân dịp mùa Vu lan 2022, ca sĩ Hiền Anh Sao Mai 2007 dòng thính phòng ra mắt Album “Duyên 4 – Phật là mẹ từ bi” gồm những ca khúc: Lời ru cho con, Mẹ yêu con, Thiền ca Làng Mai "Đã về đã tới – Sống vui", Mẹ là Phật từ bi. Trong chương trình, trò chuyện cùng nữ ca sĩ Hiền Anh để tìm hiều về album ý nghĩa này.
- Thưởng thức ca khúc “Cờ đỏ sao vàng” (tác giả: Nguyễn Anh Trí - nguyên Viện trưởng Viện Huyết học truyền máu TW) và lắng nghe những chia sẻ của tác giả Nguyễn Anh Trí về hoàn cảnh ra đời của ca khúc…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/15/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_hien_anh_album_4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Vinh quang thầm lặng”: Khúc ca bi tráng về người công an nhân dân</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Tưởng nhớ tới ba chiến sĩ cảnh sát phòng cháy chữa cháy đã hy sinh anh dũng, cũng như những chiến sĩ công an đã ngã xuống cho cuộc sống bình yên, cùng lắng nghe “Vinh quang thầm lặng” - bài hát như một nén tâm nhang của nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng và nghe những chia sẻ của nhạc sĩ về bài hát.
 - Cùng cảm nhận, sẻ chia tình cảm với những nạn nhân chất độc da cam dioxin Việt Nam qua ca khúc “Nỗi đau người ở lại” (nhạc sĩ Đoàn Nguyên Hiếu, thơ Đoàn Hoài Trung)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/08/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_vinh_quang_tham_lang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những ca khúc nhắc nhớ về Sự kiện Vịnh Bắc Bộ</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Cách đây 58 năm (năm 1964), với động cơ phát động chiến tranh chống phá miền Bắc, Đế quốc Mỹ đã tạo ra cái gọi là Sự kiện Vịnh Bắc Bộ mở màn cuộc chiến tranh phá hoại 9 năm bằng không quân và hải quân quy mô lớn đối với miền Bắc Việt Nam. Những ngày tháng sục sôi đó, các văn nghệ sĩ đã ra trận bằng các sáng tác của mình: Không cho chúng nó thoát (Nhạc sĩ Hoàng Vân), Gửi anh chiến sĩ thông tin trên đảo (Nhạc sĩ Hồ Bắc), Nhanh tay lưới chắc tay súng (NSƯT Trần Thụ), Bám biển quê hương (Nhạc sĩ Phạm Tuyên), Bay lên không quân hải quân (Nhạc sĩ Trần Ngọc Lâm),…Những ca khúc ra đời như là lời tuyên ngôn trước kẻ thù xâm lược không chỉ là lời khẳng định của các văn nghệ sỹ, đó còn là lời khẳng định của toàn dân Việt Nam trước bất cứ kẻ thù nào xâm lược nước ta…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/01/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_su_kien_vinh_bac_bo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
