<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jan 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Không ngừng nuôi dưỡng niềm đam mê nghệ thuật”: Thông điệp Nhạc sĩ Trần Nhật Bằng gửi tới các bạn nhỏ trong ca khúc “Thắp sáng những ngôi sao tương lai”</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Cùng thưởng thức ca khúc “Thắp sáng những ngôi sao tương lai” - ca khúc đoạt giải A-Giải thưởng Âm nhạc Việt Nam năm 2021 cho thể loại ca khúc thiếu nhi của nhạc sĩ Trần Nhật Bằng- Trưởng phòng Ca nhạc Thiếu nhi, Ban Âm nhạc VOV3 và cùng nghe những chia sẻ của anh về thông điệp và sự ra đời của tác phẩm này.
- Hướng tới chào mừng 92 năm ngày thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam (3/2/1930-3/2/2022) cùng thưởng thức ca khúc “Ta tự hào gọi tên Đảng ta” (Âm nhạc: Nhạc sĩ Võ Thiên Lan; Lời thơ: Trần Thế Tuyển) và cùng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Võ Thiên Lan về hoàn cảnh ra đời của tác phẩm âm nhạc này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/26/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_thap_sang_nhung_ngoi_sao_tuong_lai_tran_nhat_bang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nguyễn Thúy My: Nữ nghệ sĩ luôn nỗ lực phấn đấu hết mình cho công việc và nghệ thuật</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Năm 2021 là một năm đầy khó khăn với diễn biến phức tạp của đại dịch Covid 19, Nhạc sĩ, nghệ sĩ trẻ Nguyễn Thúy My và các nghệ sĩ đoàn âm nhạc dân gian Nhà hát Đài TNVN luôn phấn đấu, nỗ lực hết mình để hoàn thành nhiệm vụ; phối khí, dàn dựng và thu thanh hơn 100 tác phẩm dân gian phục vụ thính giả Đài TNVN trên sóng phát thanh. Thúy My cũng dành cho mình thành tích cao ở lĩnh vực mới trong vai trò soạn giả, soạn lời dân ca, tham dự cuộc thi “Sáng tác lời mới cho làn điệu dân ca và nhạc cổ truyền chủ đề phòng chống thiên tai” do Ban Chỉ đạo Trung ương – Tổng cục phòng chống thiên tai tổ chức. Tác phẩm “Tây Bắc quê em” trên làn điệu dân ca dân tộc Tày của Nguyễn Thúy My đạt giải 3. Cùng Nguyễn Thúy My tổng kết các hoạt động trong năm, lắng nghe những chia sẻ của chị về những dự án, kế hoạch mới trong năm 2022 và thưởng thức các tác phẩm của nữ nhạc sĩ: “Nét duyên quê” (hòa tấu dàn nhạc dân tộc), “Tây Bắc quê em” (Tốp ca nữ), “Tình yêu người lính đảo” (Nghệ sĩ Tuấn Dũng độc tấu sáo trúc cùng dàn nhạc dân tộc)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/18/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_thuy_my.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trải nghiệm những cung bậc cảm xúc cùng “Hùng vĩ trái tim Việt Nam”(Nhạc sĩ Nguyễn Thắng)- Ca khúc đoạt giải nhì cuộc Vận động sáng tác ca khúc Hát lên Việt Nam-Let’s Sing Vietnam do Đài TNVN tổ chức</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Nhạc sĩ Nguyễn Thắng, thành viên nhóm nhạc M6 hiện đang công tác tại Nhà hát Đài TNVN - Anh tốt nghiệp chuyên nghành biểu diễn sáo trúc Nhạc viện Hà Nội (nay là Học viện Âm nhạc Quốc gia Việt Nam). Ngoài biểu diễn, Nguyễn Thắng còn có đam mê sáng tác ca khúc. Cùng nghe những chia sẻ về một năm thành công của nhạc sĩ và thưởng thức các tác phẩm âm nhạc của anh: “Hùng vĩ trái tim Việt Nam”; “Nhắc nhớ ta ở yên”; “Chúc mừng năm mới” …]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/10/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nhac_si_nguyen_thang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Bản hùng ca một thời kiêu hãnh”: Lời tri ân của những người con Hà Nội với các thế hệ cha anh đã chiến đấu bảo vệ Thủ đô, một tác phẩm âm nhạc của Nhà báo, Nhạc sĩ Trần Nhật Dương và Nhà báo Trần Nhật Minh</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm chiến thắng “Hà Nội - Điện Biên Phủ trên không” cùng thưởng thức “Bản hùng ca một thời kiêu hãnh” (Âm nhạc: Nhà báo, Nhạc sĩ Trần Nhật Dương ; Lời: Nhà báo Trần Nhật Minh) và lắng nghe những chia sẻ của các tác giả về bài hát này.
- Tìm hiểu về bài hát Hà Nội Điện Biên Phủ của nhạc sĩ Phạm Tuyên.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/29/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ban_hung_ca_mot_thoi_kieu_hanh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
