<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Lan tỏa cuộc vận động hiến giác mạc từ cách làm hay ở huyện Kim Sơn, tỉnh Ninh Bình</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tại huyện Kim Sơn, tỉnh Ninh Bình, Bộ Y tế mới đây tổ chức lễ tôn vinh, khen thưởng những gia đình có người hiến tặng giác mạc từ năm 2020 đến nay. Đây là sự kiện đặc biệt trong bối cảnh nước ta hiện có hàng chục nghìn người bị mù do bệnh lý giác mạc nhưng số người hiến tặng món quà "cửa sổ tâm hồn" này còn rất khiêm tốn. Cần làm gì để lan tỏa cuộc vận động hiến giác mạc và thay đổi thực trạng vừa nêu?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/15/vovlive_sukienvabanluan_kim_son_ninh_binh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ấn Độ tăng tốc trên đường đua khí thiên nhiên hóa lỏng (LNG)</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Công ty Nhà nước GAIL của Ấn Độ vừa ký hợp đồng nhập khẩu khí thiên nhiên hoá lỏng từ nhà cung cấp năng lượng Vitol - Tập đoàn kinh doanh năng lượng độc lập lớn hàng đầu thế giới có trụ sở tại Thụy Sĩ. Theo đó, GAIL sẽ mua 1 triệu tấn khí thiên nhiên hóa lỏng mỗi năm trong vòng 10 năm, bắt đầu từ năm 2026. Đây được đánh giá là bước đi thể hiện rõ nét chính sách năng lượng mới của Ấn Độ trong bối cảnh khu vực và toàn cầu đang đối diện các nguy cơ về an ninh năng lượng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/11/vovlive_sukienvabanluan_an_do_tang_toc_tren_duong_dua_khi_thien_nhien_hoa_long.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thách thức chính trị và kinh tế với nước Mỹ khi nợ công cao kỷ lục?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[34.000 tỷ đô la là khoản nợ kỷ lục của chính phủ Mỹ tính đến ngày 29/12 vừa qua. Đây là mức nợ công cao kỷ lục mọi thời đại ở Mỹ. Điều đáng chú ý, nợ công ở Mỹ ngày càng tăng trong bối cảnh nền kinh tế lớn nhất thế giới đang ở trạng thái tương đối khỏe mạnh, tỉ lệ thất nghiệp thấp vốn được xem là trạng thái tốt để kìm hãm nợ. Bởi thông thường thì trong các giai đoạn kinh tế suy yếu và tỉ lệ thất nghiệp cao, chính phủ mới phải tăng chi tiêu nhằm kích thích tăng trưởng. Với khoản nợ 34.000 tỷ đô la, Mỹ sẽ đối mặt với thách thức gì trong việc ổn định nền tài chính, nhất là khi chỉ vài tuần nữa Quốc hội nước này phải thống nhất các kế hoạch ngân sách liên bang?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/10/vovlive_sukienvabanluan_thach_thuc_chinh_tri_va_kinh_te_voi_nuoc_my_khi_no_cong_cao_ky_luc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nâng tầm sản phẩm OCOP để phát triển du lịch nông thôn</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Làng du lịch Mỹ Khánh ở huyện Phong Điền, TP Cần Thơ là đơn vị đầu tiên ở ĐBSCL được chứng nhận là sản phẩm OCOP du lịch 4 sao. Đây là bước đệm để nâng tầm các sản phẩm du lịch, góp phần phát triển kinh tế nông thôn. Từ đó, nâng tầm và lan tỏa du lịch Cần Thơ và khu vực ĐBSCL. Đồng thời, góp phần bảo tồn và phát huy giá trị văn hóa, ẩm thực dân gian truyền thống, từng bước xây dựng và gìn giữ thương hiệu của từng địa phương.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/04/vovlive_sukienvabanluan_nang_tam-san_pham_ocop.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
