<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thưởng tết 2024 - khi doanh nghiệp và lao động cộng đồng trách nhiệm</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Từ nhiều năm nay, tiền lương và tiền thưởng đã trở thành một nét văn hóa trong quan hệ lao động ở nước ta. Trong bối cảnh kinh tế - xã hội những tháng cuối năm 2023 tiếp tục khó khăn, không ít doanh nghiệp vẫn thiếu đơn hàng, do đó thưởng Tết 2024 tiếp tục trở thành bài toán khó đối với các doanh nghiệp. Mặc dù vậy, xác định thưởng Tết là một nét đẹp trong văn hóa doanh nghiệp, đồng thời để giữ chân và tri ân người lao động, hầu hết các doanh nghiệp đều nỗ lực để đảm bảo thực hiện thưởng Tết cho người lao động không thấp hơn năm trước.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/03/vovlive_sukienvabanluan_thuong-_tet_2024.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phục hồi ngoạn mục: Cách thức Nhật Bản “làm mới” du lịch?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngành du lịch quốc tế đã có một năm khởi sắc sau một thời gian trì trệ vì đại dịch Covid-19. Tại châu Á, Nhật Bản được coi là điểm sáng của ngành du lịch khi các số liệu cho thấy lượng khách tới “đất nước mặt trời mọc” liên tục tăng và vào tháng 10 năm 2023 lần đầu tiên đã vượt qua mức trước đại dịch Covid-19, đánh dấu sự phục hồi hoàn toàn về lượng khách nước ngoài kể từ khi nước này nới lỏng các biện pháp kiểm soát biên giới. Yếu tố nào tạo nên kết quả đáng chú ý này, vì sao Nhật Bản là điểm đến ấn tượng của khách quốc tế và quốc gia này đang làm mới ngành du lịch ra sao để phát triển bền vững ngành công nghiệp không khói?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/02/vovlive_sukienvabanluan_phuc-hoi_ngoan_muc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Xuất khẩu của Tiền Giang - Mảng sáng trong tiến trình phục hồi kinh tế</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dù chịu tác động chung từ suy giảm kinh tế toàn cầu, những biến động của thị trường và điều chỉnh chính sách của các nền kinh tế lớn, nhất là chính sách lãi suất, tỷ giá nhưng hoạt động xuất khẩu hàng hóa của tỉnh Tiền Giang trong năm nay đạt cao. Tổng kim ngạch xuất khẩu đạt 4 tỷ 600 triệu USD, vượt 18,3% chỉ tiêu cả năm, tăng hơn 12,9% so với năm trước và là mức tăng cao nhất từ trước đến nay. So với mục tiêu theo Nghị quyết 25 của Hội đồng nhân dân tỉnh Tiền Giang đề ra về Kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội 5 năm 2021-2025 thì đến thời điểm này kim ngạch xuất khẩu của tỉnh đã vượt kế hoạch 5 năm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/12/29/vovlive_sukienvabanluan_xuat_khau_cua_tien_giang_mang_sang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thái Lan hướng tới mục tiêu dẫn đầu về kinh tế số</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thái Lan sẽ thiết lập 1.500 lớp học số tại các trường học trên toàn quốc để đào tạo ít nhất 100.000 lao động trong lĩnh vực này mỗi năm, đồng thời tăng cường hệ sinh thái trí tuệ nhân tạo tại Thung lũng Kỹ thuật số Thái Lan – đây là những nội dung rất đáng chú ý trong chiến lược về phát triển kinh tế số mà Bộ Kinh tế và Xã hội Số Thái Lan vừa công bố. Với những kế hoạch được đánh giá là mang tính đột phá, Thái Lan đang hướng tới mục tiêu trở thành một trong những quốc gia dẫn đầu về kinh tế số - một xu thế phát triển trên toàn cầu hiện nay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/12/25/vovlive_sukienvabanluan_thai_lan_huong_toi_muc_tieu_dan_dau_ve_kinh_te_so.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
