<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Đằng sau việc Triều Tiên âm thầm “làm giàu” kho vũ khí chiến lược</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cùng với diễn biến nóng tại Ukraine thì bán đảo Triều Tiên cũng gây sự chú ý của dư luận quốc tế với vụ phóng tên lửa đạn đạo mới nhất của Triều Tiên. Theo xác nhận từ Bình Nhưỡng, vụ thử tên lửa đạn đạo này là nhằm phát triển hệ thống vệ tinh do thám và là vụ thử tên lửa thứ 8 từ đầu năm đến nay của nước này. Như vậy, từ các hệ thống vũ khí công nghệ cao đến hệ thống giám sát vệ tinh, Triều Tiên không ngừng mở rộng và làm giàu kho vũ khí giữa lúc đàm phán bế tắc với Mỹ và Hàn Quốc. Động thái của Triều Tiên diễn ra chưa đầy hai tuần trước cuộc bầu cử tổng thống vào ngày 9.3 ở Hàn Quốc. Các bên cũng đang lo ngại rằng, Triều Tiên có thể thúc đẩy việc phát triển tên lửa trong khi sự chú ý của cộng đồng quốc tế đang tập trung vào chiến dịch quân sự của Nga ở Ukraine.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/01/vovlive_vandequocte_dangsauviectrieutienamthamlamgiaukhivukhichienluoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tình hình Ukraine tiếp tục diễn biến phức tạp, có còn cơ hội cho đàm phán?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tình hình chiến sự tại Ukraine vẫn đang diễn biến phức tạp với nhiều luồng thông tin khác biệt. Cả Nga, Ukraine và phương Tây liên tục đưa ra những tin tức chiến sự trái ngược nhau tại Kiev khiến dư luận quốc tế lo ngại về khả năng chiến sự leo thang và số người thiệt mạng tăng nhanh. Các nước phương Tây đang tích cực chuẩn bị cho các biện pháp trừng phạt tiếp theo nhằm vào Nga mà mới nhất là việc đưa Nga ra khỏi hệ thống thanh toán toàn cầu SWIFT. Trong một động thái mới nhất, rạng sáng ngày 28/2 theo giờ Việt Nam, Đại hội đồng Liên hợp quốc tổ chức phiên họp đặc biệt bỏ phiếu cho một nghị quyết về vấn đề Ukraine. Đã có những lo ngại rằng cuộc khủng hoảng Ukraine sẽ làm thay đổi cấu trúc an ninh khu vực. Giới phân tích nhận định, các diễn biến dồn dập, phức tạp tại Ukraine hiện nay có còn khiến ngọn lửa đối thoại có thể nhóm lên?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/01/vovlive_vandequocte_tinhhinhukrainetieptucdienbienphuctap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Các diễn biến nóng về tình hình Ukraine</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong 24h qua, tình hình Ukraine diễn ra khá nóng với nhiều diễn biến dồn dập của các bên sau khi Nga phát động chiến dịch quân sự đặc biệt ở miền Đông Ukraine. Bước đi này cho thấy Nga quyết tâm thực hiện mục tiêu ngăn phương Tây bước qua “lằn ranh đỏ”, bởi sự mở rộng của NATO và khả năng kết nạp Ukraine vào tổ chức này được xem là mối đe dọa trực tiếp đến an ninh của Matxcova. Còn với phương Tây, hành động của Nga là không thể chấp nhận được, là vi phạm luật pháp quốc tế và chủ quyền của Ukraine. Rất nhiều cuộc họp khẩn diễn ra vào tối ngày 24/2 tại Châu Âu để bàn các giải pháp đáp trả Nga trước cuộc tấn công vào Ukraine, trong đó có những biện pháp trừng phạt chưa từng có. Liệu có một cuộc chiến trừng phạt qua lại giữa hai bên và liệu còn cánh cửa nào cho đối thoại và đàm phán?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/25/vovlive_vandequocte_cacdienbiennongvetinhhinhukraine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đằng sau việc Nga công nhận hai nhà nước tự xưng ở miền Đông Ukraine</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuộc khủng hoảng tại Ukraine đã bị đẩy lên một mức căng thẳng mới sau khi Tổng thống Nga Putin chính thức công nhận hai nhà nước tự xưng ở miền Đông Ucraine. Dù đánh giá ngoại giao vẫn là giải pháp duy nhất để giải quyết những xung đột phức tạp hiện nay, thế nhưng, liệu các bên sẽ phải lựa chọn giải pháp như thế nào để tránh những kịch bản xấu nhất? Mặt khác, cuộc chiến cân não càng lúc càng kịch tính với những tuyên bố mới nhất của nhà lãnh đạo Nga liên quan đến việc công nhận các khu vực ở miền Đông Ukraine.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/24/vovlive_vandequocte_dangsauviecngacongnhanh2nhanuoctuxung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
