<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Những thách thức đang đặt ra để hiện thực hóa các cam kết mang tính lịch sử vừa đạt được tại COP27</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau 2 ngày làm việc kéo dài, Hội nghị Thượng đỉnh lần thứ 27 Các bên tham gia Công ước khung của Liên hợp quốc về biến đổi khí hậu (COP27) tại Ai Cập đã đạt được Thỏa thuận mang tính “lịch sử” về việc thành lập một quỹ đền bù cho những nước nghèo chịu tác động nghiêm trọng của tình trạng thời tiết cực đoan. Đây được coi là một bước tiến sau nhiều năm đem lại “sự công bằng” cho những đối tượng bị tổn thương do thiệt hại về môi trường. Mặc dù vậy, đây mới chỉ là thỏa thuận mang tính ban đầu, những nội dung cụ thể như nguồn tài trợ, quy chế hoạt động của Quỹ sẽ được các bên tiếp tục thảo luận tại Hội nghị COP28 vào năm 2023 thông qua một “Ủy ban chuyển tiếp”. Tuy nhiên, giới phân tích cho rằng việc thành lập Quỹ có ý nghĩa vô cùng quan trọng đối với các nước nhỏ kém phát triển.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/21/vovlive_vandequocte_conguockhungcualienhopquocvebiendoikhihau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triển vọng các giải pháp phục hồi kinh tế tại hội nghị cấp cao APEC</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị cấp cao Diễn đàn Hợp tác kinh tế Châu Á - Thái Bình Dương (APEC) diễn ra trong 2 ngày 18/11-19/11 tại Thái Lan. Trong bối cảnh toàn cầu đang đối diện với những xung đột và khủng hoảng chưa từng có như căng thẳng Nga - phương Tây liên quan đến Ukraine, bất ổn gia tăng trên bán đảo Triều Tiên, lạm phát, mất an ninh lương thực, biến đổi khí hậu…, sự kiện đang được kỳ vọng sẽ mang đến những làn gió mới để các nền kinh tế có thể phục hồi và phát triển ổn định giai đoạn hậu Covid-19. Là kỳ APEC đầu tiên được tổ chức trực tiếp trở lại kể từ khi đại dịch Covid-19 bùng phát cuối năm 2019, chủ nhà Thái Lan đã lựa chọn chủ đề “Mở - Kết nối - Cân bằng” với nhiều nội dung trọng tâm nhằm thể hiện vai trò dẫn dắt của nước Chủ tịch, cũng như đóng góp những xung lực mới cho phát triển khu vực và toàn cầu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/21/vovlive_vandequocte_trienvongcacgiaiphapphuchoikinhtetaihoinghicapcaoapec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cựu Tổng thống Donald Trump tuyên bố tái tranh cử Tổng thống Mỹ năm 2024: Mở màn cuộc đua gay cấn?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Dù còn hai năm nữa mới tới cuộc bầu cử Tổng thống Mỹ, tuy nhiên, viễn cảnh về cuộc đua gay cấn đã được hình dung ngay từ lúc này, khi cựu tổng thống Donald Trump chính thức tuyên bố tái tranh cử tổng thống năm 2024, sau khi nộp hồ sơ cho Ủy ban Bầu cử Liên bang. Ông Donald Trump là một tỷ phú, doanh nhân nổi tiếng, là thành viên Đảng Cộng hòa và từng giữ cương vị Tổng thống thứ 45 của nước Mỹ trong một nhiệm kỳ kéo dài từ tháng 1/2017 đến tháng 1/2021. Trong nhiệm kỳ tổng thống của mình, ông Donald Trump nổi tiếng với khẩu hiệu tranh cử “Đưa nước Mỹ vĩ đại trở lại” và theo đuổi quan điểm chính sách “Nước Mỹ trên hết”. Sự trở lại chính trường của cựu Tổng thống Donald Trump được cho sẽ khiến các cuộc đua bầu cử Mỹ thời gian tới thêm gay cấn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/17/vovlive_vandequocte_cuutongthongdonaldtrumptuyenbotaitranhcutongthongmynam2024.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những thách thức tại Hội nghị thượng đỉnh G20 diễn ra tại Indonesia</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 15/11, Hội nghị thượng đỉnh Nhóm các nền kinh tế phát triển và mới nổi hàng đầu thế giới (G20) diễn ra tại Indonesia. Được đánh giá là một trong những sự kiện quan trọng nhất của năm, Hội nghị diễn ra trong hai ngày và sẽ tập trung thảo luận các vấn đề ưu tiên là an ninh lương thực và năng lượng, cấu trúc y tế toàn cầu và chuyển đổi kỹ thuật số. Có thể thấy, những vấn đề mà nước Chủ tịch G20 Indonesia đưa vào chương trình nghị sự đều cấp thiết và gai góc, trong bối cảnh tình hình địa chính trị thế giới đang có nhiều biến động. Vì vậy, dư luận thế giới đang rất chờ đợi Indonesia sẽ phát huy vai trò của nước Chủ tịch G20 trong năm nay như thế nào để có thể dung hòa quan điểm, lợi ích rất khác biệt của các quốc gia trong G20, để Hội nghị thượng đỉnh lần này có thể đạt được những kết quả thiết thực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/16/vovlive_vandequocte_hoinghithuongdinhg20.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
