<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tổng thống Mỹ tới Ba Lan nhằm thống nhất lập trường về vấn đề Ukraine</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 25/03, Tổng thống Mỹ Joe Biden bắt đầu chuyến công du tới Ba Lan. Theo kế hoạch, Tổng thống Joe Biden sẽ có cuộc gặp song phương với người đồng cấp Ba Lan Andrey Juda tại Vacsava. Hồi đầu tháng này, Phó Tổng thống Mỹ Kamala Harris cũng đã có chuyến thăm Ba Lan và Rumani để thể hiện sự ủng hộ của Washington đối với chính quyền Ukraine. Tuy nhiên, Ba Lan và Mỹ dường như có quan điểm và lập trường không thống nhất về việc hỗ trợ Ukraine đối phó với chiến dịch quân sự của Nga. Với sứ mệnh nỗ lực thống nhất lập trường của các nước phương Tây về vấn đề Ukraine, chuyến thăm tới Ba Lan của Tổng thống Mỹ Joe Biden liệu có đạt được mục tiêu đề ra?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/25/vovlive_vandequocte_chuyenthamcuatongthongmytoibalan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sự thận trọng trong chuyến thăm Ấn Độ của Ngoại trưởng Trung Quốc Vương Nghị</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ủy viên Quốc vụ, Ngoại trưởng Trung Quốc Vương Nghị dự kiến thăm Ấn Độ trong ngày 24/3 -25/3. Đây là chuyến thăm đầu tiên của một quan chức cấp cao Trung Quốc trong vòng gần 2 năm qua, kể từ khi xảy ra tranh chấp giữa hai nước tại biên giới từ tháng 5/2020 với mục tiêu quan trọng là tái khởi động các hoạt động đối ngoại trực tiếp giữa hai bên. Giới phân tích cho rằng, chuyến thăm của ông Vương Nghị được thúc đẩy bởi những thay đổi địa chính trị quan trọng tại khu vực trong thời gian gần đây, trong đó sự kiện Ukraine cũng là một nhân tố tác động tới tình hình an ninh khu vực. Tuy nhiên, trong bối cảnh giữa Trung Quốc và Ấn Độ vẫn còn nhiều bất đồng, đặc biệt là tranh chấp tại khu vực biên giới, liệu chuyến thăm có mang lại tín hiệu nào trong việc cải thiện quan hệ song phương?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/25/vovlive_vandequocte_suthantrongtrongchuyenthamando.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“La bàn chiến lược” – cuộc đại tu cấu trúc an ninh của EU</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh xung đột Nga – Ukraine vẫn diễn ra phức tạp, Liên minh Châu Âu (EU) chính thức thông qua Định hướng chiến lược (hay còn có tên “La bàn chiến lược”) về an ninh, quốc phòng. Kế hoạch này cung cấp cho EU một chương trình hành động đầy tham vọng nhằm tăng cường chính sách an ninh và quốc phòng của liên minh, trong đó có việc thiết lập một lực lượng chung lên tới 5.000 quân để có khả năng can thiệp vào các cuộc khủng hoảng trên thế giới mà không bị phụ thuộc vào lực lượng quân sự của Mỹ hay NATO. Cuộc xung đột Nga – Ukraine được cho là chất xúc tác quan trọng nhất để EU thúc đẩy chiến lược quân sự này. Xa hơn, đây là một dấu mốc trong quá trình hướng tới tự chủ chiến lược của EU với nền an ninh mạnh hơn và có năng lực hơn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/25/vovlive_vandequocte_labanchienluoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kỷ nguyên mới cho Syria và xu hướng tái cấu trúc địa chính trị Trung Đông</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Tổng thống Syria Bashar al-Assad đã có chuyến công du một quốc gia thuộc khối Ả-rập là Các Tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất (UAE). Chuyến thăm khiến dư luận đặc biệt chú ý vì có thể dự báo một sự thay đổi địa chính trị ở Trung Đông, đồng thời giảm bớt ảnh hưởng của Mỹ đối với các nước Ả-rập. Những kết quả tích cực của chuyến thăm bất ngờ này đã cho thấy những tín hiệu tốt hơn giữa Syria và Các Tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất, nước đã từng hậu thuẫn cho lực lượng phiến quân tìm cách lật đổ chế độ Al-Assad. Vì sao Tổng thống Syria bất ngờ đến thăm Các Tiểu vương quốc Ả- rập thống nhất thời điểm này và các bên đang tính toán điều gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/22/vovlive_vandequocte_kynguyenmoichosyria.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
