<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jun 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Vai trò Đông Nam Á trong chiến lược của Australia</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Australia Anthony Albanese vừa kết thúc chuyến thăm 3 ngày tới Indonesia với những thỏa thuận quan trọng đạt được trong lĩnh vực thương mại, nông nghiệp, hỗ trợ Indonesia xây dựng cơ sở hạ tầng và ứng phó với biến đổi khí hậu. Đây là chuyến thăm song phương đầu tiên của ông Anthony Albanese  kể từ khi nhậm chức, cho thấy tầm nhìn chiến lược của Australia trong việc tăng cường gắn kết với Indonesia nói riêng và khu vực Đông Nam Á nói chung.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/08/vovlive_vandequocte_vaitrodongnamatrongchienluoccuaaustralia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tổng thống Mỹ và những mục tiêu chiến lược tại Hội nghị thượng đỉnh Châu Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Từ ngày 6 -10/6, Mỹ đăng cai tổ chức Hội nghị thượng đỉnh các nước Châu Mỹ lần thứ 9 tại Los Angeles. Sự kiện được mong chờ và chuẩn bị từ lâu đang kỳ vọng sẽ giúp Mỹ “sửa chữa” những rạn nứt bấy lâu và hâm nóng lại quan hệ giữa Washington với các quốc gia trong khu vực, từ đó tái khẳng định vị thế của Mỹ trước ảnh hưởng ngày càng tăng của Trung Quốc ở Mỹ Latinh. Kỳ vọng là vậy, tuy nhiên để hội nghị có thể thành công như mong muốn, Tổng thống Mỹ Joe Biden đang đứng trước không ít khó khăn để có thể tái gắn kết các nước láng giềng phía Nam. Đó là những thách thức gì? Đâu là triển vọng của hội nghị thượng đỉnh các nước Châu Mỹ lần này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/07/vovlive_vandequocte_tongthongmyvanhungmuctieuchienluoctaihoinghithuongdinhchaumy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liên minh Châu Phi tìm Nga để giải bài toán an ninh lương thực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Người đứng đầu Liên minh Châu Phi, ông Macky Sall đã có chuyến thăm Nga và hội đàm với Tổng thống Nga Vladimir Putin tại thành phố Sochi. Nội dung chính được hai bên bàn thảo là vấn đề an ninh lương thực. Châu Phi đang phải đối mặt với một cuộc khủng hoảng lương thực nghiêm trọng chưa từng có, nhất là khi xung đột Nga – Ukraine làm gián đoạn nguồn cung phân bón, lúa mì, khiến giá lương thực leo thang. Trong bối cảnh này, Liên minh Châu Phi đang trông đợi gì từ phía Nga để giải quyết khủng hoảng lương thực? Liệu có giải pháp hữu hiệu cho vấn đề này khi chiến sự giữa Nga và Ukraine vẫn căng thẳng kéo dài?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/06/vovlive_vandequocte_lienminhchauautimngadegiaibaitoananninhluongthuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga tìm cách “gỡ thế khó” của lệnh trừng phạt</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Nga Sergei Lavrov đã thăm Ả-rập Xê-út và có cuộc gặp với Ngoại trưởng 6 nước thuộc Hội đồng Hợp tác vùng Vịnh (GCC). Cuộc gặp diễn ra ngay trước khi Tổ chức các nước xuất khẩu dầu mỏ và các đối tác (OPEC+) nhóm họp tại Viên (Áo). Vì thế, nội dung được dư luận quốc tế rất quan tâm là quan điểm của Nga và các nước Hội đồng Hợp tác vùng Vịnh liên quan đến sản lượng và giá dầu mỏ thế giới. Nếu phía Nga tìm đến Hội đồng Hợp tác vùng Vịnh nhằm “gỡ thế khó” của các lệnh trừng phạt mà phương Tây đang áp đặt với Nga, thì ngược lại, các nước Hội đồng Hợp tác vùng Vịnh cũng mong muốn Nga thể hiện vai trò với Iran nhằm ngăn chặn nguy cơ mất an ninh ở khu vực liên quan đến chương trình hạt nhân của Iran. Vậy những lợi ích của các bên đã cùng được đặt lên bàn thảo luận trong cuộc gặp hôm qua như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/02/vovlive_vandequocte_ngatimcachgothekhocualenhtrungphat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
