<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Những vì sao đen”: Câu chuyện cảm xúc về hình ảnh người lính thương binh giữa cuộc sống đời thường</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức ca khúc “Em yêu anh – người lính quê hương” - Ca khúc mới sáng tác của Nhạc sĩ Đỗ Hoàng Linh (Trình bày: Ca sĩ Mai Thúy).
- Hướng tới kỷ niệm ngày Thương binh Liệt sỹ (27/7/2022), cùng thưởng thức tác phẩm “Những vì sao đen” (Tác giả: Ngô Tự Lập, Trình bày: Nhóm Belcanto) và lắng nghe những chia sẻ của tác giả Ngô Tự Lập về tác phẩm âm nhạc này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/05/vovlive_am_nhac_voi_cuoc-song_nhung_vi_sao_den_ngo_tu_lap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Gia đình là mái ấm”: Ca khúc gửi gắm thông điệp ý nghĩa về gia đình của nhạc sĩ Trần Thanh Tùng</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Nhạc sĩ Trần Thanh Tùng là tác giả của các ca khúc như: “Tình khúc Nguyệt Hồ”, “Đừng ví em là biển”, “Nơi em về làm dâu”, “Tình rừng”... Ông đã nhận được nhiều giải thưởng âm nhạc của Hội Nhạc sĩ Việt Nam, Bộ Văn hóa - Thông tin, Bộ Quốc phòng và giải của các Hội Văn học - Nghệ thuật địa phương như Hải Dương, Hà Tây...Nhân ngày Gia đình Việt Nam 28/6, cùng thưởng thức ca khúc “Gia đình là mái ấm” của nhạc sĩ Trần Thanh Tùng- Ca khúc đoạt giải nhì trong cuộc vận động sáng tác ca khúc toàn quốc viết về Gia đình do Đài TNVN; Đài THVN, Hội Nhạc sĩ Việt Nam, Báo Gia đình và Xã hội tổ chức năm 2007 và lắng nghe những chia sẻ của ông về gia đình và về ca khúc này… 
- Thưởng thức tác phẩm “Con gái” (nhạc sĩ Trần Tiến)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/29/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_gia_dinh_la_mai_am.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Ký sự Trường Sa”: Ca khúc mới sôi động và đầy ý nghĩa về Trường Sa của nữ ca sĩ Hà Myo</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Hà Myo tên thật là Nguyễn Thị Ngọc Hà, bước ra từ cuộc thi “Giọng hát hay Hà Nội 2020” với một dấu ấn mạnh mẽ bởi "cú đúp": Giải Nhì chung cuộc và Giải Bài hát hay nhất về Hà Nội với “Xẩm Hà Nội”. Ngày 12/6 vừa qua cô đã cho ra mắt MV “Ký sự Trường Sa”. MV là món quà góp thêm nguồn cảm hứng và động lực lớn cho các chiến sĩ đang canh gác ngoài hải đảo xa xôi. “Ký sự Trường Sa” là một ca khúc hoàn toàn mới nhưng Hà Myo vẫn vẹn nguyên mong muốn mang nhiều nhất âm nhạc dân gian đến với khán giả cả nước. Cùng thưởng thức MV “Ký sự Trường Sa” và lắng nghe những chia sẻ của nữ ca sĩ về MV mới ra mắt này… 
- Enrico Caruso là một giọng ca Ý được xếp vào một trong những tenor vĩ đại nhất thế giới. Ông là người đã đem những bài hát O Sole mio, hay La Donna Mobile trở thành huyền thoại của dòng nhạc Opera ở thế kỷ 20… cùng tìm hiểu về sự nghiệp âm nhạc của ông.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/20/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ky_su_truong_sa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Tự khúc Hà Nội”: Những hoài niệm và nỗi nhớ thương về Hà Nội như với người con gái đã xa của chàng trai Hà Nội xa quê</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm ngày Báo chí Cách mạng Việt Nam (21/6/2022), thưởng thức món quà âm nhạc “Tự khúc Hà Nội” (Âm nhạc Lê Trung Tín, Lời thơ: Nguyễn Hoàng Yến, Trình bày: Uyên Di) và nghe những chia sẻ về mối lương duyên giữa thơ và nhạc của nhà báo, nhà thơ Nguyễn Hoàng Yến và nhạc sĩ Lê Trung Tín về tác phẩm này.
- Kỷ niệm quốc khánh Liên Bang Nga (12/6/2022) cùng lắng nghe những chia sẻ của nữ ca sĩ Yên Hà về hoàn cảnh ra đời của album những ca khúc tiếng Nga nổi tiếng “Niềm hy vọng” và thưởng thức các ca khúc: Đàn sếu, Niềm hy vọng…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/16/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tu_khuc_ha_noi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
