<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hội nghị thượng đỉnh NATO: Thay đổi chiến lược quốc phòng trong cuộc đại tu lớn nhất kể từ Chiến tranh Lạnh</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngay sau Hội nghị thượng đỉnh của nhóm 7 nền công nghiệp phát triển hàng đầu thế giới (G7), ngày 28/6, Hội nghị thượng đỉnh của liên minh quân sự Hiệp ước Bắc Đại Tây dương (NATO) cũng diễn ra tại thủ đô Madrid (Tây Ban Nha). Hội nghị NATO năm nay được đánh giá là sự kiện quan trọng, đánh dấu “cuộc đại tu lớn nhất” kể từ Chiến tranh Lạnh, trong đó các nước NATO sẽ đưa ra một bản chiến lược quốc phòng mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/29/vovlive_vandequocte_hoinghithuongdinhnato.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hội nghị thượng đỉnh G7 tìm cách gia tăng các đòn trừng phạt Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị thượng đỉnh Nhóm các nước công nghiệp phát triển hàng đầu thế giới (gọi tắt là G7) diễn ra tại Đức đang là tâm điểm của dư luận quốc tế. Trong bối cảnh cuộc xung đột Nga - Ukraine vẫn tiếp tục leo thang, Hội nghị này được xem là dịp để các nước G7 thảo luận về các bước đi nhằm gia tăng các đòn trừng phạt đối với Nga. Vậy cụ thể những tính toán của nhóm G7 là gì? Các kế hoạch trừng phạt mở rộng của G7 đối với Nga sẽ tác động ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/29/vovlive_vandequocte_hoinghithuongdinhg7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga định hướng dòng chảy thương mại sang Trung Quốc, Ấn Độ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị thượng đỉnh lần thứ 14 nhóm các nền kinh tế mới nổi BRICS gồm Braxin, Nga, Ấn Độ, Trung Quốc và Nam Phi diễn ra trong hai ngày 23 - 24/6 theo hình thức trực tuyến, dưới sự chủ trì của Trung Quốc. Với chủ đề “Nâng tầm mối quan hệ đối tác BRICS - Mở ra kỷ nguyên mới cho phát triển toàn cầu”, các nhà lãnh đạo của các nước thành viên tập trung thảo luận tình hình phát triển hiện nay và triển vọng hợp tác trên các lĩnh vực chính trị, kinh tế, văn hóa, nhân đạo cũng như các vấn đề cấp bách của khu vực và quốc tế. Trong ngày đầu tiên của Hội nghị, Tổng thống Nga Vladimia Putin có bài phát biểu quan trọng. Đây là diễn đàn quốc tế đầu tiên Tổng thống Nga Putin tham dự kể từ khi Nga tiến hành chiến dịch quân sự đặc biệt ở Ukraine. Nga sẽ đưa ra những đề xuất gì và đâu là nguyên nhân khiến Nga định hướng dòng chảy thương mại sang Trung Quốc và Ấn Độ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/29/vovlive_vandequocte_ngadinhhuongdongchaythuongmaisangtrungquocando.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liên minh Châu Âu đồng thuận cấp quy chế ứng cử viên cho Ukraine</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trước thềm Hội nghị thượng đỉnh Liên minh Châu Âu (EU) sẽ khai mạc vào 23/6, các nước thành viên EU đã đạt được đồng thuận về việc cấp quy chế ứng cử viên cho Ukraine. Với sự đồng thuận này, dự kiến quy chế ứng cử viên EU sẽ được chính thức trao cho Ukraine sau khi 27 nước thành viên tiến hành bỏ phiếu tại Hội nghị thượng đỉnh lần này. Sau 4 tháng Nga triển khai chiến dịch quân sự đặc biệt tại Ukraine, hậu quả đã quá rõ ràng không chỉ với Nga, Ukraine và với cả thế giới với tình trạng đứt gẫy nguồn cung ứng, lạm phát tăng vọt. Các bên liên quan đều nhận thấy đã đến lúc phải tìm kiếm các giải pháp ngoại giao, trong đó có những vấn đề cốt lõi liên quan đến quan hệ của Ukraine với phương Tây như việc Ukraine xin gia nhập NATO, Ukraine xin gia nhập EU. Vậy việc EU đồng ý cấp quy chế ứng cử viên cho Ukraine có ý nghĩa thế nào trong quá trình tìm kiếm giải pháp ngoại giao này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/29/vovlive_vandequocte_lienminhchauaudongthuancapquycheungcuvienchoukraine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
