<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 May 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 20 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nguy cơ bất ổn tại khu vực Baltic</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Nga tiếp tục thông báo rút khỏi Hội đồng các quốc gia biển Baltic. Đây được cho là phản ứng ban đầu của Nga sau khi Phần Lan và Thụy Điển đều xác nhận sẽ làm đơn xin gia nhập Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO). Hội đồng các quốc gia biển Baltic là diễn đàn chính trị thúc đẩy hợp tác khu vực gồm 11 quốc gia thành viên gồm Đan Mạch, Estonia, Phần Lan, Đức, Iceland, Latvia, Litva, Na Uy, Ba Lan, Nga, Thụy Điển và Liên minh Châu Âu hướng tới sự phát triển bền vững, đảm bảo an toàn, an ninh khu vực. Trong bối cảnh quan hệ giữa Nga và phương Tây đang ở mức thấp nhất kể từ sau Chiến tranh lạnh, việc Nga rút khỏi Hội đồng các quốc gia biển Baltic được cho là có thể đẩy khu vực Baltic vào vòng xoáy bất ổn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/19/vovlive_vandequocte_nguycobatontaikhuvucbaltics.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nước Pháp có nữ Thủ tướng đầu tiên sau 3 thập kỷ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Pháp Emmanuel Macron vừa bổ nhiệm Bộ trưởng Lao động Elisabeth Borne làm tân Thủ tướng nước này. Đây là người phụ nữ đầu tiên nắm giữ cương vị Thủ tướng Pháp trong vòng 30 năm, kể từ năm 1992 đến nay. Quyết định này được đánh giá là một bước đi chiến lược của Tổng thống Macron nhằm tạo tiền đề cho một cuộc cải tổ nội các toàn diện, thu hút sự ủng hộ của cử tri cánh tả cũng như sự chuẩn bị sẵn sàng cho cuộc bầu cử Quốc hội quan trọng vào tháng 6 tới đây. Liệu những tính toán này có giúp chính quyền Tổng thống Macron ghi điểm?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/18/vovlive_vandequocte_nuocphapconuthutuongdautiensau3thapky.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Châu Âu chia rẽ vì giải pháp mua năng lượng của Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Quá trình “thoát” năng lượng Nga của các nước Châu Âu tiếp tục gặp nhiều khó khăn. Các đối tác Châu Âu trong nhiều tuần qua đã chật vật để tìm cách vừa đáp ứng sắc lệnh thanh toán khí đốt bằng đồng rúp của Nga, vừa không vi phạm các lệnh trừng phạt của Liên minh Châu Âu (EU) nhằm vào Matxcơva vì chiến dịch quân sự ở Ukraine. Để giải quyết các thách thức, Liên minh Châu Âu vừa đưa ra giải pháp giúp các nhà nhập khẩu tránh vi phạm lệnh trừng phạt khi mua khí đốt từ Nga, mà vẫn đáp ứng yêu cầu thanh toán bằng đồng rúp. Tuy vậy, cách giải quyết này vẫn chưa nhận được sự đồng thuận của toàn bộ thành viên trong liên minh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/18/vovlive_vandequocte_chauauchiarevigiaiphapmuanangluongcuanga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vì sao Thổ Nhĩ Kỳ không nhiệt tình chào đón Phần Lan và Thụy Điển gia nhập NATO?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi Phần Lan chính thức bày tỏ nguyện vọng gia nhập Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO) và Thụy Điển dự kiến sớm ra quyết định tương tự, đa số các thành viên của khối này đều hoan nghênh Phần Lan và Thụy Điển. Tuy nhiên, Thổ Nhĩ Kỳ lại có quan điểm khác. Nước này không nhiệt tình chào đón, thậm chí còn gây khó dễ với Phần Lan và Thụy Điển trong kế hoạch gia nhập NATO. Vậy, vì sao Thổ Nhĩ Kỳ lại có lập trường như vậy và lộ trình gia nhập NATO của hai quốc gia Bắc Âu có bị ngáng trở hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/16/vovlive_vandequocte_visaothonhikykhongnhiettinhchaodonphanlanvathuydiengianhapnato.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
