<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Apr 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nga tái khởi động kế hoạch thăm dò Mặt Trăng sau hơn 4 thập kỷ gián đoạn</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau 46 năm gián đoạn kể từ năm 1976, Nga mới đây tuyên bố sẽ khởi động lại kế hoạch thăm dò Mặt Trăng đang dang dở , theo đó, nước này sẽ phóng tàu thăm đo mặt trăng  Luna-25 vào ngày 22/8 tới đây. Vì sao Nga tái khởi động chiến lược “chinh phục Mặt Trăng” vào thời điểm hiện nay? Kế hoạch tham vọng này có gì đáng chú ý trong bối cảnh cuộc đua không gian giữa các cường quốc đang ngày một nóng lên?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/12/vovlive_sukienvabanluan_nga_tai_khoi_dong_tham_do_mat_trang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hộ chiếu vaccine Covid-19 - Nơi bình minh, nơi hoàng hôn!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Kể từ khi dịch Covid-19 bùng phát và làm chao đảo nền kinh tế thế giới, hộ chiếu vaccine Covid-19 luôn được nhắc đến như một giải pháp tối ưu để mở cửa trở lại nền kinh tế một cách an toàn giữa các quốc gia, dần trở lại cuộc sống bình thường mới. Nhưng đến thời điểm này, phạm vi sử dụng hộ chiếu vaccine Covid-19 đang rất khác nhau giữa các khu vực, có nơi bắt đầu đẩy mạnh giải pháp này, nhưng cũng có nơi đã bỏ hộ chiếu vaccine Covid-19 khi không còn cần thiết. Vậy hộ chiếu vaccine Covid-19 phát huy tác dụng nhiều nhất ở giai đoạn nào, và cần đáp ứng những điều kiện nào để bỏ sử dụng hộ chiếu vaccine?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/12/vovlive_sukienvabanluan_ho_chieu_-vaccine-covid-19-_noi_binh_yen_noi_hoang_hon.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ứng dụng công nghệ để nhận biết dấu hiệu, ngăn ngừa lừa đảo trực tuyến</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo thống kê của Cục An ninh mạng và Phòng chống tội phạm công nghệ cao, Bộ Công an, năm ngoái, cả nước xảy ra gần 2.500 vụ lừa đảo trên không gian mạng. Như vậy, tính trung bình 1 ngày xảy ra gần 7 vụ! Các thủ đoạn ngày càng tinh vi, tài sản thiệt hại ngày một lớn, thậm chí có những nạn nhất mất tiền tỉ. Trong bối cảnh đó, Trung tâm Giám sát an toàn không gian mạng quốc gia (NCSC) vừa phối hợp cùng google vừa ra mắt một công cụ mới - website dauhieuluadao.com. Trang web này mang lại cho người dân những lợi ích gì? Cần chủ động nâng cao kiến thức và kĩ năng gì để tránh bị lừa đảo trên không gian mạng hiệu quả?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/08/vovlive_sukienvabanluan_ung_dung_cong_nghe_de_nhan_biet_dau_hieu-ngan_ngua_lua_dao_truc-_ao_tuyen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lào thúc đẩy ngành công nghiệp chế biến mũi nhọn: Cơ hội và thách thức!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Vài năm trở lại đây, ngành công nghiệp của Lào được đánh giá có những bước tăng trưởng ấn tượng. Bất chấp nền kinh tế Lào còn gặp nhiều khó khăn và thách thức do ảnh hưởng của đại dịch Covid-19, tuy nhiên, ngành công nghiệp nói chung - lĩnh vực công nghiệp chế biến nói riêng, vẫn có những đóng góp quan trọng trong phát triển kinh tế - xã hội của đất nước Lào. Đâu là những thành tựu và kinh nghiệm nổi bật của Lào trong lĩnh vực này? Chiến lược phát triển sắp tới của chính phủ Lào đối với ngành công nghiệp chế biến có những điểm nào nổi bật?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/07/vovlive_sukienvabanluan_lao_thuc_day_nganh_kinh_te_mui_nhon.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
