<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 May 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 28 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thổ Nhĩ Kỳ tiếp tục gây sức ép với phương Tây trong việc Thụy Điển, Phần Lan gia nhập NATO</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngay khi Thụy Điển và Phần Lan tuyên bố nộp đơn xin gia nhập Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO), Thổ Nhĩ Kỳ đã lên tiếng phản đối và nêu lên những mối lo ngại an ninh với quốc gia. Giới chức NATO cho rằng các bên có thể thảo luận để tìm ra giải pháp, hướng tới mở cánh cửa NATO đối với hai quốc gia Bắc Âu. Tuy nhiên, việc thảo luận không mấy tiến triển khiến Thổ Nhĩ Kỳ tiếp tục bày tỏ quan điểm cứng rắn hơn trong vấn đề này. Trong diễn biến mới nhất, Thổ Nhĩ Kỳ tuyên bố Thụy Điển và Phần Lan phải có bước đi cụ thể giải quyết sự hiện diện của các tổ chức khủng bố tại hai quốc gia này, đồng thời dọa có thể rút khỏi NATO. Giới phân tích cho rằng, những tuyên bố của Thổ Nhĩ Kỳ không chỉ hướng tới Thụy Điển và Phần Lan mà còn nhằm gây sức ép với phương Tây, trong bối cảnh mối quan hệ giữa Thổ Nhĩ Kỳ và phương Tây gần đây có khá nhiều khúc mắc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/27/vovlive_vandequocte_thonhikytieptucgaysucepvoiphuongtaytrongviecthuydienphanlan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nước Mỹ lại dậy sóng vấn đề kiểm soát súng đạn</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Nước Mỹ lại vừa chứng kiến một vụ xả súng kinh hoàng tại một trường tiểu học ở bang Texas khiến ít nhất 21 người thiệt mạng, trong đó có 19 học sinh. Trong 10 năm qua, hàng nghìn vụ xả súng vẫn liên tiếp xảy ra tại Mỹ, nhưng một khi đã làm tổn thương đến trẻ em, thậm chí rất nhiều trẻ em thì đó là những giới hạn đỏ mà dư luận không thể bỏ qua. Nhưng liệu “đau thương có thể biến hành động” như quyết tâm của Tổng thống Mỹ Joe Biden trong bài phát biểu mới nhất ngay sau vụ xả súng? Bởi câu chuyện kiểm soát súng đạn vẫn là vấn đề nan giải, thách thức khó vượt qua của các đời Tổng thống Mỹ. Liệu Tổng thống Biden có thể làm gì trong bối cảnh vô vàn sức ép đang dồn dập khi cuộc bầu cử giữa nhiệm kỳ đang đến rất gần?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/27/vovlive_vandequocte_nuocmylaidaysongvandekiemsoatsungdan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hội nghị thượng đỉnh nhóm Bộ tứ Quad: Thúc đẩy sự hợp tác mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị thượng đỉnh của nhóm “Bộ tứ kim cương”, còn gọi là nhóm bộ tứ Quad gồm Mỹ, Nhật Bản, Australia và Ấn Độ diễn ra ngày 24/5 tại Tokyo là một trong những sự kiện quan trọng nhất về chính sách đối ngoại của khu vực trong năm nay. Hội nghị diễn ra trong bối cảnh tình hình an ninh, kinh tế, dịch bệnh và cạnh tranh ảnh hưởng giữa các nước lớn ngày một phức tạp, vì thế đây được xem là cơ hội để thúc đẩy sự hợp tác mới giữa 4 quốc gia với những cam kết ngày càng mạnh mẽ hơn. Ngoài việc tái khẳng định quyết tâm của nhóm trong việc bảo vệ trật tự quốc tế dựa trên luật lệ ở khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương, nhóm Bộ tứ Quad còn thảo luận và đưa ra loạt sáng kiến liên quan đến thương mại và an ninh khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/27/vovlive_vandequocte_hoinghithuongdinhnhombotuquad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhiều khó khăn chờ đợi nhà lãnh đạo mới của Australia</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cùng với thông tin về chuyến thăm Châu Á đầu tiên của Tổng thống Mỹ Joe Biden, cuộc bầu cử tại Australia tiếp tục thu hút sự chú ý của dư luận với chiến thắng cuối cùng thuộc về nhà lãnh đạo Công đảng Anthony Albanese. Theo kết quả kiểm phiếu sơ bộ, Công đảng giành được 72 ghế trong Hạ viện. Với kết quả này ông Anthony Albanese trở thành Thủ tướng thứ 31 của Australia và sẽ tuyên thệ nhậm chức vào ngày 23/5. Dự kiến nhà lãnh đạo mới của Australia cũng sẽ tham dự Hội nghị Thượng đỉnh Nhóm Bộ Tứ cùng các nhà lãnh đạo Mỹ, Ấn Độ, Nhật Bản diễn ra vào ngày 24/5 tại Tokyo. Mặc dù được đánh giá cao về khả năng kỹ trị, tuy nhiên, giới phân tích cho rằng nhà lãnh đạo mới của Australia sẽ phải đối mặt với nhiều thách thức, đặc biệt về đối nội và đối ngoại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/24/vovlive_vandequocte_nhieukhokhanchodoinhalanhdaomoicuaaustralia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
