<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Ký ức về những hoạt động của các văn nghệ sĩ Đài TNVN trong những ngày tháng của chiến dịch Hồ Chí Minh lịch sử</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Những ngày tháng này cách đây 47 năm, trong Chiến dịch Hồ Chí Minh lịch sử có một lực lượng đặc biệt là những văn nghệ sĩ, những biên tập viên, phóng viên của Đài TNVN bằng sức lực và tâm huyết của mình đã “thần tốc” mang những lời ca tiếng hát có sức mạnh thông tấn lớn, góp phần không nhỏ trong chiến thắng lịch sử của dân tộc. Cùng thưởng thức các ca khúc: Chân dung dũng sĩ (Nhạc sĩ Cát Vận), Các anh về giữa Huế thân yêu (Nhạc sĩ Vũ Thanh), Chào Đà Nẵng dũng sĩ bên bờ biển Đông (Nhạc sĩ Nguyễn An), Ta đã về Sài Gòn ơi (Nhạc sĩ Văn Dung) và lắng nghe những chia sẻ lúc sinh thời của các nhạc sĩ: Văn Dung, Nguyễn An về hoạt động của các văn nghệ sĩ Đài TNVN trong những ngày tháng lịch sử này. 
- Lắng nghe bài hát “Biển đảo quê hương” (Tác giả: Phạm Nghi, Trình bày: NSƯT Minh Quang) và những chia sẻ của tác giả về hoàn cảnh ra đời của bài hát.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/31/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ky_uc_lich_su.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vĩnh biệt Nhạc sĩ Ngọc Châu</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 17/3/2022, Nhạc sĩ Ngọc Châu đã qua đời -Tác giả của nhiều ca khúc nổi tiếng: Thì thầm mùa xuân, Ban mai anh, Nếu điều đó xảy ra, Chiều xuân .... Trong chương trình cùng lắng nghe những bày tỏ của những nghệ sĩ: Nhạc sĩ Cát Vận-Nguyên Trưởng ban Âm nhạc Đài TNVN, Nhạc sĩ-Nhà báo Nguyễn Thụy Kha, Ca sĩ Hà Myo, Ca sĩ Ngọc Quy, Nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng đã và cùng thưởng thức một số ca khúc của nhạc sĩ Ngọc Châu để tưởng nhớ đến anh-người nhạc sĩ tài hoa của đời sống âm nhạc Việt Nam: Thì thầm mùa xuân (Ca sĩ Mỹ Linh), Chiều xuân (NSƯT Thanh Lam), Cô Tấm ngày nay (Ca sĩ Khánh Linh)- Bài hát trong bộ phim “Chuyện nhà Mộc”, Nếu điều đó xảy ra (Ca sĩ Mỹ Linh, Ca sĩ Bằng Kiều)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/21/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ngoc_chau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Ngàn tình yêu cho con”: Đưa âm nhạc Ngũ Cung tới gần hơn với công chúng</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- “Ngàn tình yêu cho con”- Album nhạc nằm trong dự án đưa âm nhạc Ngũ cung tới gần hơn với công chúng nói chung và giới trẻ nói riêng của Ca sỹ, Chỉ huy hợp xướng Hà Ny và Thạc sĩ – Giảng viên Piano Trúc Vy. Nội dung album xoay quanh tình yêu gia đình và thiên nhiên. 
- Thưởng thức các ca khúc “Dòng sông tình mẹ” và “Ngàn tình yêu cho con”  (Sáng tác: Hà Ny, Trúc My; Trình bày: Hà Ny) và cùng nghe những chia sẻ của hai nghệ sĩ Hà Ny, Trúc My về album nhạc này....]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/14/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ngan_tinh_yeu_cho_con.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Mẹ tôi”: Ca khúc trữ tình gợi nỗi nhớ da diết về mẹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm ngày Quốc tế Phụ nữ (08/3), thưởng thức ca khúc Mẹ tôi (Lời thơ: Nguyễn Thị Mai Lan, Âm nhạc: Nhạc sĩ Trọng Đài, Trình bày: NSƯT Mai Hoa) và lắng nghe những chia sẻ của tác giả thơ về nội dung bài thơ được phổ nhạc...
- Thưởng thức các ca khúc: Chị em bón bèo (Sáng tác: Nhạc sĩ Tô Vũ,Trình bày: Tốp ca nữ Đài TNVN); Bài ca người phụ nữ Việt Nam (Sáng tác: Nhạc sĩ Nguyễn Văn Tý, Trình bày: NSƯT Tuyết Thanh); Mẹ yêu con (Nhạc sĩ Nguyễn Văn Tý)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/09/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_me_toi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
