<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Apr 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chậm thu phí tự động không dừng - đâu là điểm nghẽn?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Triển khai từ năm 2016, mặc dù Bộ GTVT đã nhiều lần xin gia hạn, Chính phủ nhiều lần chỉ đạo, nhưng việc triển khai thu phí tự động không dừng (ETC) vẫn chưa thể về đích đúng thời hạn. Mới đây, Phó Thủ tướng Lê Văn Thành yêu cầu phải đẩy nhanh thu phí tự động trên các tuyến cao tốc và xử lý trách nhiệm nếu để chậm tiến độ. Bộ Giao thông vận tải cũng ra "tối hậu thư", từ 1/6 tới không chấp nhận thu phí thủ công. Chậm thu phí tự động không dừng - đâu là điểm nghẽn? "Tối hậu thư" lần này có phải là thời hạn cuối cùng để triển khai thu phí không dừng trên tất cả các tuyến cao tốc?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/15/vovlive_sukienvabanluan_cham_thu_phi_khong_dung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lộ trình để Thái Lan hiện thực hóa “giấc mơ xe điện” vào năm 2035?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngành công nghiệp ô tô đang có những chuyển biến căn bản khi các quốc gia toàn cầu hướng đến mục tiêu giảm phát thải khí gây hiệu ứng nhà kính. Tại Đông Nam Á, Thái Lan là quốc gia có nền công nghiệp xe hơi phát triển nhất trong khu vực đang cho thấy quyết tâm trong việc trở thành trung tâm tiêu thụ và sản xuất xe điện thân thiện với môi trường. Mới đây, Thái Lan đã lên kế hoạch chỉ bán các phương tiện không phát thải như xe điện từ năm 2035. Điều này cũng đồng nghĩa, cùng thời điểm đó, ô tô sử dụng động cơ đốt trong chạy bằng nhiên liệu xăng, dầu sẽ bị cấm phân phối ở Thái Lan. Đây được đánh giá là một kế hoạch đầy tham vọng. Vậy Thái Lan đang và sẽ triển khai những chính sách gì để hiện thực hóa “giấc mơ xe điện” trong thập niên tới?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/14/vovlive_sukienvabanluan_lo_trinh_duoc_thai_lan_hien_thuc_hoa-_giac_mo_xe-dien_-vao_nam_2035.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga tái khởi động kế hoạch thăm dò Mặt Trăng sau hơn 4 thập kỷ gián đoạn</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau 46 năm gián đoạn kể từ năm 1976, Nga mới đây tuyên bố sẽ khởi động lại kế hoạch thăm dò Mặt Trăng đang dang dở , theo đó, nước này sẽ phóng tàu thăm đo mặt trăng  Luna-25 vào ngày 22/8 tới đây. Vì sao Nga tái khởi động chiến lược “chinh phục Mặt Trăng” vào thời điểm hiện nay? Kế hoạch tham vọng này có gì đáng chú ý trong bối cảnh cuộc đua không gian giữa các cường quốc đang ngày một nóng lên?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/12/vovlive_sukienvabanluan_nga_tai_khoi_dong_tham_do_mat_trang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hộ chiếu vaccine Covid-19 - Nơi bình minh, nơi hoàng hôn!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Kể từ khi dịch Covid-19 bùng phát và làm chao đảo nền kinh tế thế giới, hộ chiếu vaccine Covid-19 luôn được nhắc đến như một giải pháp tối ưu để mở cửa trở lại nền kinh tế một cách an toàn giữa các quốc gia, dần trở lại cuộc sống bình thường mới. Nhưng đến thời điểm này, phạm vi sử dụng hộ chiếu vaccine Covid-19 đang rất khác nhau giữa các khu vực, có nơi bắt đầu đẩy mạnh giải pháp này, nhưng cũng có nơi đã bỏ hộ chiếu vaccine Covid-19 khi không còn cần thiết. Vậy hộ chiếu vaccine Covid-19 phát huy tác dụng nhiều nhất ở giai đoạn nào, và cần đáp ứng những điều kiện nào để bỏ sử dụng hộ chiếu vaccine?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/12/vovlive_sukienvabanluan_ho_chieu_-vaccine-covid-19-_noi_binh_yen_noi_hoang_hon.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
