<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Lạng Sơn triển khai "Cửa khẩu số" để chống tiêu cực</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Từ chỗ phải khai báo 5 loại giấy tờ cho mỗi loại xe, thời gian làm giấy tờ lâu và phải di chuyển xa, ứng dụng nền tảng Cửa khẩu số, doanh nghiệp chỉ cần thực hiện thủ tục xuất nhập khẩu qua những lần nhấp chuột. Tỉnh Lạng Sơn kỳ vọng mô hình này sẽ tạo ra bước đột phá trong chuyển đổi số của địa phương và cũng là công cụ hữu hiệu để chống tiêu cực. Tuy vậy, sau thời gian thí điểm cũng phát sinh những bất cập cần tháo gỡ. Vậy những bất cập này là gì và đâu là biện pháp để tháo gỡ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/23/vovlive_sukienvabanluan_lang_son_cua_khau_so.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chính sách "Zero Covid-19 năng động" của Trung Quốc sẽ như thế nào?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau một thời gian dài duy trì chính “Zero Covid-19” – một chính sách khá khác biệt so với phần lớn các quốc gia trên thế giới, Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình mới đây đã nhắc tới một khái niệm, đánh dấu sự thay đổi lớn trong ứng phó với dịch bệnh, đó là “Zero Covid-19 năng động”. Đã có nhiều đồn đoán khác nhau về chính sách mới này của Trung Quốc, rằng sau hai sự kiện thể thao lớn là Olympic và Paralympic Bắc Kinh, đã đến lúc Trung Quốc thay đổi theo xu hướng chung của thế giới, hay nền kinh tế quốc gia này sẽ không thể chống chịu nếu tiếp tục duy trì “Zero Covid-19” trong thời gian dài. Vậy đằng sau việc Trung Quốc đề ra chính sách “Zero Covid-19 năng động” là gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/22/vovlive_sukienvabanluan_chinh_sach_zeoro.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga "bơm tiền" ứng phó với lệnh trừng phạt của phương Tây</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Kể từ khi Nga phát động “chiến dịch quân sự đặc biệt” nhằm vào Ucraina, các nước phương Tây đã dồn dập áp đặt các lệnh trừng phạt kinh tế nhằm vào Nga, với mục tiêu là những ngành cốt lõi nhất, những hệ thống vận hành nền tảng cũng như những cá nhân, tổ chức có đóng góp quan trọng của nền kinh tế. Như cách nói của các nước phương Tây, mục tiêu của các biện pháp trừng phạt là “đánh sập nền kinh tế Nga”. Vậy nước Nga đang làm gì để chống đỡ các lệnh trừng phạt của phương Tây?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/21/vovlive_sukienvabanluan_nga_bom_tien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đồng Bằng Sông Cửu Long chủ động thích ứng, sống chung với hạn, mặn</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Khu vực Đồng Bằng Sông Cửu Long đang hứng chịu đợt mặn xâm nhập lớn thứ hai trong năm. Trước các  sông Cửu Long, nước biển đã vào sâu và dự báo tiếp tục lấn sâu thêm từ 10 - 20 km . Nếu như mọi năm, mỗi đợt hạn mặn gây thiệt hại cho sản xuất nông nghiệp cả vùng cả nghìn tỉ đồng, cuộc sống sinh hoạt của người dân bị đảo lộn thì nay nhiều địa phương vẫn "sống khỏe" ngay trong đợt cao điểm hạn mặn. Vì sao vậy?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/21/vovlive_sukienvabanluan_dong_bang_song_cua_long.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
