<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jun 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nguy cơ chia rẽ bao trùm Hội nghị thượng đỉnh bất thường Liên minh Châu Âu (EU)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau rất nhiều mâu thuẫn, tranh cãi cho thấy nguy cơ rạn nứt ngày càng lớn, các nhà lãnh đạo Liên minh Châu Âu (EU) vừa đạt được thỏa thuận cấm vận dầu mỏ Nga trong gói trừng phạt mới. Theo đó, từ nay đến cuối năm, Châu Âu sẽ cắt giảm 2/3 nguồn dầu mỏ nhập từ Nga. Thỏa thuận đột phá này vừa đạt được trong khuôn khổ Hội nghị thượng đỉnh bất thường của khối này đang diễn ra trong 2 ngày 30/5 - 31/5. Liệu bước tiến này có thể mở ra các giải pháp nào để thu hẹp bất đồng, duy trì sự đoàn kết thống nhất của EU trước nhiều thách thức như hiện nay?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/31/vovlive_vandequocte_nguycochiarebaotrumhoinghithuongdinhbatthuongeu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trung Quốc gia tăng ảnh hưởng ở khu vực Thái Bình Dương</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 30/05, Ngoại trưởng Trung Quốc Vương Nghị sẽ chủ trì cuộc họp cấp cao ngoại trưởng Trung Quốc và các quốc đảo Thái Bình Dương lần thứ hai tại Fiji. Đây là lần đầu tiên hội nghị này được tổ chức ở một quốc đảo. Dự kiến tại hội nghị, Ngoại trưởng Trung Quốc sẽ công bố một văn bản có tên gọi là “Tầm nhìn phát triển toàn diện”. Giới quan sát nhìn nhận đây là một nỗ lực mới mà Trung Quốc muốn gia tăng ảnh hưởng ở khu vực. Những động thái xích lại gần hơn với các quốc đảo ở Thái Bình Dương của Trung Quốc đã khiến Mỹ, Australia và Newzealand lo ngại khi khu vực này đang trở thành tâm điểm trong các hoạt động ngoại giao của Trung Quốc thời gian gần đây. Những động thái này của Trung Quốc tác động ra sao tới cuộc đua giành ảnh hưởng giữa Trung Quốc và Australia ở khu vực Thái Bình Dương. Liệu các nước Nam Thái Bình Dương có bị cuốn vào cuộc tranh ảnh hưởng này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/31/vovlive_vandequocte_trungquocgiatanganhhuongokhuvucthaibinhduong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thổ Nhĩ Kỳ tiếp tục gây sức ép với phương Tây trong việc Thụy Điển, Phần Lan gia nhập NATO</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngay khi Thụy Điển và Phần Lan tuyên bố nộp đơn xin gia nhập Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO), Thổ Nhĩ Kỳ đã lên tiếng phản đối và nêu lên những mối lo ngại an ninh với quốc gia. Giới chức NATO cho rằng các bên có thể thảo luận để tìm ra giải pháp, hướng tới mở cánh cửa NATO đối với hai quốc gia Bắc Âu. Tuy nhiên, việc thảo luận không mấy tiến triển khiến Thổ Nhĩ Kỳ tiếp tục bày tỏ quan điểm cứng rắn hơn trong vấn đề này. Trong diễn biến mới nhất, Thổ Nhĩ Kỳ tuyên bố Thụy Điển và Phần Lan phải có bước đi cụ thể giải quyết sự hiện diện của các tổ chức khủng bố tại hai quốc gia này, đồng thời dọa có thể rút khỏi NATO. Giới phân tích cho rằng, những tuyên bố của Thổ Nhĩ Kỳ không chỉ hướng tới Thụy Điển và Phần Lan mà còn nhằm gây sức ép với phương Tây, trong bối cảnh mối quan hệ giữa Thổ Nhĩ Kỳ và phương Tây gần đây có khá nhiều khúc mắc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/27/vovlive_vandequocte_thonhikytieptucgaysucepvoiphuongtaytrongviecthuydienphanlan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nước Mỹ lại dậy sóng vấn đề kiểm soát súng đạn</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Nước Mỹ lại vừa chứng kiến một vụ xả súng kinh hoàng tại một trường tiểu học ở bang Texas khiến ít nhất 21 người thiệt mạng, trong đó có 19 học sinh. Trong 10 năm qua, hàng nghìn vụ xả súng vẫn liên tiếp xảy ra tại Mỹ, nhưng một khi đã làm tổn thương đến trẻ em, thậm chí rất nhiều trẻ em thì đó là những giới hạn đỏ mà dư luận không thể bỏ qua. Nhưng liệu “đau thương có thể biến hành động” như quyết tâm của Tổng thống Mỹ Joe Biden trong bài phát biểu mới nhất ngay sau vụ xả súng? Bởi câu chuyện kiểm soát súng đạn vẫn là vấn đề nan giải, thách thức khó vượt qua của các đời Tổng thống Mỹ. Liệu Tổng thống Biden có thể làm gì trong bối cảnh vô vàn sức ép đang dồn dập khi cuộc bầu cử giữa nhiệm kỳ đang đến rất gần?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/27/vovlive_vandequocte_nuocmylaidaysongvandekiemsoatsungdan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
