<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Dự thảo kế hoạch hòa bình 15 điểm giữa Nga và Ukraine liệu có khả thi?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Đàm phán Nga - Ukraine vòng 4 theo hình thức trực tuyến đang diễn ra, phái đoàn đàm phán hai nước đã lần đầu tiên thảo luận về một kế hoạch tổng thể, toàn diện. Theo đó, bản kế hoạch dự thảo 15 điểm đề cập đến việc Ukraine  từ bỏ tham vọng gia nhập NATO, cam kết không cho nước ngoài đặt căn cứ quân sự, đồn trú vũ khí để đổi lấy bảo đảm an ninh. Ukraine  vẫn duy trì lực lượng vũ trang, nhưng sẽ đứng ngoài các liên minh quân sự kiểu NATO. Liệu bản dự thảo kế hoạch hòa bình giữa Nga và Ukraine  có khả thi khi mà lập trường của cả hai bên vẫn còn khác biệt?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/18/vovlive_vandequocte_duthaokehoachhoabinh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Khủng hoảng Ukraine tác động tới cục diện Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương như thế nào?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuộc khủng hoảng tại Ukraine sau khi Nga tiến hành chiến dịch quân sự tại đây đang làm nảy sinh nhiều vấn đề địa chính trị. Nhiều ý kiến nhận định rằng, chiến dịch quân sự này đi kèm với các đòn trừng phạt của phương Tây nhằm vào Nga sẽ tác động tới cục diện không chỉ tại khu vực Châu Âu – Đại Tây Dương mà còn cả các mối quan hệ trong thế giới đương đại, trong đó có cả tình hình tại khu vực Ấn Độ Dương – Thái Bình Dương.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/18/vovlive_vandequocte_khunghoangukraine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Australia - Ấn Độ thúc đẩy thỏa thuận thương mại chiến lược tránh phụ thuộc Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Australia cho biết đang thúc đẩy các nỗ lực để hoàn tất thỏa thuận thương mại song phương với Ấn Độ ngay trong tuần này. Đây là một trong những thỏa thuận quan trọng nhất của Canberra và Newdelhi, trong bối cảnh quan hệ của cả 2 nước với Trung Quốc đã xấu đi trong vài năm qua. Đâu là những tính toán của hai nước thông qua thỏa thuận thương mại chiến lược này? Đồng thời, nếu một thỏa thuận như vậy đạt được sẽ tác động ra sao đến các trục quan hệ kinh tế trong khu vực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/16/vovlive_vandequocte_australiaandothucdaythoathuanthuongmai.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đàm phán hàn gắn quan hệ song phương Iran - Ảrập Xê-út : “Giữa đường đứt gánh”</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Iran đã bất ngờ ra quyết định đơn phương ngừng vòng đàm phán thứ 5 giữa nước này với Ảrập Xê-út nhằm hàn gắn mối quan hệ “cơm chẳng lành, canh chẳng ngọt” từ nhiều năm nay. Cuộc đàm phán “giữa đường đứt gánh” sẽ ảnh hưởng như thế nào tới cơ hội giải quyết bất đồng giữa hai quốc gia vốn luôn tranh giành ảnh hưởng tại Trung Đông và điều đó tác động thế nào tới khu vực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/16/vovlive_vandquocte_damphanhanganquanheiirsongphuoniranarap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
