<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Mãi Yêu: Bản ballad trữ tình, lãng mạn cho dịp lễ Valentine của Nhạc sĩ trẻ Kiên Ninh</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Xúc động trước câu chuyện tình dạt dào, da diết, say đắm vượt lên trên tất cả những trắc trở trái ngang, cho dù biết khó có thể đến được với nhau nhưng lòng vẫn “mãi yêu" trong bài thơ “Sao vẫn yêu" của tác giả Cao Văn Thống, nhạc sĩ Kiên Ninh đã cho ra đời ca khúc “Mãi yêu"… 
- Những khám phá âm nhạc thú vị về ca khúc bất hủ 'Bésame Mucho' của nữ nhạc sĩ Mexico, Consuelo Velázquez .]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/17/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_mai_yeu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kinh nghiệm của Music Ally với hơn 20 năm phát triển</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Music Ally ra mắt vào năm 2002, có trụ sở chính tại thành phố London, Vương Quốc Anh là công ty nghiên cứu trong lĩnh vực âm nhạc với các công việc liên quan đến phát triển, cung cấp kiến thức và kỹ năng là hoạt động cốt lõi: tổ chức các hội thảo trực tiếp và trực tuyến, biên soạn các tài liệu cho các trường đại học, trung học trên khắp thế giới và các nhà quản lý, các giám đốc điều hành trong lĩnh vực âm nhạc; hỗ trợ các nghệ sĩ trên khắp thế giới cách thức sử dụng nền tảng âm nhạc trực tuyến của Amazon; kết hợp cùng Spotify cung cấp chương trình đào tạo cho các nghệ sĩ ở Mỹ Latinh về cách thức phát triển sự nghiệp của mình thông qua các công cụ và kỹ thuật trực tuyến… Cùng gặp gỡ ông Steve Mayall - người đồng sáng lập và là giám đốc điều hành của Music Ally và ông Stuart Dredge - trưởng nhóm nghiên cứu của Music Ally để tìm hiểu những kinh nghiệm thành công của Music Ally với hơn 20 năm phát triển…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/17/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_music_ally.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Như hoa hướng dương: Bức tranh âm thanh chân thực về nỗi lòng dân tộc trước Đảng tiền phong</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức bài hát Nụ cười em như đóa hoa mùa xuân và lắng nghe những chia sẻ của tác giả, nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng về hoàn cảnh ra đời của bài hát này.
- Hướng tới kỷ niệm 93 năm thành lập Đảng Cộng Sản Việt Nam (03/2/1930-03/2/2023), cùng tìm hiểu ca khúc Như hoa hướng dương (Âm nhạc: Nhạc sĩ Tô Vũ, Lời thơ: Nhà thơ Hải Như) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Tô Vũ về hoàn cảnh ra đời ca khúc này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/01/31/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nhu_hoa_huong_duong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ca sĩ Hà Myo: Thành công từ những đam mê, trải nghiệm của riêng mình</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Khán giả trẻ không còn xa lạ với cái tên Hà Myo - nữ ca sĩ tâm huyết đưa âm nhạc truyền thống đến gần với khán giả trẻ bằng con đường ít người lựa chọn. Dường như cá tính mạnh mẽ đã khiến Hà Myo bỏ qua tất cả để trọn vẹn với những đam mê, trải nghiệm riêng của mình. Sau thành công với Xẩm, cái tên Hà Myo tiếp tục được khán giả nhắc đến với MV vừa ra mắt: “Trò chơi… í a… Trời cho”, một phép cộng nhuần nhuyễn giữa hát Xoan với Rap, EDM. Cùng gặp gỡ  Hà Myo để tìm hiểu về những thành công của nữ ca sĩ trong năm 2022 vừa qua…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/01/16/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ha_myo_thanh_cong_2022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
