<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hàn Quốc đối mặt khủng hoảng dân số</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo số liệu của Cơ quan thống kê Hàn Quốc, năm 2022 vừa qua, nước này tiếp tục là nước có tỷ lệ sinh thấp nhất thế giới khi số con trung bình của một phụ nữ trong độ tuổi sinh sản đã giảm xuống còn 0,79. Con số này chưa bằng một nửa so với mức 2,1 cần thiết để duy trì dân số ổn định. Quá trình tiến nhanh tới một xã hội siêu già đang gây nhiều căng thẳng cho Hàn Quốc, từ phát triển kinh tế tới an sinh xã hội cho người cao tuổi. Nhưng vì sao Hàn Quốc đã sớm nhận thức được nguy cơ của một cuộc khủng hoảng dân số mà lại chưa thể đưa ra các biện pháp hiệu quả để ngăn chặn cuộc khủng hoảng này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/21/vovlive_diendanchunhat_han_quoc_doi_mat_khung_hoang_dan_so.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triển vọng kế hoạch đánh thuế YouTuber, người bán hàng online của Thái Lan</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong tuyên bố mới nhất, chính phủ Thái Lan sẽ bắt đầu đánh thuế đối với doanh thu từ quảng cáo, bán hàng mà các YouTuber, người bán hàng online và các nhà cung cấp dịch vụ trực tuyến thu được thông qua các kênh thông tin trực tuyến và mạng xã hội. Tuy nhiên, cần thừa nhận thực tế, việc kiểm soát cũng như thu thuế các cá nhân, tổ chức kinh doanh trên môi trường mạng xã hội là không hề đơn giản. Vậy cụ thể kế hoạch tham vọng của chính quyền Thái Lan như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/20/vovlive_dienanchunhat_trien_vong_danh_thue_youtuber-.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nguy cơ IS trỗi dậy tại Thổ Nhĩ Kỳ và Syria sau thảm họa động đất</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Gần 10 ngày sau thảm họa động đất tại Thổ Nhĩ Kỳ và Syria, các hoạt động cứu hộ đến lúc này vẫn diễn ra hết sức khẩn trương, dù hi vọng tìm được người còn sống sót không nhiều. Trong khi Thổ Nhĩ Kỳ đang tập trung toàn lực cho các hoạt động ứng phó sau thảm họa, các chuyên gia an ninh mới đây cảnh báo Tổ chức Nhà nước Hồi giáo tự xưng (IS) có thể nhân cơ hội này để trỗi dậy, tập hợp lực lượng và gây ra các mối đe dọa an ninh. Vậy Thổ Nhĩ Kỳ và Syria nhìn nhận như thế nào về nguy cơ này, và mối đe dọa an ninh có thể ảnh hưởng như thế nào đến tiến độ và hiệu quả của hoạt động ứng phó sau thảm họa?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/20/vovlive_sukienvabanluan_nguy_-co_-is_troi_day_tai_tho_nhi_ky_-va_-syria-_sau_tham_hoa_dong_dat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quy định vỉa hè cho người đi bộ, vì sao mãi vẫn chỉ nằm trên giấy – nhìn thực tế từ thành phố Hồ Chí Minh</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Câu chuyện lấn chiếm lòng lề đường, vỉa hè vẫn là bài toán dai dẳng của nhiều thành phố lớn. Dù đã có nhiều lần phát động ra quân xử lý nhưng gần như tình trạng này vẫn không giảm mà thậm chí là ngày càng phức tạp hơn. Và mới đây, Sở Giao thông vận tải thành phố  Hồ Chí Minh đang tiếp tục rà soát hiện trạng hạ tầng giao thông đường bộ để xây dựng đề án thu phí sử dụng tạm thời một phần lòng đường, vỉa hè trên địa bàn thành phố nhằm quản lý, sử dụng lòng đường, hè phố bảo đảm an toàn, hiệu quả và tăng mỹ quan đô thị. Mục tiêu của đề án là rất tốt đẹp, còn với người dân, điều quan tâm nhất là nếu đề án được thực thi thì vỉa hè có khang trang sạch đẹp hơn hay không? Liệu có chấm dứt được tình trạng chiếm dụng vỉa hè lòng đường? và đặc biệt là có đảm bảo đúng theo quy định của luật, giành phần đường cho người đi bộ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/14/vovlive_sukienvabinhluan_quy_dinh_via_he_cho_nguoi_di_bo_vi-sao_van_mai_nam_tren_giay_nhin_thuc_te_tp_hcm.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
