<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hội nghị thượng đỉnh SCO – cân bằng lợi ích trong thế giới đầy biến động</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị thượng đỉnh của Tổ chức Hợp tác Thượng Hải (SCO) sẽ khai mạc tại thành phố Samarkand - Uzbekistan. Được tổ chức trực tiếp lần đầu tiên sau 3 năm bị ảnh hưởng bởi dịch Covid-19, Hội nghị thượng đỉnh SCO năm nay sẽ bàn thảo nhiều vấn đề quan trọng, ảnh hưởng đến đường hướng phát triển của tổ chức trong bối cảnh tình hình địa chính trị khu vực và thế giới đang có rất nhiều biến động, nhất là sau cuộc khủng hoảng tại Ukraine. Sự kiện tại Samarkand thu hút sự quan tâm của dư luận quốc tế bởi sự xuất hiện của 15 nguyên thủ quốc gia và 10 người đứng đầu các tổ chức quốc tế hợp tác với SCO, đáng chú ý là nguyên thủ các cường quốc trong khu vực như Nga, Trung Quốc, Ấn Độ… Tuy nhiên, khi tình hình khu vực có nhiều biến động, các thành viên của SCO cũng sẽ có những tính toán chiến lược, lợi ích khác nhau. Vì vậy, hội nghị lần này cũng chính là phép thử về vai trò của Chủ tịch Uzbekistan trong việc tạo sự tin tưởng của các bên, từ đó thúc đẩy hợp tác vì lợi ích chung trong không gian của SCO.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/15/vovlive_vandequocte_hoinghithuongdinhsco.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chủ tịch Trung Quốc thăm Trung Á thúc đẩy lợi ích chiến lược</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình đang có chuyến công du nước ngoài đầu tiên đến các quốc gia thuộc khu vực Trung Á gồm có Kazakhstan và Uzbekistan kể từ khi đại dịch Covid-19 bùng phát cách đây hơn 2 năm. Nhà lãnh đạo Trung Quốc cũng sẽ tham dự Hội nghị thượng đỉnh các nhà lãnh đạo Tổ chức Hợp tác Thượng Hải (SCO) tại Uzbekistan và có cuộc gặp quan trọng với Tổng thống Nga Putin tại đây. Diễn ra trong bối cảnh cuộc cạnh tranh Trung - Mỹ vẫn đang tiếp tục tăng nhiệt trên mọi lĩnh vực, đồng thời ngay trước thềm Đại hội Đảng lần thứ 20 của Trung Quốc, chuyến công du các nước Trung Á của ông Tập Cận Bình đang gửi đi rất nhiều thông điệp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/15/vovlive_vandequocte_chutichtrungquocthamtrungathucdayloiichchienluoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cánh cửa đàm phán phi hạt nhân hóa đang hẹp dần?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh diễn biến tình hình quốc tế có nhiều biến động, các cuộc đàm phán hạt nhân trên bán đảo Triều Tiên lại trở thành tâm điểm chú ý của dư luận quốc tế khi Triều Tiên mới đây đã thông qua luật “cho phép tấn công hạt nhân phủ đầu”, thay thế luật năm 2013. Nhà lãnh đạo Triều Tiên Kim Jong Un khẳng định, luật mới thiết lập vị thế của Triều Tiên là một quốc gia sở hữu vũ khí hạt nhân và điều này không thể đảo ngược. Việc Triều Tiên thông qua luật mới về năng lực hạt nhân được cho là thông điệp gửi đến Mỹ và Hàn Quốc, trong lúc các cuộc đàm phán đình trệ và các cuộc tập trận Mỹ - Hàn diễn ra rầm rộ. Cánh cửa đàm phán của các bên về phi hạt nhân hoá vì thế đang hẹp dần.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/14/vovlive_vandequocte_canhcuadamphanphihatnhanhoadanghepdan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Khởi động đàm phán Khuôn khổ kinh tế Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương vì sự thịnh vượng (IPEF)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bộ trưởng 14 nước tham gia đàm phán Khuôn khổ kinh tế Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương vì sự thịnh vượng (IPEF) vừa nhất trí khởi động các cuộc đàm phán chính thức về một trật tự kinh tế dựa trên các quy tắc trong khu vực tăng trưởng năng động. Gần 4 tháng sau khi Tổng thống Mỹ Joe Biden công bố trong chuyến thăm Nhật Bản, tuyên bố chung mà các bộ trưởng đưa ra tại hội nghị đầu tiên của IPEF cho thấy sự đồng thuận và cam kết của các bên tham gia đàm phán, hướng tới việc sớm ký kết thoả thuận này. Vậy, với những nỗ lực của các bên tham gia IPEF, sáng kiến mới này của Mỹ liệu có sẽ sớm hiện thực hoá và đâu là những thách thức trong quá trình đàm phán?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/12/vovlive_vandequocte_khoidongdamphankhungkhokinhteandoduongthaibinhduong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
