<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Mar 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Mùa xuân thăm lại Điện Biên”: Món quà gửi tặng đồng bào Điện Biên của nhạc sĩ Lã Văn Khoa</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Hướng tới kỷ niệm 70 năm Chiến thắng Điện Biên Phủ (07/5/1954-07/5/2024), thưởng thức hợp xướng “Mùa xuân thăm lại Điện Biên” (Nhạc sĩ Lã Văn Khoa) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Lã Văn Khoa về tác phẩm này...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/04/02/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_mua_xuan_tham_lai_dien_bien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trở về ký ức của những ngày tháng 3 lịch sử năm 1975 cùng các văn nghệ sĩ tại Đài Tiếng nói Việt Nam với những ca khúc đi cùng năm tháng</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Bên cạnh những nhạc sĩ, nghệ sĩ quân đội trong chiến dịch Hồ Chí Minh lịch sử có một lực lượng đặc biệt đó là những văn nghệ sĩ, biên tập viên của Đài TNVN bằng sức lực và tâm huyết của mình đã ra trận với khí thế thần tốc không kém bước chân của người chiến sĩ giải phóng quân. Cùng trở về ký ức của những ngày tháng 3 lịch sử năm 1975 với các văn nghệ sĩ tại Đài Tiếng nói Việt Nam qua những ca khúc đi cùng năm tháng: Chân dung dũng sĩ (Sáng tác: Nhạc sĩ Cát Vận, Trình bày NSND Quý Dương), Các anh về giữa Huế thương yêu (Sáng tác: Nhạc sĩ Vũ Thanh, Trình bày: Tốp ca), Cờ bay trên đất mẹ (Sáng tác: Nhạc sĩ Mộng Lân, Trình bày: NSND Trần Khánh) Gửi Huế giải phóng (Nhạc sĩ Nguyễn Văn Thương), Chào Đà Nẵng dũng sĩ bên bờ biển Đông (Nhạc sĩ Nguyễn An), Chào Đà Nẵng giải phóng (Nhạc sĩ Phạm Tuyên), Ta đã về Sài Gòn ơi (Nhạc sĩ Văn Dung),…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/27/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tro_ve_thang_3_lich_su.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Trúc mọc bên đình”: Ca khúc lấy cảm hứng từ quan họ ngợi ca tình yêu đôi lứa, sự khát khao mong chờ hạnh phúc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức ca khúc “Trúc mọc bên đình” (Tác giả: Nhạc sĩ, nhà nghiên cứu âm nhạc Nguyễn Quang Long; Trình bày: NSƯT Tân Nhàn) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Nguyễn Quang Long về bài hát.
- Hướng tới kỷ niệm 70 năm chiến thắng Điện Biên Phủ, trở lại không gian chiến dịch qua ca khúc Trên đồi Him Lam (Nhạc sĩ Đỗ Nhuận) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Đỗ Hồng Quân - Chủ tịch Liên hiệp các Hội Văn học nghệ thuật đánh giá vai trò của âm nhạc giai đoạn chiến dịch Điện Biên Phủ có đóng góp to lớn với đồng bào chiến sĩ và nền âm nhạc Cách mạng Việt Nam…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/19/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_truc_moc_ben_dinh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NSND Tuyết Thanh: “Tôi vui vì được nhận danh hiệu này và còn vui hơn khi đã năm, sáu chục năm rồi mà công chúng vẫn nhớ tiếng hát của tôi”</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 22/6/2023 Chủ tịch nước đã ký Quyết định 724/QĐ-CTN phong danh hiệu Nghệ sĩ nhân dân lần thứ 10 cho 77 nghệ sĩ. Trong số các nghệ sĩ được phong tặng danh hiệu nghệ sĩ nhân dân lần này có Tuyết Thanh, nghệ sĩ hát lão thành của Đoàn ca nhạc Đài Tiếng nói Việt Nam (nay là Nhà hát Đài TNVN). Tên tuổi của bà được biết đến rộng rãi gắn liền với cuộc đấu tranh giải phóng lừng lẫy của dân tộc từ hơn 60 năm trước. Nhiều bài hát mà bà là người thể hiện đầu tiên, cho tới hôm nay vẫn còn là đỉnh cao, có bài vẫn chưa có ai vượt qua như Bến cảng quê hương tôi (Hồ Bắc), Miền Nam nhớ mãi ơn Người (Lưu Cầu & Trần Nhật Lam), Việt Bắc nhớ Bác Hồ (Phạm Tuyên), Người mẹ miền Nam tay không thắng giặc (Thuận Yến), Anh giải phóng quân ơi (Lê Việt Hòa), Bác Hồ sống mãi với Tây Nguyên (Lê Lôi), Người Châu Yên em bắn máy bay (Trọng Loan), Hoa sen Tháp Mười (Trương Quang Lục)…Lắng nghe những chia sẻ của NSND Tuyết Thanh sau khi nhận danh hiệu NSND…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/15/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nsnd_tuyet_thanh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
