<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>NATO thay đổi thế nào với chiến lược mới?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tại Hội nghị thượng đỉnh của liên minh quân sự Hiệp ước Bắc Đại Tây dương (NATO) vừa diễn ra trong 2 ngày tại thủ đô Madrid của Tây Ban Nha, NATO đã công bố khái niệm chiến lược mới nhằm định hướng chính sách của NATO trong những năm tới. Ngoài ra, NATO quyết định tăng lực lượng ở trạng thái sẵn sàng cao lên mức hơn 300.000 quân, đồng thời nâng cấp mạnh mẽ hệ thống phòng thủ của khối về phía Đông. Việc NATO đưa ra chiến lược mới xuất phát từ những thay đổi lớn trong cấu trúc an ninh khu vực và thế giới thời gian gần đây đòi hỏi NATO phải có những thay đổi tương ứng cả về định hướng chiến lược và tư duy hành động, thể hiện rõ qua việc kết nạp các thành viên mới và tạo lập mối liên kết với các quốc gia ở Châu Á – Thái Bình Dương như New Zealands, Nhật Bản, Hàn Quốc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/01/vovlive_vandequocte_natothaydoithenaovoichienluocmoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thổ Nhĩ Kỳ ủng hộ Phần Lan, Thụy Điển gia nhập NATO: Bước ngoặt cho cục diện an ninh Châu Âu?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau nhiều tuần căng thẳng và bế tắc, 3 nước gồm Thổ Nhĩ Kỳ, Phần Lan và Thụy Điển vừa đạt được thỏa thuận quan trọng. Thổ Nhĩ Kỳ đã đồng ý “bật đèn xanh” để hai nước còn lại gia nhập Tổ chức hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO). Bước tiến này đã giúp giới chức NATO yên tâm để bước vào đợt hội nghị thượng đỉnh vốn tập trung vào việc hóa giải những chia rẽ và mâu thuẫn nội bộ, củng cố một liên minh quân sự mạnh mẽ và thống nhất. Vì sao sau một thời gian quyết liệt phản đối, Ankara lại chịu “gật đầu” với Phần Lan, Thụy Điển? Chặng đường tiếp theo của hai quốc gia Châu Âu để có thể trở thành thành viên của NATO liệu đã rộng mở? Sau thỏa thuận mới nhất này, cục diện an ninh Châu Âu sẽ biến chuyển theo hướng nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/30/vovlive_vandequocte_thonhikyunghophanlanthuydiengianhapnato.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ - Nhật - Hàn bắt tay vì mục tiêu chung</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 29/06, tại Madrid (Tây Ban Nha) diễn ra hội nghị thượng đỉnh 3 bên Mỹ -Nhật Bản - Hàn Quốc. Đây là cuộc gặp đầu tiên sau hơn 4 năm giữa các lãnh đạo Mỹ - Nhật Bản - Hàn Quốc kể từ cuộc gặp gần nhất được tổ chức hồi tháng 9 năm 2017. Diễn ra trong bối cảnh Triều Tiên liên tục tiến hành các vụ phóng thử tên lửa, trong khi các cuộc đàm phán về phi hạt nhân hóa trên bán đảo Triều Tiên vẫn bế tắc, dự kiến, tại hội nghị lần này, các nhà lãnh đạo sẽ tái khẳng định quan hệ hợp tác trong việc đối phó với Triều Tiên và tăng cường hợp tác nhằm hiện thực hóa khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương tự do và rộng mở. Hội nghị thượng đỉnh Mỹ - Nhật - Hàn lần này sẽ đưa ra biện pháp gì để đối phó với Triều Tiên? Quan hệ đồng minh Mỹ, Nhật, Hàn sẽ có thêm những bước tiến nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/30/vovlive_vandequocte_mynhathanbattayvimuctieuchung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hội nghị thượng đỉnh NATO: Thay đổi chiến lược quốc phòng trong cuộc đại tu lớn nhất kể từ Chiến tranh Lạnh</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngay sau Hội nghị thượng đỉnh của nhóm 7 nền công nghiệp phát triển hàng đầu thế giới (G7), ngày 28/6, Hội nghị thượng đỉnh của liên minh quân sự Hiệp ước Bắc Đại Tây dương (NATO) cũng diễn ra tại thủ đô Madrid (Tây Ban Nha). Hội nghị NATO năm nay được đánh giá là sự kiện quan trọng, đánh dấu “cuộc đại tu lớn nhất” kể từ Chiến tranh Lạnh, trong đó các nước NATO sẽ đưa ra một bản chiến lược quốc phòng mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/29/vovlive_vandequocte_hoinghithuongdinhnato.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
