<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hợp tác thương mại sau gần thập kỷ đóng băng giữa Ấn Độ và Liên minh Châu Âu nhằm giảm sự phụ thuộc của Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau gần một thập kỷ gián đoạn, mới đây tại New Delhi, Ấn Độ và Liên minh Châu Âu (EU) đã kết thúc vòng đàm phán đầu tiên về các thỏa thuận thương mại và đầu tư song phương, chỉ dẫn địa lý... Dự kiến, vòng đàm phán thứ hai sẽ được tổ chức vào tháng 9 tới đây tại Bruxelles, Bỉ. EU hiện là đối tác thương mại lớn thứ hai của Ấn Độ sau Mỹ, nhưng các cuộc đàm phán giữa EU và Ấn Độ đã đổ vỡ từ năm 2013 vì nhiều lý do. Vì thế, thông qua việc nối lại tiến trình đàm phán thương mại sau cả quãng thời gian đóng băng, EU - Ấn Độ kỳ vọng sẽ củng cố quan hệ kinh tế và thiết lập thỏa thuận thương mại toàn diện chung vào cuối năm 2023; đồng thời hướng tới giảm sự phụ thuộc vào Trung Quốc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/05/vovlive_vandequocte_hoptacthuongmaiandoeu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trung Quốc tăng sức ảnh hưởng ở khu vực Đông Nam Á</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bộ trưởng Ngoại giao Trung Quốc Vương Nghị đang có chuyến công du 5 quốc gia Đông Nam Á nhằm thúc đẩy hợp tác khu vực trong bối cảnh cạnh tranh chiến lược giữa Mỹ và Trung Quốc ngày càng gay gắt. Theo kế hoạch, trong chuyến thăm Đông Nam Á lần này, ông Vương Nghị tham dự cuộc họp của các ngoại trưởng về cơ chế Hợp tác Mêkông - Lan Thương và hội nghị ngoại trưởng 20 nền kinh tế hàng đầu (G20). Chuyến công du Đông Nam Á của Bộ trưởng Ngoại giao Trung Quốc Vương Nghị diễn ra vào thời điểm quan trọng khi thế giới đối mặt nhiều bất ổn và biến động. Chuyến thăm hướng tới mục tiêu chiến lược gì và tác động ra sao tới an ninh khu vực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/05/vovlive_vandequocte_trungquoctangsucanhhuongokhuvucdongnama.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NATO thay đổi thế nào với chiến lược mới?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tại Hội nghị thượng đỉnh của liên minh quân sự Hiệp ước Bắc Đại Tây dương (NATO) vừa diễn ra trong 2 ngày tại thủ đô Madrid của Tây Ban Nha, NATO đã công bố khái niệm chiến lược mới nhằm định hướng chính sách của NATO trong những năm tới. Ngoài ra, NATO quyết định tăng lực lượng ở trạng thái sẵn sàng cao lên mức hơn 300.000 quân, đồng thời nâng cấp mạnh mẽ hệ thống phòng thủ của khối về phía Đông. Việc NATO đưa ra chiến lược mới xuất phát từ những thay đổi lớn trong cấu trúc an ninh khu vực và thế giới thời gian gần đây đòi hỏi NATO phải có những thay đổi tương ứng cả về định hướng chiến lược và tư duy hành động, thể hiện rõ qua việc kết nạp các thành viên mới và tạo lập mối liên kết với các quốc gia ở Châu Á – Thái Bình Dương như New Zealands, Nhật Bản, Hàn Quốc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/01/vovlive_vandequocte_natothaydoithenaovoichienluocmoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thổ Nhĩ Kỳ ủng hộ Phần Lan, Thụy Điển gia nhập NATO: Bước ngoặt cho cục diện an ninh Châu Âu?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau nhiều tuần căng thẳng và bế tắc, 3 nước gồm Thổ Nhĩ Kỳ, Phần Lan và Thụy Điển vừa đạt được thỏa thuận quan trọng. Thổ Nhĩ Kỳ đã đồng ý “bật đèn xanh” để hai nước còn lại gia nhập Tổ chức hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO). Bước tiến này đã giúp giới chức NATO yên tâm để bước vào đợt hội nghị thượng đỉnh vốn tập trung vào việc hóa giải những chia rẽ và mâu thuẫn nội bộ, củng cố một liên minh quân sự mạnh mẽ và thống nhất. Vì sao sau một thời gian quyết liệt phản đối, Ankara lại chịu “gật đầu” với Phần Lan, Thụy Điển? Chặng đường tiếp theo của hai quốc gia Châu Âu để có thể trở thành thành viên của NATO liệu đã rộng mở? Sau thỏa thuận mới nhất này, cục diện an ninh Châu Âu sẽ biến chuyển theo hướng nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/30/vovlive_vandequocte_thonhikyunghophanlanthuydiengianhapnato.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
