<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Kinh nghiệm các nước phát triển đường sắt cao tốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trải qua gần 6 thập kỷ phát triển, đường sắt cao tốc trên thế giới đã trải qua một chặng đường khá dài. Từ năm 1964, khi các đoàn tàu Nhật Bản chạy băng băng trên tuyến đường sắt cao tốc đầu tiên Tokaido Shinkansen nối Tokyo và Osaka, cho đến nay đã có khoảng 20 quốc gia sở hữu đường sắt cao tốc chuyên dụng. Chững lại trong giai đoạn đại dịch Covid-19, hiện nhiều nước đang trong lộ trình nối lại đầu tư và phát triển các tuyến đường sắt cao tốc mới. Kinh nghiệm các nước trong lĩnh vực này ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/29/vovlive_sukienvabanluan_kinh_nghiem_cac_nuoc_phat_trien_tau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gói viện trợ quân sự lớn nhất của Mỹ cho Ukraine báo hiệu cuộc chiến sẽ kéo dài?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Mỹ Joe Biden đã đánh dấu ngày quốc khánh của Ukraine và tròn 6 tháng Nga phát động chiến dịch quân sự đặc biệt tại nước láng giềng này bằng khoản viện trợ quân sự lớn nhất từ trước đến nay cho Ukraine trị giá gần 3 tỷ USD. Với các hạng mục hỗ trợ cho trung và dài hạn, dường như Mỹ đang có sự thay đổi chính sách đối với cuộc xung đột tại Ukraine, có thể báo hiệu sự sẵn sàng hỗ trợ cho một cuộc chiến kéo dài.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/26/vovlive_sukienvabanluan_goi_vien_tro_quan_su_lon_nhat_cua_my_cho-ukraine-_bao_hieu_cuoc_chien_keo_dai.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Địa phương đầu tiên cấm xe xăng: Trung Quốc hiện thực hóa giấc mơ xe điện như thế nào?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo sau các nước như Anh, Pháp, Trung Quốc đang tăng tốc trong tiến trình chuyển đổi sang xe điện. Tỉnh Hải Nam, miền Nam Trung Quốc đã trở thành địa phương đầu tiên ở nước này cấm xe chạy bằng xăng vào năm 2030, theo “Phương án thực hiện đạt đỉnh các-bon” vừa được chính quyền tỉnh này công bố ngày 22/8.... Tuy nhiên, quá trình này đòi hỏi sự chuyển đổi sâu rộng đối với ngành công nghiệp ô tô ở Trung Quốc. Bên cạnh đó, mục tiêu cấm xe xăng trong tương lai gần cũng nhiều chông gai ngay cả ở các thị trường đã phát triển. Trung Quốc đang hiện thực hóa mục tiêu này ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/25/vovlive_sukienvabanluan_dia_phuong_dau_tien_cam_xe_xang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kỳ vọng gì ở chương trình "Thị thực vàng" của Thái Lan?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thái Lan đang chuẩn bị cho một chương trình thị thực mới có giá trị lên tới 10 năm nhằm thu hút thêm nhiều chuyên gia nước ngoài tới Thái Lan làm việc – còn gọi là chương trình “thị thực vàng”. Nhóm đối tượng mà Chính phủ Thái Lan hướng tới là những người nước ngoài giàu có, chủ yếu là những người làm việc trong lĩnh vực công nghệ và kỹ thuật số với kỳ vọng kế hoạch này sẽ mang lại khoảng 20 tỷ euro cho nền kinh tế đất nước trong thập kỷ tới. Dù vậy, việc thu hút những người làm việc trong lĩnh vực công nghệ và kỹ thuật số hiện cũng là vấn đề đang được nhiều quốc gia khác quan tâm. Vậy Thái Lan có thế mạnh gì để có thể đặt kỳ vọng lớn như vậy vào chương trình “thị thực Vàng”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/24/vovlive_sukienvabanluan_ki_vong_gi_o_chuong_trinh_thuc_thi_vang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
