<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nhìn lại tròn 01 năm cuộc rút quân vội vã của Mỹ khỏi Afghanistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 31/8 đánh dấu tròn 01 năm kể từ khi chính quyền Tổng thống Mỹ Joe Biden rút toàn bộ binh sỹ khỏi Afghanistan, kết thúc cuộc chiến hao người, tốn của kéo dài dai dẳng suốt 2 thập kỷ tại quốc gia Nam Á này. Sự kiện diễn ra chỉ 2 tuần sau khi lực lượng Taliban tấn công và chiếm đóng hoàn toàn thủ đô Kabul của Afghanistan vào ngày 15/8/2021. Nhìn lại 01 năm cuộc rút quân vội vã của chính quyền Mỹ mà dư luận đánh giá là một thất bại nặng nề, Washington liệu đã hoàn toàn bước ra khỏi chiến trường Nam Á hay chưa khi mối đe dọa khủng bố vẫn đang hiện hữu?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/31/vovlive_vandequocte_nhinlaitron1namcuocrutquanvoivacuamykhoiafghanistan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhật Bản đang thay đổi cách tiếp cận với Châu Phi?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Châu Phi – nơi sinh sống của 1,2 tỷ dân và có thể tăng gấp đôi vào năm 2050 cùng nguồn tài nguyên khoáng sản dồi dào đang là điểm đến đầu tư cho các nước lớn trên thế giới. Thủ tướng Nhật Bản Fumio Kishida vừa cam kết đầu tư 30 tỷ USD trong 3 năm tới cho Châu Phi, trong đó tập trung đầu tư vào nguồn nhân lực và thúc đẩy tăng trưởng có chất lượng. Tuyên bố này được đưa ra tại Hội nghị quốc tế Tokyo về phát triển châu Phi lần thứ 8 tại Tunisia. So với Mỹ, Liên minh Châu Âu hay Trung Quốc, số tiền cam kết vừa nêu không phải quá lớn song đây là sự điều chỉnh tăng đáng kể của Nhật Bản cho sự phát triển của Châu Phi. Bên cạnh đó, dường như Tokyo cũng đang thay đổi cách tiếp cận trong chính sách với châu lục này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/31/vovlive_vandequocte_nhatbandangthaydoicachtiepcanvoichauphi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kỷ nguyên mới trong quan hệ song phương Pháp và Algieria</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Pháp Emmanuel Macron và người đồng cấp Algieria Abdelmadjid Tebboune vừa ra tuyên bố chung về "sự phát triển mới và không thể đảo ngược" trong quan hệ song phương. Tuyên bố đánh dấu một mốc mới nhằm thúc đẩy quan hệ giữa Pháp với quốc gia Bắc Phi này sau một loạt căng thẳng gần đây liên quan các vấn đề lịch sử. Tuyên bố chung về sự phát triển mới giữa Pháp và Algieria được hai bên đưa ra nhân chuyến thăm của Tổng thống Pháp Macron tới Algieria trong 3 ngày cuối tuần qua. Kết quả chuyến thăm cho thấy mong muốn của cả 2 nước hướng tới mối quan hệ được xây dựng dựa trên "một tầm nhìn mới trên cơ sở bình đẳng và cân bằng lợi ích". Vậy chuyến thăm tới Algieria lần này của Tổng thống Macron đã đạt được kết quả đáng mong đợi gì, đặc biệt là tuyên bố chung về sự phát triển mới trong quan hệ song phương mà hai nhà lãnh đạo Pháp và Algieria đưa ra có ý nghĩa như thế nào trong bối cảnh cả hai nước đang tìm cách khẳng định vị thế của mình trong khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/29/vovlive_vandequocte_kynguyenmoitrongquanhesongphuong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga và Iran nỗ lực hình thành một liên minh khí đốt</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Iran vừa thông báo, nước này đã hoàn tất đàm phán với Nga về mua bán và trao đổi khí đốt. Theo đó, hai bên sẽ hợp tác mở rộng khai thác thêm 14 mỏ dầu khí tại Iran. Trước đó, hồi tháng 7 vừa qua, Tehran và Moskva cũng đã ký một Biên bản ghi nhớ về việc Nga đầu tư 40 tỷ USD vào ngành dầu khí của Iran. Đàm phán mới nhất giữa Iran và Nga cho thấy hai nước đang thực hiện kế hoạch lâu dài là trở thành những bên tham gia cốt lõi trong một tổ chức toàn cầu của các nhà cung cấp khí đốt, tương tự mô hình OPEC dành cho các nhà xuất khẩu dầu. Với vị trí số một và số hai về trữ lượng khí đốt lớn nhất thế giới, Nga và Iran đang tính toán điều gì khi thành lập liên minh khí đốt và tổ chức này ra đời sẽ tác động ra sao tới thị trường năng lượng toàn cầu?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/29/vovlive_vandequocte_ngavairannoluchinhthanhmotlienminhkhidot.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
