<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Oct 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Những vấn đề đặt ra trong thực hiện Nghị quyết 23 của Bộ Chính trị tại vùng Tây Nguyên</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 6/10 vừa qua, Bộ Chính trị khoá 8 đã chính thức ban hành Nghị quyết số 23 về phương hướng phát triển kinh tế - xã hội, bảo đảm quốc phòng, an ninh ở Vùng Tây Nguyên đến năm 2030, tầm nhìn đến năm 2045. Nghị quyết đề ra mục tiêu đến năm 2030 tầm nhìn đến năm 2045, Tây Nguyên trở thành vùng phát triển bền vững, có nền kinh tế xanh, tuần hoàn, một số tỉnh trong vùng thuộc nhóm phát triển khá của cả nước.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/20/vovlive_sukienvabanluan_nhung_van_de_dat_ra_trong_thuc_hien_nghi_quyet_23.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>World Cup 2022 – cú huých “hồi sinh” du lịch khu vực Trung Đông?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mặc dù còn khoảng 1 tháng nữa mới diễn ra World Cup 2022 song những người yêu thích thể thao đã đổ dồn sự chú ý tới Qatar - quốc gia chủ nhà tổ chức sự kiện này. Đây là lần đầu tiên một quốc gia Trung Đông tổ chức World Cup và Qatar cũng là quốc gia chủ nhà có diện tích nhỏ nhất. Vì thế, giải đấu bóng đá hấp dẫn nhất hành tinh này còn là cơ hội cho các quốc gia trong khu vực thu hút lượng du khách khổng lồ từ khắp nơi trên thế giới đổ về cũng như quảng bá hình ảnh du lịch khu vực Trung Đông... Đây có thực sự là “cú huých” hồi sinh ngành du lịch cho khu vực Trung Đông sau thời gian ảm đảm vì Covid-19?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/17/vovlive_sukienvabinhluan_world-cup-2022-.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trung Quốc trong nỗ lực đạt mục tiêu “phát triển chất lượng cao”</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Đảng Cộng sản Trung Quốc sẽ khai mạc Đại hội lần thứ 20 vào ngày 16/10 tới. Đại hội sẽ đưa ra những chỉ dấu về hướng đi mà nền kinh tế lớn thứ hai thế giới thực hiện trong thời gian tới, đặc biệt là đối với các mục tiêu “phát triển chất lượng cao” và “thịnh vượng chung”. “Phát triển chất lượng cao” là quan điểm mới được đưa ra tại Đại hội 19...... Trong bối cảnh kể từ cuối quý 2 năm nay, Thủ tướng Trung Quốc Lý Khắc Cường nhiều lần lên tiếng về nền kinh tế đang đứng trước nguy cơ giảm sút, Trung Quốc sẽ còn nhiều việc phải làm trong 5 năm tới và những năm tiếp theo để đạt được mục tiêu “phát triển chất lượng cao”. Thuận lợi và thách thức của Trung Quốc là gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/14/vovlive_sukienvabanluan_trung-_quoc_no_luc_dat_muc_tieu_phat_trien_chat_luong_cao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lạm phát kỷ lục, các nghiệp đoàn châu Âu kêu gọi hành động khẩn cấp</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[“Nếu không có đối thoại giữa các hiệp hội, tổ chức và các nghiệp đoàn, châu Âu sẽ rơi vào hỗn loạn và thúc đẩy sự trỗi dậy của chủ nghĩa cực hữu” – đây là cảnh báo của Chủ tịch Liên minh công đoàn châu Âu trong bối cảnh các nghiệp đoàn châu Âu đã tổ chức biểu tình, yêu cầu Liên minh châu Âu phải có hành động khẩn cấp để giải quyết cuộc khủng hoảng chi phí sinh hoạt ngày càng nghiêm trọng tại châu lục. Cho đến thời điểm này, vẫn còn rất nhiều bất đồng giữa các bên liên quan - chính phủ, người sử dụng lao động và chính người lao động trong việc ứng phó với mức lạm phát kỷ lục trong nhiều thập kỷ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/12/vovlive_sukienvabanluan_lam_phat_ky_luc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
