<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>30 Thời sự 21h30</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30-cmobile29.aspx</link>
    <description>Thời sự 21h30</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts22h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/30Thoisu21h30.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 21h30</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/30Thoisu21h30.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 21H30 ĐÊM 21/4/2021: Từ ngày 22/4, nhiều địa phương khu vực Bắc Bộ và Trung Bộ nắng nóng gay gắt.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-2142021-tu-ngay-224-nhieu-dia-phuong-khu-vuc-bac-bo-va-trung-c29-71023.aspx</link>
      <description><![CDATA[Đoàn đại biểu Đảng Cộng sản Việt Nam dự Cuộc họp lần thứ 35 Ủy ban Thường trực Hội nghị quốc tế các chính đảng châu Á.- Quảng Nam trở thành địa phương đầu tiên trong cả nước được thí điểm đón du khách quốc tế từ tháng 7 tới.- Phà Rạch Miễu ở Bến Tre vắng phương tiện, nguy cơ lãng phí nguồn kinh phí 100 tỉ đồng đầu tư.- Từ ngày mai 22/4, nhiều địa phương thuộc khu vực Bắc Bộ và Trung Bộ nắng nóng gay gắt.- Trong thông điệp liên bang vừa công bố, Tổng thống Nga Vladimia Putin cảnh báo các nước không nên vượt qua lằn ranh đỏ và nước này sẽ phản ứng cứng rắn nhanh chóng trước bất cứ mối đe dọa nào.- Australia hủy thỏa thuận Vành đai con đường mà bang Victoria ký với Trung Quốc.- 53 thủy thủ trên 1 chiếc tàu ngầm của Indonesia đột ngột mất tích khi tham gia một cuộc tập trận.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-2142021-tu-ngay-224-nhieu-dia-phuong-khu-vuc-bac-bo-va-trung-c29-71023.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_21_04_21h30_thoi_su_2021_214202122.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 21H30 ĐÊM 17/4/2021: Bệnh viện Chợ Rẫy tiếp nhận lô thuốc giải độc tố Botulinum đầu tiên cho người dùng pate chay.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-1742021-benh-vien-cho-ray-tiep-nhan-lo-thuoc-giai-doc-to-botu-c29-70923.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Chính phủ có công điện yêu cầu các tỉnh miền núi phía Bắc khẩn trương khắc phục hậu quả lũ ống và ứng phó với thiên tai.- Bộ Y tế điều chỉnh phân bổ 110.000 liều vắc-xin AstraZeneca đợt 2 do chương trình COVAX Facility.- Từ ngày 18/4, Bộ Y tế triển khai 5 đoàn kiểm tra về công tác giám sát y tế và triển khai tiêm vaccine phòng, chống dịch COVID-19 tại một số tỉnh, thành phố khu vực Tây Nam Bộ.- Bệnh viện Chợ Rẫy tiếp nhận lô thuốc giải độc tố Botulinum đầu tiên. Đây là loại thuốc cực hiếm trên thế giới dùng để điều trị cho bệnh nhân ngộ độc vi khuẩn Clostridium Botulinum nghi do dùng patê chay nhiễm độc. Đây là một loại thuốc cực hiếm trên thế giới.- Thanh Hóa kiến nghị thu hồi giấy phép các doanh nghiệp xả thải ra sông Mã, làm chết hơn 26 tấn cá lồng.- Phát biểu tại cuộc họp báo chung sau hội đàm, lãnh đạo Mỹ và Nhật Bản tái khẳng định cam kết chống lại “sự uy hiếp” của Trung Quốc ở biển Hoa Đông và Biển Đông.- Tổng thống Ucraina tuyên bố: sẵn sàng đàm phán 4 bên, trong đó có Tổng thống Nga nhằm hạ nhiệt căng thẳng, sau khi Nga triển khai binh sỹ dọc biên giới chung giữa 2 nước.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-1742021-benh-vien-cho-ray-tiep-nhan-lo-thuoc-giai-doc-to-botu-c29-70923.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_17_04_21h30_thoi_su_2021_194202110.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
