<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ancs</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Trò chuyện cùng Nhạc sĩ, Nhà báo Quỳnh Hợp với hai tác phẩm âm nhạc “Giấc mơ ứa màu” và “Ngày da cam” kỷ niệm Ngày vì nạn nhân chất độc da cam Việt Nam (10/8/2021)</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[-Kể từ ngày đầu tiên (10/8/1961) quân đội Mỹ đưa chất độc da cam sử dụng liên tục trong 10 năm để đối phó với cuộc chiến tranh vệ quốc của dân tộc ta, 60 năm đã trôi qua nhưng nỗi đau da cam vẫn hiện hữu với hàng trăm nghìn người, hàng trăm nghìn trẻ em và hàng trăm nghìn gia đình trên đất nước ta. Cùng chung tay chia sẻ nỗi đau da cam là thông điệp chung dành cho mỗi người Việt Nam. Với các nhạc sĩ, đó là những hành động thiết thực của họ được thể hiện qua các tác phẩm âm nhạc. Cùng lắng nghe các ca khúc ”Giấc mơ ứa màu” và “Ngày da cam” của nhạc sĩ-nhà báo Quỳnh Hợp (lời thơ của nhà thơ Mai Thanh Tịnh) và những chia sẻ của chị về các tác phẩm âm nhạc này... 
-“Nhắc nhớ ta ở yên”: Một thông điệp tích cực trong thời điểm giãn cách xã hội vì dịch Covid-19 của nhạc sĩ Nguyễn Thắng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/10/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tro_chuyen_cung_nha_bao_quynh_hop_ngay_nan_nhan_chat_doc_da_cam(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Tôi có vài cuộc hẹn”: Món quà âm nhạc tri ân các lực lượng tuyến đầu, cổ vũ và động viên đồng bào chống dịch của nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Trong thời gian giãn cách do đại dịch Covid 19, nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng đã cùng ca sĩ Nguyễn Phi Hùng thực hiện sản phẩm âm nhạc “Tôi có vài cuộc hẹn” để tri ân các y, bác sĩ đang ngày đêm chống dịch cũng như cổ vũ và động viên tinh thần chống dịch của nhân dân cả nước. Cùng gặp gỡ và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng về dự án âm nhạc này...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/03/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_toi_co_vai_cuoc_hen_nguyen_ba_hung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Đất thiêng Đồng Lộc”: Tác phẩm âm nhạc khắc họa tấm gương hy sinh của 10 cô gái ở Ngã ba Đồng Lộc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Kỷ niệm 74 năm ngày Thương binh liệt sĩ (27/7/1947-27/7/2021), 53 năm ngày hy sinh của 10 cô gái thanh niên xung phong Ngã ba Đồng Lộc, cùng lắng nghe tác phẩm âm nhạc “Đất thiêng Đồng Lộc” (âm nhạc-nhạc sĩ Trần Nhật Dương-nguyên Phó ban Ban Âm nhạc-VOV3 Đài TNVN, lời thơ-nhà báo Trần Nhật Minh - Trưởng ban Ban Văn học Nghệ thuật - VOV6 Đài TNVN) và nghe những chia sẻ của nhà báo Trần Nhật Minh về tác phẩm này...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/27/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_dat_thieng_dong_loc_tran_nhat_duong_tran_nhat_minh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Thương nhớ Sài Gòn”: Tâm tư của chàng nhạc sĩ 8X Nguyễn Bá Hùng mong thành phố hết dịch, trở lại nhịp sống thường nhật</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Trong những ngày qua, trước diễn biến phức tạp của đại dịch Covid 19, đặc biệt với đồng bào miền Nam ruột thịt, tình cảm của cả nước hướng về miền Nam được cụ thể hóa bằng nhiều hành động và hoạt động có ý nghĩa. Với âm nhạc, có nhiều ca khúc của các nhạc sĩ ra đời chia sẻ yêu thương, động viên tinh thần những lực lượng tuyến đầu và đồng bào mình.  Với nỗi nhớ Sài Gòn về những ngày bình yên, hình ảnh Sài Gòn thân thương dồn nén, chàng nhạc sĩ 8X Nguyễn Bá Hùng đã viết ca khúc "Thương nhớ Sài Gòn" nói thay nỗi lòng của những người con Sài Gòn - TP.HCM...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/20/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_thuong_nho_sai_son_nguyen_ba_hung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
