<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jun 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Iran có Tổng thống mới theo đường lối bảo thủ - Những dự báo mới về tình hình khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cùng với những điểm nóng về Triều Tiên, quan hệ Mỹ - Trung và biến chủng mới của đại dịch Covid-19, dư luận quốc tế đang đặc biệt quan tâm đến kết quả cuộc bầu cử Tổng thống Iran. Chương trình hôm nay sẽ phân tích về tình hình chính trường Iran và tác động đối với khu vực khi Iran có Tổng thống mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/21/vovlive_cacvandequocte_iran_co_tong_thong_moi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc bầu cử bước ngoặt với chiến lược phát triển của Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 18.6, Iran tiến hành cuộc bầu cử Tổng thống chọn người kế nhiệm ông Hassan Rouhani. Trong bối cảnh chính trường Iran có sự phân chia rõ nét giữa hai luồng tư tưởng bảo thủ và ôn hòa, cuộc bầu cử này nhiều khả năng sẽ tạo nên bước ngoặt trong chiến lược phát triển của Iran sau nhiệm kỳ 8 năm cầm quyền của ông Hassan Rouhani khi các ứng cử viên theo đường lối bảo thủ được đánh giá là mạnh hơn hẳn các ứng cử viên theo đường lối ôn hòa. Cuộc bầu cử Tổng thống tại Iran được đặc biệt quan tâm bởi không chỉ quyết định tương lai phát triển của Iran, mà còn ảnh hưởng tới quá trình đàm phán nhằm khôi phục thỏa thuận hạt nhân giữa Iran và nhóm P5+1. Nhiều người lo ngại nếu Iran có một Tổng thống mới theo đường lối bảo thủ, các vòng đàm phán để khôi phục thỏa thuận này sẽ chông gai hơn rất nhiều.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/21/vovlive_cacvandequocte_cuoc_bau_cu_buoc_ngoat_voi_chien_luoc_phat_trien_cua_iran(2).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc gặp thượng đỉnh Nga – Mỹ: Kiểm soát hay giải quyết bất đồng?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sự kiện ngoại giao được dư luận quốc tế chờ đợi là cuộc gặp thượng đỉnh giữa Tổng thống Mỹ Joe Biden và Tổng thống Nga Vladimia Putin đã diễn ra tại Thụy Sĩ vào tối 16.6 (theo giờ Việt Nam). Đây là cuộc gặp trực tiếp đầu tiên giữa hai nhà lãnh đạo này kể từ khi ông Biden nhậm chức Tổng thống Mỹ vào tháng 1 vừa qua. Mặc dù được kỳ vọng, cuộc gặp sẽ tạo ra một môi trường ổn định trong quan hệ song phương Nga-Mỹ thời gian tới, song có vẻ như kết quả vẫn là hai bên cùng thăm dò và cho nhau thấy rõ “lằn ranh đỏ” của mình đang nằm ở đâu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/18/vovlive_cacvandequocte_cuoc_gap_thuong_dinh_nga_my(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triển vọng hâm nóng quan hệ đồng minh xuyên Đại Tây Dương</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Loạt sự kiện quốc tế được dư luận đặc biệt quan tâm là Hội nghị thượng đỉnh Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO) diễn ra ngày 14/6 tại Brussels (Bỉ), tiếp ngay sau đó là Hội nghị thượng đỉnh Liên minh Châu Âu (EU) - Mỹ diễn ra ngày 15/6. Với sự tham gia lần đầu tiên của Tổng thống Mỹ, các đồng minh phương Tây trong khối NATO và Liên minh Châu Âu kỳ vọng, các hội nghị quan trọng lần này có thể giúp mở ra trang mới cho quan hệ hai bên sau một giai đoạn dài nhiều mâu thuẫn và căng thẳng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/16/vovlive_cacvandequocte_trien_vong_ham_nong_quan_he_dong_minh_xuyen_dai_tay_duong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
