<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Dec 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Triển vọng chính thức kết thúc chiến tranh Triều Tiên: Bước ngoặt mới cho hòa bình khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong tuyên bố mới đây, Tổng thống Hàn Quốc Moon Je-in cho biết, các nước Mỹ, Trung Quốc và Triều Tiên đã nhất trí về mặt nguyên tắc đối với việc tuyên bố chính thức kết thúc chiến tranh Triều Tiên (1950 - 1953) và Seoul sẽ thúc đẩy tiến trình này. Nhà lãnh đạo Hàn Quốc cũng bày tỏ tin tưởng rằng, tuyên bố kết thúc chiến tranh sẽ giúp khôi phục các cuộc đàm phán bị đình trệ lâu nay giữa Hàn Quốc và Triều Tiên, cũng như giữa Triều Tiên và Mỹ. Liệu tương lai một Tuyên bố chính thức kết thúc chiến tranh Triều Tiên có suôn sẻ và dễ dàng? Nếu thực sự được thống nhất, tác động của sự kiện được đánh giá là “mang tính lịch sử” này sẽ như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/16/vovlive_vandequocte_trienvongchinhthucketthucchientranhtrieutien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chính sách đối ngoại Đức dưới chính quyền mới: Kế thừa liệu có điều chỉnh?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Nước Đức vừa trải qua sự thay đổi quyền lực đáng chú ý khi Thủ tướng Olaf Scholz nhậm chức, kế nhiệm bà Angela Merkel sau 16 năm cầm quyền. Báo chí truyền thông cả ở Đức và quốc tế đều nhắc đến “một kỷ nguyên mới” đang mở ra cho nước Đức, ở đó chính sách đối ngoại của Chính phủ mới là một trong những tâm điểm được dư luận quốc tế quan tâm. Trong bài phát biểu đầu tiên sau khi nhậm chức, ông Olaf Scholz khẳng định: Chính sách đối ngoại Đức là chính sách kế thừa. Vậy nội hàm chính sách đối ngoại mang tính kế thừa có gì đáng chú ý? Liệu có sự điều chỉnh nào trong chính sách đối ngoại của Đức hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/14/vovlive_vandequocte_chinhsachdoingoaiducduoichinhquyenmoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kết nối G7 – ASEAN: Khẳng định tầm quan trọng của Châu Á – Thái Bình Dương</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị Ngoại trưởng Nhóm các nước công nghiệp phát triển hàng đầu thế giới trong 2 ngày vừa qua đã đề cập nhiều nội dung quan trọng, từ phục hồi kinh tế hậu đại dịch Covid-19 tới xử lý mối quan hệ với Nga, Trung Quốc, các điểm nóng Ucraina, Triều Tiên, Iran… Tuy nhiên, điều thu hút sự quan tâm rất lớn của dư luận quốc tế là việc lần đầu tiên, Anh mời ngoại trưởng các nước Đông Nam Á (trừ Myanma) tham gia thảo luận với Ngoại trưởng các nước G7. Sự xuất hiện của Ngoại trưởng các nước ASEAN bên cạnh các nước khác như Hàn Quốc, Australia, Ấn Độ cho thấy vai trò ngày càng quan trọng của ASEAN trong bối cảnh nhiều quốc gia xác định đặt trọng tâm chính sách đối ngoại vào khu vực Châu Á – Thái Bình Dương. Từng công bố chiến lược “Nước Anh toàn cầu” với điểm nhấn Châu Á – Thái Bình Dương, nước Anh với vai trò Chủ tịch luân phiên của G7 cũng thể hiện sự tự chủ chiến lược với EU khi thúc đẩy kết nối giữa G7 và ASEAN tại Hội nghị Ngoại trưởng G7.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/13/vovlive_vandequocte_ketnoig7aseankhangdinhtamquantrongcuachauathaibinhduong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đề xuất mới của Iran thử thách sự kiên nhẫn của Nhóm P5+1</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 9/12, vòng đàm phán mới về khôi phục thỏa thuận hạt nhân Iran sẽ nối lại tại Viên (Áo) sau khi gián đoạn vào cuối tuần trước. Về phía P5+1 sẽ có các đoàn đàm phán của Anh, Trung Quốc, Pháp, Đức và Nga, trong khi phái đoàn Mỹ vẫn tham dự gián tiếp thông qua sự trung gian của Liên minh Châu Âu. Vòng đàm phán này diễn ra trong bối cảnh các nước P5+1 đang rất thất vọng với thái độ mà P5+1 cho là “thiếu nghiêm túc” của Iran khi nước này tuần trước đưa ra đề xuất mới thay đổi tới 70-80% các thỏa thuận mà hai bên phải mất nhiều vòng đàm phán căng thẳng mới đạt được. Việc P5+1 chấp thuận trở lại bàn đàm phán để xem xét các đề xuất của Iran được đánh giá là sự kiên nhẫn rất lớn. Iran sẽ ứng xử như thế nào trước sự kiên nhẫn này và các bên liệu sẽ chấp nhận nhượng bộ đến đâu trong các vấn đề cốt lõi?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/10/vovlive_vandequocte_dexuatmoicuairanthuthachsukiennhancuanhomp5-1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
