<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jul 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Bất ổn Afghanistan đe dọa an ninh khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bạo lực đã hoành hành khắp Afghanistan kể từ khi Tổng thống Mỹ Joe Biden tuyên bố rút quân trước ngày 11.9, chấm dứt cuộc chiến dài nhất trong lịch sử Mỹ. Trong những ngày gần đây, tình hình an ninh ở quốc gia Trung Nam Á trở nên xấu đi nhanh chóng. Việc Mỹ và liên quân rút hết khỏi Afghanistan đã tạo một khoảng trống quyền lực rất lớn. Vòng xoáy bạo lực mới và nguy cơ an ninh với khu vực là điều đáng lo ngại nhất từ những gì đang diễn ra tại Afghanistan.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/07/vovlive_cacvandequocte_bat_on_afghanistan_de_doa_an_ninh_khu_vuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chủ nghĩa dân túy thách thức khối đoàn kết Châu Âu</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh Châu Âu đang thực hiện chiến dịch tham vấn quy mô lớn để định hình khu vực sẽ như thế nào trong tương lai, mới đây, 16 đảng cánh hữu theo đường lối dân túy ở Châu Âu đã cùng nhau ký kết bản “Tuyên bố về tương lai Châu Âu”. Bước đi này nhằm xúc tiến thành lập “đại liên minh” tại Nghị viện Châu Âu, tạo ra tiếng nói có trọng lượng hơn để tiến hành cải tổ toàn Châu Âu theo các đề xuất, định hướng của nhóm đảng. Theo giới quan sát, do 16 đảng này thuộc những quốc gia khác nhau với lợi ích cũng khác nhau nên sẽ không dễ hợp nhất thành một lực lượng chính trị trong Nghị viện Châu Âu. Tuy nhiên, việc các đảng này cùng đặt bút ký vào một bản tuyên bố phản đối chính sách hiện tại của Liên minh Châu Âu (EU) cũng khiến giới chức khu vực phải cảnh giác trước sức mạnh cộng hưởng của làn sóng chủ nghĩa dân túy.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/07/vovlive_cacvandequocte_chu_nghia_dan_tuy_thach_thuc_khoi_doan_ket_chau_au.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga công bố Chiến lược an ninh quốc gia mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Nga Vladimir Putin vừa thông qua chiến lược an ninh quốc gia mới, thay thế bản chiến lược cũ đã được thông qua cuối năm 2015. Chiến lược mới đã nêu các ưu tiên chính của Nga như bảo tồn dân tộc Nga, bảo vệ các giá trị tinh thần và đạo đức truyền thống của Nga, cũng như an ninh sinh thái và sử dụng hợp lý các nguồn tài nguyên thiên nhiên. Theo chiến lược mới, Nga sẽ giảm sử dụng đồng đôla trong ngoại thương, coi đây là biện pháp bảo đảm an ninh kinh tế đất nước. Điều đáng lưu ý trong chiến lược an ninh quốc gia mới của Nga là mở rộng quan hệ hợp tác chiến lược với Trung Quốc và Ấn Độ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/06/vovlive_cacvandequocte_nga_cong_bo_chien_luoc_an_ninh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Israel chìa cành ô-liu cho Các Tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Israel Lapid vừa có chuyến thăm tới Các Tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất (UAE). Đây là chuyến công du chính thức đầu tiên của một Bộ trưởng Israel tới Các Tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất kể từ khi hai quốc gia ký thỏa thuận thiết lập quan hệ ngoại giao đầy đủ năm ngoái. Trong chuyến thăm này, hai bên đã ký một thỏa thuận kinh tế và thương mại song phương. Cũng nhân dịp này, ngoại trưởng Israel Lapid đã dự lễ khánh thành Đại sứ quán đầu tiên của Nhà nước Do Thái tại Vùng Vịnh và khai trương Tổng Lãnh sự quán Israel tại thành phố Dubai. Động thái chìa cành ô liu của Chính phủ Israel diễn ra trong bối cảnh chính phủ mới của nước này lên nắm quyền được 2 tuần cho thấy, ưu tiên hàng đầu của tân chính phủ Israel đặt vào các đối tác vùng Vịnh và báo hiệu một sự tái điều chỉnh chính sách của Israel với khối Ả rập trong khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/02/vovlive_cacvandequocte_esrael_chia_canh_o_liu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
