<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Nov 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Mỹ và các nước lớn “xả” kho dự trữ dầu: Những kịch bản nào cho giá dầu thế giới?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Giá dầu tăng, nguồn cung hạn hẹp là những từ khóa được nhắc đến nhiều lần trong những ngày qua và là yếu tố quan trọng tác động đến sự phục hồi của kinh tế toàn cầu. Trong một diễn biến đáng chú ý, Tổng thống Mỹ Joe Biden vừa ra lệnh mở kho dự trữ dầu chiến lược, “xả” 50 triệu thùng dầu cùng lúc với các nước Trung Quốc, Ấn Độ, Nhật Bản, Hàn Quốc và Vương quốc Anh. Theo thông cáo của Nhà Trắng, đây là một chiến dịch phối hợp đa quốc gia nhằm kìm lại giá dầu thô đang tăng vọt trên toàn cầu dẫn tới nhiều hệ lụy với các nền kinh tế mới bắt đầu phục hồi. Động thái diễn ra sau khi Tổ chức các nước xuất khẩu dầu mỏ OPEC và đối tác (OPEC+) kiên quyết không tăng sản lượng dầu thô khai thác mỗi ngày cho đến hết ngày 2/12. Động thái xả kho dự trữ dầu của Mỹ và các nước tác động ra sao đến thị trường dầu thế giới? Mối bất hòa giữa OPEC + với các nước tiêu thụ dầu thô lớn sẽ đi đến đâu?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/25/vovlive_vandequocte_myvacacnuoclonxakhodutrudau(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quan hệ Nga - Mỹ lại “nóng” vì dự án Dòng chảy phương Bắc 2</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi các cơ quan chức năng Đức tạm dừng quá trình phê chuẩn Dòng chảy phương Bắc 2, quan hệ Nga - Mỹ tiếp tục nóng liên quan đến dự án nhiều tranh cãi này. Ngoại trưởng Mỹ Antoni Blinken vừa thông báo áp đặt các biện pháp trừng phạt mới nhằm vào tuyến đường ống dẫn khí đốt tự nhiên chạy thẳng từ Nga sang Đức. Đáp lại, Nga phản đối và cho rằng, các nỗ lực cản trở hoạt động xuất khẩu dầu mỏ và khí đốt của Nga đến Châu Âu là hành vi cạnh tranh không lành mạnh, hủy hoại các nguyên tắc thị trường tự do. Đằng sau những căng thẳng mới nhất giữa các bên lần này là gì? Liệu có tiếp tục là những mục tiêu và toan tính chính trị như nhiều chuyên gia lo ngại?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/24/vovlive_vandequocte_quanhengamylainongviduandongchayphuongbac2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Căng thẳng gia tăng, Ba Lan tính đóng cửa biên giới với Belarus</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong chuyến công du các nước biển Baltic mới đây, Thủ tướng Ba Lan Morawiecki và Thủ tướng Latvia Karins đã có cuộc thảo luận để ứng phó với cuộc khủng hoảng di cư ở khu vực biên giới Pháp và Belarus. Trong bối cảnh cuộc khủng hoảng di cư đang diễn biến căng thẳng, Ba Lan có thể tính tới biện pháp đóng cửa biên giới với Latvia. Nhiều ý kiến hoài nghi về khả năng hai nước có đủ thực lực để xử lý cuộc khủng hoảng này, trong khi Liên minh Châu Âu được cho là chưa có sự hỗ trợ đủ lớn, khiến vấn đề người di cư ở khu vực biên giới Belarus vẫn trong tình thế bế tắc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/23/vovlive_vandequocte_cangthanggiatang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hội nghị cấp cao đặc biệt kỷ niệm 30 năm quan hệ ASEAN - Trung Quốc: Cột mốc mới cho quan hệ hợp tác</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 22/11, Hội nghị cấp cao đặc biệt kỷ niệm 30 năm quan hệ ASEAN - Trung Quốc diễn ra theo hình thức trực tuyến. Đây là dịp để các nhà lãnh đạo các bên đánh giá hợp tác trong 30 năm qua và đề ra các định hướng quan trọng trong thời gian tới, nhất là trong bối cảnh ASEAN và Trung Quốc đã nhất trí thiết lập quan hệ Đối tác Chiến lược toàn diện tại Hội nghị Cấp cao ASEAN - Trung Quốc lần thứ 24 vào tháng 10 vừa qua. Đâu là những điểm nổi bật trong quan hệ hợp tác giữa Trung Quốc và ASEAN? Những định hướng nào sẽ là trọng tâm trong quan hệ hai bên trong thời gian tới?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/22/vovlive_vandequocte_hoinghicapcaodacbietkyniem30namquanheaseantrungquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
