<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Nov 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nguy cơ khủng hoảng “hậu bầu cử” tại Iraq sau vụ ám sát hụt Thủ tướng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Dư luận khu vực và toàn cầu những giờ qua tiếp tục lên án vụ ám sát hụt nghiêm trọng nhằm vào Thủ tướng Iraq Mustafa al-Kadhimi cuối tuần trước ngay tại nhà riêng. Giới phân tích cảnh báo, hành động khủng bố “táo tợn” và nguy hiểm này có thể sớm đẩy Iraq rơi vào cảnh bạo loạn và khủng bố, thậm chí là một cuộc đảo chính chống lại hệ thống hiến pháp. Đáng nói, sự việc xảy ra khi làn sóng biểu tình tại thủ đô Baghdad đang có xu hướng biến thành bạo loạn nhằm phản đối kết quả bầu cử Quốc hội vừa diễn ra tại Iraq hồi tháng 10 vừa qua. Vậy những nguy cơ nào đang chờ đợi Iraq và Nhà lãnh đạo Mustapha?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/09/vovlive_vandequocte_nguycokhunghoanghaubaucu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>APEC cùng hành động để phục hồi kinh tế hậu đại dịch</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong khuôn khổ Tuần lễ cấp cao Diễn đàn Hợp tác Kinh tế Châu Á - Thái Bình Dương (APEC) lần thứ 28 do New Zealand chủ trì, Hội nghị Bộ trưởng APEC sẽ diễn ra vào ngày 8 - 9/11, còn Hội nghị cấp cao APEC sẽ được tổ chức vào ngày 11 -12/11 theo hình thức trực tuyến. Với chủ đề xuyên suốt “Cùng phối hợp - Cùng hành động - Cùng tăng trưởng”, Hội nghị lần này mở ra cơ hội cho các nền kinh tế thành viên APEC cùng bàn thảo, đưa ra những cam kết hành động nhằm đối phó với cuộc khủng hoảng do dịch Covid-19 mang lại, để hướng tới phục hồi bền vững.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/09/vovlive_vandequocte_apeccunghanhdongdephuchoikinhtehaudaidich.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga – Belarus thúc đẩy hội nhập</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 4/11, Tổng thống Nga và Tổng thống Belarus đã tham gia cuộc họp trực tuyến của Hội đồng Nhà nước Tối cao Nga – Belarus. Trong đó, hai nhà lãnh đạo đã thảo luận về 28 thỏa thuận nhằm thúc đẩy hội nhập giữa Nga và Belarus trong hàng loạt lĩnh vực như thương mại, lao động, tiền tệ, thuế, năng lượng, công nghiệp, nông nghiệp…, hướng tới hình thành một không gian kinh tế thống nhất giữa hai quốc gia. Việc Nga và Belarus thúc đẩy hội nhập được cho là có lợi cho cả hai bên trong bối cảnh địa chính trị khu vực đang có nhiều diễn biến phức tạp. Trong khi Nga cần một vùng đệm an toàn ở phía Tây giáp Châu Âu, thì Belarus cũng cần một chỗ dựa vững chắc khi đang bị các nước phương Tây áp đặt trừng phạt sau cuộc bầu cử năm 2020.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/05/vovlive_vandequocte_ngabelarusthucdayhoinhap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cam kết đầy tham vọng của Ấn Độ trong cuộc chiến chống biến đổi khí hậu</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tại Hội nghị thượng đỉnh về khí hậu thế giới (COP26) đang diễn ra ở Glasgow (Anh), Ấn Độ - một trong ba nước có lượng khí phát thải gây ô nhiễm môi trường lớn nhất thế giới vừa đưa ra cam kết đến năm 2070, nước này sẽ đạt mục tiêu phát thải ròng bằng 0. Đồng thời, sẽ giảm 45% cường độ carbon của nền kinh tế vào năm 2030. Tuyên bố này của Thủ tướng Ấn Độ ngay lập tức thu hút sự chú ý của dư luận khi mà ngay trước khi khai mạc COP26, nước này đã từ chối công bố mục tiêu phát thải carbon ròng bằng 0. Vậy, những cam kết đầy tham vọng của Ấn Độ có ý nghĩa như thế nào với thế giới trong bối cảnh COP26 chính là cơ hội cuối cùng và tốt nhất để cứu hành tinh?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/05/vovlive_vandequocte_camketdaythamvongcuaandotrongcuochienchongbiendoikhihau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
