<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Bước chuyển chiến lược trong quan hệ Nga – Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Nga và Trung Quốc đang tiến hành cuộc tập trận chung quy mô lớn tại Ninh Hạ (phía Bắc Trung Quốc) với sự tham dự của 10.000 binh sỹ hai bên cùng nhiều hệ thống khí tài hiện đại. Cuộc tập trận Nga - Trung với khẳng định về tầm cao mới trong quan hệ song phương diễn ra trong bối cảnh Nga và Trung Quốc đang có nhiều bất đồng với Mỹ và các đồng minh phương Tây như là vấn đề nhân quyền, an ninh khu vực. Vì thế, dù Nga và Trung Quốc nhiều lần khẳng định rằng, các cuộc tập trận chung không nhằm vào bất cứ bên thứ ba nào nhưng giới phân tích vẫn cho rằng cuộc tập trận lần này mang theo những thông tin và thông điệp cứng rắn gửi tới Mỹ và đồng minh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/12/vovlive_cacvandequocte_buocchuyenchienluoctrongquanhengatrung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nguy cơ Afghanistan thất thủ sau khi Mỹ rút quân</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Những ngày qua, sau khi Mỹ và các đồng minh lần lượt rút quân, lực lượng Taliban tại Afghanistan liên tiếp thúc đẩy các chiến dịch tấn công trên khắp đất nước, đánh chiếm thủ phủ của nhiều tỉnh thành, khu vực trọng điểm và khiến nhiều người thương vong. Liên hợp quốc đã cảnh báo một giai đoạn đầy nguy hiểm mới tại quốc gia này. Những kịch bản nào đang chờ đợi Afghanistan trước khoảng trống an ninh mà Mỹ và liên quân để lại, trong bối cảnh kết quả các cuộc đàm phán hòa bình thời gian quan vô cùng khiêm tốn?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/11/vovlive_cacvandequocte_nguycoaffganistanthatthusaukhimyrutquan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Căng thẳng Iran - phương Tây: Nguy cơ xung đột tiềm tàng tại vùng Vịnh</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Căng thẳng giữa Iran và các nước phương Tây ngày càng tăng cao trong những ngày qua, đẩy khu vực vùng Vịnh trước nguy cơ bất ổn. Với cáo buộc Iran tấn công và cướp các tàu chở dầu khi đi qua vùng Vịnh, các nước phương Tây và Ả rập đe dọa sẽ có hành động quốc tế chung chống lại Iran, thậm chí Israel khẳng định có thể hành động cứng rắn để chống lại Iran. Trong khi đó, phía Iran liên tục bác bỏ các cáo buộc nhằm vào nước này, đồng thời cho rằng đây là một cuộc chiến tranh tâm lý, diễn ra trong bối cảnh Iran vừa có Tổng thống mới. Phía Iran cũng cho biết, các lực lượng vũ trang của nước này luôn sẵn sàng đáp trả mọi mối đe dọa. Những động thái cứng rắn của các bên đang đẩy vùng Vịnh vốn căng như dây đàn trước nguy cơ xung đột mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/09/vovlive_cacvandequocte_cangthangiranphuongtay.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ứng phó với đại dịch Covid-19 và đảm bảo an ninh khu vực ASEAN</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 6.8 tiếp tục diễn ra nhiều phiên họp quan trọng trong khuôn khổ Hội nghị Bộ trưởng Ngoại giao ASEAN lần thứ 54 và giữa ASEAN với các đối tác theo hình thức trực tuyến. Hai trọng tâm nổi bật của hội nghị là nỗ lực đoàn kết ứng phó, ngăn chặn đại dịch Covid-19 và những chia sẻ về quan điểm, lập trường về các thách thức an ninh hàng hải vẫn diễn biến phức tạp trong khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/06/vovlive_cacvandequocte_ungphovoicovidvadambaoanninhkhuvuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
