<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jul 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Những bài toán lợi ích liên quan đến dự án "Dòng chảy phương Bắc 2"</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Dự án "Dòng chảy phương Bắc 2" được truyền thông quốc tế nhắc tới nhiều trong tuần qua, bởi đó là một trong những nội dung chính được các nhà lãnh đạo Mỹ - Đức bàn thảo trong chuyến thăm mới đây của Thủ tướng Đức tới Mỹ. Giới quan sát cho rằng, những ngày tới đây, dự án khí đốt xuyên biển từ Nga sang Đức sẽ tiếp tục là chủ đề nóng khi được hoàn thành vào tháng 8 tới theo dự kiến và sẽ gắn với bài toán lợi ích của rất nhiều bên liên quan.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/19/vovlive_cacvandequocte_du_an_dong_chay_phuong_bac_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thủ tướng Đức Angela Merkel thực hiện chuyến thăm Mỹ cuối cùng của nhiệm kỳ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Đức Angela Merkel vừa có cuộc gặp với Tổng thống Mỹ tại Nhà Trắng trong chuyến công du quan trọng cuối cùng trên cương vị Thủ tướng. Dù thời gian tại nhiệm của bà Merkel không còn nhiều, nhưng với ảnh hưởng của bà trên chính trường Đức suốt 16 năm qua, chuyến đi này vẫn có ý nghĩa rất lớn trong việc định hình quan hệ Mỹ - Đức dưới thời các chính quyền mới. Mặc dù Mỹ và Đức hiện vẫn tồn tại nhiều bất đồng, nổi bật nhất là trong việc xử lý mối quan hệ với Trung Quốc và dự án "Dòng chảy phương Bắc 2", nhưng dư luận cho rằng cả Mỹ và Đức đều mong muốn xây dựng một mối quan hệ hòa hợp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/19/vovlive_cacvandequocte_chuyen_tham_cuoi_cung_cua_thu_tuong_duc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thủ tướng Đức Angela Merkel thăm Mỹ, củng cố trục Mỹ - Đức, kết nối Đại Tây Dương</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 15 tháng 7, Thủ tướng Đức Angela Merkel có chuyến thăm Mỹ và gặp Tổng thống Joe Biden tại Nhà Trắng. Đây là chuyến thăm Washington đầu tiên của bà Merkel kể từ khi ông Joe Biden nhậm chức hồi tháng 01 năm nay. Đây có thể là chuyến công du Mỹ cuối cùng của bà sau gần 16 năm lãnh đạo nền kinh tế lớn nhất Châu Âu. Bởi vậy, chương trình nghị sự mà bà Merkel sẽ thảo luận với Tổng thống Mỹ là tâm điểm chú ý của dư luận quốc tế, trong đó có các vấn đề song phương và toàn cầu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/15/vovlive_cacvandequocte_thu_tuong_merkel_tham_my.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Châu Âu tung ra chiến lược “Một châu Âu kết nối toàn cầu”, đối trọng với sáng kiến “Vành đai, con đường” của Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng các nước thành viên Liên minh châu Âu (EU) vừa nhất trí triển khai kế hoạch xây dựng cơ sở hạ tầng toàn cầu kết nối Châu Âu với thế giới. Đây là bước đi mới nhất sau các thỏa thuận đạt được với Ấn Độ và Nhật Bản cũng như cam kết tương tự của Nhóm các nước công nghiệp phát triển hàng đầu thế giới (G7). Chiến lược của EU mang tên “Một Châu Âu kết nối toàn cầu” nhằm thúc đẩy chính sách phát triển kinh tế và đối ngoại, đồng thời đảm bảo lợi ích an ninh và các giá trị của Châu Âu. Mặc dù kế hoạch cơ sở hạ tầng toàn cầu của Châu Âu không hề nhắc đến Trung Quốc nhưng giới phân tích nhận định, toàn bộ kế hoạch này là chiến lược mới của Châu Âu nhằm đối trọng với sáng kiến “Vành đai, con đường” của Trung Quốc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/14/vovlive_cacvandequocte_chien_luoc_mot_chau_au_ket_noi_toan_cau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
