<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>An ninh biển Đen trong chiến lược của Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi công bố các chiến lược an ninh ở khu vực Ấn Độ Dương – Thái Bình Dương, chính quyền Mỹ đang dành sự quan tâm đến các khu vực quan trọng khác trên thế giới, trong đó Biển Đen – một cửa ngõ an ninh, chính trị ở Đông Nam Âu và cũng là “điểm nóng” cạnh tranh ảnh hưởng của Nga và phương Tây. Chuyến công du 3 nước Rumani, Gruzia và Ukraine của Bộ trưởng Quốc phòng Mỹ trước khi tham dự Hội nghị Bộ trưởng Tổ chức Hợp tác Bắc Đại Tây Dương (NATO) là một phần trong nỗ lực củng cố cam kết với khu vực này. Biển Đen tiếp tục là khu vực có lợi ích địa chính trị đối với Mỹ. Trong khi đó, NATO đang trong quá trình soạn thảo định hướng chiến lược trong tương lai bao gồm cả sự hiện diện ở Biển Đen. Chuyến công du của người đứng đầu Bộ quốc phòng Mỹ ở thời điểm này sẽ mang nhiều ý nghĩa.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/19/vovlive_vandequocte_anninhbiendentrongchienluoccuamy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thế giới đứng trước bờ vực khủng hoảng năng lượng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Thế giới hiện đang đứng bên bờ vực của một cuộc khủng hoảng năng lượng mới, mang tính chất đặc thù và phức tạp hơn. Những ngày gần đây, giá năng lượng, giá khí đốt và giá điện hiện tăng đồng loạt tại khắp các châu lục, từ Châu Âu, Châu Á tới Nam Mỹ. Hệ quả là tình trạng mất điện diện rộng xảy ra tại Trung Quốc, Châu Mỹ, trong khi Châu Âu phải đối mặt với việc thiếu hụt xăng dầu, khí đốt. Riêng tại Châu Âu, giá khí đốt tại châu lục này đã tăng 170% kể từ đầu năm nay. Nhiều chuyên gia cảnh báo các nước Châu Âu sẽ đối mặt với tình trạng mất điện trong những tháng mùa đông và các nhà máy của Trung Quốc có thể đóng cửa. Đây là kịch bản nguy hiểm với ảnh hưởng tiêu cực tới đà phục hồi kinh tế toàn cầu hậu COVID-19 và gây ra lạm phát cao hơn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/18/vovlive_vandequocte_thegioidungtruocbovuckhunghoangnangluong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nóng chiến sự ở Syria</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chiến sự ở Syria lại nóng lên với một loạt động thái làm gia tăng căng thẳng của các bên liên quan. Trước các vụ không kích ngày một gia tăng từ Israel, chính phủ Syria đã kích hoạt hệ thống phòng không nhằm ngăn chặn và hạn chế thiệt hại. Trong khi đó, nước láng giềng Thổ Nhĩ Kỳ đang chuẩn bị triển khai chiến dịch quân sự mới tại Syria. Tình hình ở Syria trở nên trầm trọng hơn cũng đã buộc quân đội Nga bắt đầu chuyển giao các loại vũ khí mới tới Syria. Những động thái cứng rắn từ các bên liệu có đẩy cuộc chiến ở Syria trước lằn ranh đỏ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/15/vovlive_vandequocte_nongchiensuosyria.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ngoại giao Mỹ - Israel - UAE: Cơ hội thúc đẩy hòa bình ở Trung Đông</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Mỹ, Israel và Các tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất (UAE) vừa có cuộc gặp trực tiếp 3 bên lần đầu tiên trong nỗ lực thúc đẩy các mối quan hệ song phương và đa phương, đồng thời mở rộng các thỏa thuận bình thường hóa quan hệ giữa Israel và các quốc gia Ả-rập được biết đến với tên gọi Thỏa thuận Abraham. Cách đây một năm, khi Israel bắt đầu tiến trình bình thường hóa quan hệ với một loạt quốc gia Ả-rập Hồi giáo, các bên tham gia trực tiếp và gián tiếp vào tiến trình này đều mong mỏi Hiệp định Abraham sẽ mở ra một giai đoạn mới cho khu vực. Tuy nhiên, thực tế vẫn chưa đạt được như kỳ vọng. Đặc biệt Mỹ kỳ vọng thỏa thuận Abraham sẽ góp phần giải quyết cuộc xung đột giữa Israel và Palestine. Cách tiếp cận của Mỹ được thể hiện như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/14/vovlive_vandequocte_ngoaigiaomyisraeluae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
