<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nóng chiến sự ở Syria</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chiến sự ở Syria lại nóng lên với một loạt động thái làm gia tăng căng thẳng của các bên liên quan. Trước các vụ không kích ngày một gia tăng từ Israel, chính phủ Syria đã kích hoạt hệ thống phòng không nhằm ngăn chặn và hạn chế thiệt hại. Trong khi đó, nước láng giềng Thổ Nhĩ Kỳ đang chuẩn bị triển khai chiến dịch quân sự mới tại Syria. Tình hình ở Syria trở nên trầm trọng hơn cũng đã buộc quân đội Nga bắt đầu chuyển giao các loại vũ khí mới tới Syria. Những động thái cứng rắn từ các bên liệu có đẩy cuộc chiến ở Syria trước lằn ranh đỏ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/15/vovlive_vandequocte_nongchiensuosyria.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ngoại giao Mỹ - Israel - UAE: Cơ hội thúc đẩy hòa bình ở Trung Đông</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Mỹ, Israel và Các tiểu vương quốc Ả-rập thống nhất (UAE) vừa có cuộc gặp trực tiếp 3 bên lần đầu tiên trong nỗ lực thúc đẩy các mối quan hệ song phương và đa phương, đồng thời mở rộng các thỏa thuận bình thường hóa quan hệ giữa Israel và các quốc gia Ả-rập được biết đến với tên gọi Thỏa thuận Abraham. Cách đây một năm, khi Israel bắt đầu tiến trình bình thường hóa quan hệ với một loạt quốc gia Ả-rập Hồi giáo, các bên tham gia trực tiếp và gián tiếp vào tiến trình này đều mong mỏi Hiệp định Abraham sẽ mở ra một giai đoạn mới cho khu vực. Tuy nhiên, thực tế vẫn chưa đạt được như kỳ vọng. Đặc biệt Mỹ kỳ vọng thỏa thuận Abraham sẽ góp phần giải quyết cuộc xung đột giữa Israel và Palestine. Cách tiếp cận của Mỹ được thể hiện như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/14/vovlive_vandequocte_ngoaigiaomyisraeluae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hội nghị Thượng đỉnh EU - Ukraina: “Nóng” vấn đề năng lượng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Từ lâu, năng lượng đã trở thành lá bài chiến lược, cũng chính là nguồn cơn căng thẳng trong mối quan hệ phức tạp giữa Liên minh Châu Âu (EU) - Nga và Ukraina. Một lần nữa, chủ đề này lại được nêu lên tại Hội nghị thượng đỉnh Ukraina - EU lần thứ 23 vừa diễn ra tại thủ đô Kiev của Ukraina. Trong bối cảnh dự án đường dẫn khí đốt Dòng chảy phương Bắc 2 chạy thẳng từ Nga sang Đức đã cơ bản hoàn thành, chỉ chờ Berlin phê duyệt, dự báo có thể cắt giảm nguồn thu lớn của quốc gia trung chuyển là Ukraina. Liệu Châu Âu sẽ phải xử lý ra sao không chỉ vấn đề năng lượng mà còn hàng loạt tồn tại trong quan hệ với “điểm nút chiến lược” phía Đông này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/13/vovlive_hoinghithuongdinheuucrainanongvandenangluong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bầu cử trước thời hạn – bước ngoặt cho chính trường Iraq?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuối tuần qua, Iraq tiến hành bầu cử Quốc hội trước thời hạn, hơn 3.200 ứng cử viên cạnh tranh 329 ghế trong Quốc hội. Cuộc bầu cử này diễn ra sau khi làn sóng biểu tình lan rộng năm 2019 trên khắp Iraq yêu cầu thay đổi hàng loạt lĩnh vực như việc làm, y tế, giáo dục…Thủ tướng khi đó là ông Mahdi đã phải từ chức. Tổng thống Iraq Barham Salih đã kêu gọi người dân đi bỏ phiếu, coi đây là thời khắc quan trọng mở ra giai đoạn mới với những cải cách đầy hứa hẹn cho quốc gia này. Nhưng thực tế cho thấy, cử tri Iraq cũng không quá kỳ vọng vào cuộc bầu cử, nhất là giới trẻ với quan điểm những ứng cử viên tự do, có tư tưởng đổi mới không có nhiều cơ hội giành được ghế trong Quốc hội.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/12/vovlive_vandequocte_baucutruocthoihanbuocngoatchochinhtruongiraq.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
