<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Bình Nhưỡng phóng tên lửa, bán đảo Triều Tiên lại “dậy sóng"</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 21/10, Hội đồng Bảo an Liên hợp quốc tiến hành họp khẩn về vấn đề Triều Tiên, chỉ một ngày sau khi Bình Nhưỡng thông báo đã thử nghiệm thành công tên lửa đạn đạo phóng từ tàu ngầm. Tuy nhiên, không có tuyên bố chung nào được đưa ra trong cuộc họp cho thấy quan điểm vẫn khác biệt giữa các nước trong tiếp cận và xử lý điểm nóng này. Trong khi đó, Triều Tiên dường như vẫn chưa có dấu hiệu muốn ngừng các vụ thử tên lửa kể từ khi bắt đầu nối lại hồi đầu tháng 9 vừa qua. Chưa hết, bán đảo Triều Tiên còn đang “tăng nhiệt” với các động thái tăng cường quân sự của Hàn Quốc, báo hiệu một cuộc chạy đua vũ trang mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/22/vovlive_vandequocte_binhnhuongphongtenlua.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quan hệ Nga - NATO liệu đã dứt tình?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuộc chiến ngoại giao giữa Nga và Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO) đang ngày một nóng lên sau quyết định Nga sẽ tạm đình chỉ phái bộ của mình tại NATO và cũng sẽ đóng cửa phái bộ liên lạc của NATO tại Nga vào đầu tháng 11 tới. Đây là biện pháp trả đũa cứng rắn của phía Nga trước quyết định của NATO liên quan đến việc trục xuất các nhân viên phái đoàn quan sát viên của Nga tại tổ chức này. Việc cả hai bên Nga và NATO có những hành động đáp trả cứng rắn lẫn nhau đang đẩy mối quan hệ giữa hai bên vốn “cơm chẳng lành, canh chẳng ngọt” trước lằn ranh đỏ. Vậy đâu là nguồn cơn khiến mối quan hệ này có thể đổ vỡ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/22/vovlive_vandequocte_quanhenganatolieudaduttinh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Động thái Taliban từ chối hợp tác với Mỹ chống lại IS-K tại Afghanistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổ chức Nhà nước Hồi giáo Khorasan (IS-K) mới đây nhận trách nhiệm thực hiện hàng loạt vụ tấn công vào các nhà thờ Hồi giáo tại Afghanistan, gần nhất là vụ đánh bom liều chết tại nhà thờ ở Kandahar làm hơn 40 người thiệt mạng. Các vụ việc xảy ra với tần suất ngày một nhiều kể từ khi Taliban giành quyền kiểm soát đất nước khiến nhiều người đặt câu hỏi về năng lực của Taliban trong việc thực hiện cam kết đảm bảo không để Afghanistan trở thành mảnh đất dung dưỡng các phần tử khủng bố. Mặc dù vấp phải sự hoài nghi của cộng đồng quốc tế về năng lực nhưng tại cuộc gặp gỡ trực tiếp đầu tiên giữa phái đoàn Taliban và Mỹ tại Doha (Qatar), Taliban đã từ chối hợp tác với Mỹ trong việc chống lại IS-K. Việc quyết tâm một mình đối phó với IS-K có thể đẩy Taliban vào “thế khó” như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/20/vovlive_vandequocte_dongthaitalibantuchoihoptacvoimychonglainhanhis.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>An ninh biển Đen trong chiến lược của Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi công bố các chiến lược an ninh ở khu vực Ấn Độ Dương – Thái Bình Dương, chính quyền Mỹ đang dành sự quan tâm đến các khu vực quan trọng khác trên thế giới, trong đó Biển Đen – một cửa ngõ an ninh, chính trị ở Đông Nam Âu và cũng là “điểm nóng” cạnh tranh ảnh hưởng của Nga và phương Tây. Chuyến công du 3 nước Rumani, Gruzia và Ukraine của Bộ trưởng Quốc phòng Mỹ trước khi tham dự Hội nghị Bộ trưởng Tổ chức Hợp tác Bắc Đại Tây Dương (NATO) là một phần trong nỗ lực củng cố cam kết với khu vực này. Biển Đen tiếp tục là khu vực có lợi ích địa chính trị đối với Mỹ. Trong khi đó, NATO đang trong quá trình soạn thảo định hướng chiến lược trong tương lai bao gồm cả sự hiện diện ở Biển Đen. Chuyến công du của người đứng đầu Bộ quốc phòng Mỹ ở thời điểm này sẽ mang nhiều ý nghĩa.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/19/vovlive_vandequocte_anninhbiendentrongchienluoccuamy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
