<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jul 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Quan hệ Mỹ -Trung : Lại “căng” khi Washington và đồng minh đồng loạt cáo buộc Bắc Kinh can thiệp tấn công mạng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ và một loạt nước đồng minh trong khối NATO, Liên minh châu Âu (EU) cùng Australia, Nhật Bản, New Zealand đã cùng lúc cáo buộc Trung Quốc đứng sau các cuộc tấn công mạng toàn cầu. Đáng chú ý, đây là lần đầu tiên khối NATO chính thức chỉ trích Bắc Kinh về vấn đề này. Theo giới quan sát, chính quyền Tổng thống Mỹ Joe Biden đã chính thức bắt đầu khởi động cuộc chiến tổng lực mới theo phương châm liên kết chặt chẽ với các nước đồng minh nhằm vào Trung Quốc, mở màn là cuộc chiến trên không gian mạng. Bước đi này của Wasington báo hiệu tương lai nào cho quan hệ Mỹ - Trung trong bối cảnh Bắc Kinh đang ngày càng cứng rắn và quyết đoán hơn?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/21/vovlive_cacvandequocte_quan_he_my_trung_lai_cang(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trung Quốc tăng cường ngoại giao tại các “điểm nóng”</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Trung Quốc Vương Nghị là quan chức cấp cao Trung Quốc đầu tiên tới Syria kể từ năm 2011. Động thái ngoại giao này nằm trong chuyến công du 3 nước Trung Đông – Bắc Phi gồm Syria, Ai Cập và Angieri của ông Vương Nghị từ ngày 17 đến ngày 20/7. Đáng chú ý, Ngoại trưởng Trung Quốc đã nêu sáng kiến 4 điểm để giải quyết vấn đề Syria – một động thái được giới quan sát nhận định là sự khởi đầu mới trong chính sách đối ngoại của Trung Quốc ở khu vực này. Có thể thấy thời gian gần đây, Trung Quốc tăng cường ngoại giao tại các “điểm nóng” của thế giới từ Trung Á đến Trung Đông, những khu vực mà Mỹ đang rút bớt sự hiện diện.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/21/vovlive_cacvadequocte_trung_quoc_tang_cuong_ngoai_giao_tai_cac_diem_nong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những bài toán lợi ích liên quan đến dự án "Dòng chảy phương Bắc 2"</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Dự án "Dòng chảy phương Bắc 2" được truyền thông quốc tế nhắc tới nhiều trong tuần qua, bởi đó là một trong những nội dung chính được các nhà lãnh đạo Mỹ - Đức bàn thảo trong chuyến thăm mới đây của Thủ tướng Đức tới Mỹ. Giới quan sát cho rằng, những ngày tới đây, dự án khí đốt xuyên biển từ Nga sang Đức sẽ tiếp tục là chủ đề nóng khi được hoàn thành vào tháng 8 tới theo dự kiến và sẽ gắn với bài toán lợi ích của rất nhiều bên liên quan.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/19/vovlive_cacvandequocte_du_an_dong_chay_phuong_bac_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thủ tướng Đức Angela Merkel thực hiện chuyến thăm Mỹ cuối cùng của nhiệm kỳ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Đức Angela Merkel vừa có cuộc gặp với Tổng thống Mỹ tại Nhà Trắng trong chuyến công du quan trọng cuối cùng trên cương vị Thủ tướng. Dù thời gian tại nhiệm của bà Merkel không còn nhiều, nhưng với ảnh hưởng của bà trên chính trường Đức suốt 16 năm qua, chuyến đi này vẫn có ý nghĩa rất lớn trong việc định hình quan hệ Mỹ - Đức dưới thời các chính quyền mới. Mặc dù Mỹ và Đức hiện vẫn tồn tại nhiều bất đồng, nổi bật nhất là trong việc xử lý mối quan hệ với Trung Quốc và dự án "Dòng chảy phương Bắc 2", nhưng dư luận cho rằng cả Mỹ và Đức đều mong muốn xây dựng một mối quan hệ hòa hợp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/19/vovlive_cacvandequocte_chuyen_tham_cuoi_cung_cua_thu_tuong_duc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
