<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 12:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nội các mới của Taliban ở Afghanistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Taliban đã công bố thành phần nội các trong Chính phủ Afghanistan trong bối cảnh Mỹ rút hoàn toàn quân đội ra khỏi nước này. Trong nội các mới của Taliban, ông Hassan Akhund được bổ nhiệm làm Thủ tướng. Người đồng sáng lập Taliban là Abdul Ghani Baradar sẽ đảm nhiệm vị trí quyền lực thứ 2 trong Chính phủ. Điểm đáng lưu ý, Sarajuddin Haqqani được bổ nhiệm làm Quyền Bộ trưởng Nội vụ. Người này là thủ lĩnh nhóm vũ trang Haqqani, tổ chức bị Mỹ xem là "khủng bố". Trước đó, Taliban tuyên bố lực lượng này sẵn sàng thiết lập quan hệ với Washington vì lợi ích của cả Afghanistan và Mỹ, đồng thời hoan nghênh khả năng Mỹ tham gia công cuộc tái thiết quốc gia Tây Nam Á này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/10/vovlive_vandequocte_noicacmoicuatalibanpafghanistan(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ kích hoạt nỗ lực ngoại giao, giải quyết những vấn đề sau rút quân khỏi Afghanistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Một tuần sau khi Mỹ chính thức rút toàn bộ quân tại Afghanistan, Mỹ bắt đầu kích hoạt các hoạt động ngoại giao với các quốc gia đối tác và đồng minh nhằm giải quyết những vấn đề nảy sinh sau quá trình này. Ngoại trưởng Mỹ Antony Blinken đang có chuyến thăm Qatar và Đức, trong khi đó, Bộ trưởng Quốc phòng Mỹ Lloyd Austin cũng bắt đầu chuyến thăm tới các quốc gia vùng Vịnh gồm Saudi Arabia, Qatar, Bahrain và Kuwait. Các chuyến thăm này không chỉ nhằm cảm ơn những nước vùng vịnh và Đức đã giúp Mỹ sơ tán hàng nghìn người khỏi Kabul mà còn để thống nhất mặt trận chung trong ứng phó với Taliban. Liệu Mỹ và các đồng minh có tìm được tiếng nói chung trong vấn đề phức tạp này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/08/vovlive_vandequocte_mykichhoatnolucngoaigiao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giao tranh ác liệt tại "chiến địa" cuối cùng Panjshir có đẩy Afghanistan vào nội chiến dai dẳng?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mặc dù đã giành quyền kiểm soát phần lớn Afghanistan, song lực lượng Taliban đang vấp phải sự phản kháng mạnh mẽ của Mặt trận Kháng chiến Quốc gia Afghanistan tại "thành trì kháng chiến" cuối cùng ở tỉnh Panjshir. Giao tranh ở khu vực chiến lược này vẫn đang diễn ra rất dữ dội và cả hai bên đều khẳng định nắm giữ lợi thế. Dư luận lo ngại tình trạng bạo lực kéo dài sẽ châm ngòi cho một cuộc nội chiến mới tại Afghanistan. Vậy thực hư tình hình tại chiến địa cuối cùng ở Panjshir ra sao ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/06/vovlive_vandequocte_giaotranhacliettaichiendiacuoicungpanjshir.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phát triển vùng Viễn Đông trong một thế giới thay đổi</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Diễn đàn Kinh tế phương Đông năm nay diễn ra trong bối cảnh tình hình dịch bệnh Covid-19 đang diễn biến phức tạp. Đây là diễn đàn kinh tế lớn thứ hai mà Nga tổ chức trong năm nay nhằm tiếp tục thu hút đầu tư vào vùng Viễn Đông rộng lớn. Bên cạnh đó, sự thay đổi của tình hình địa chính trị khu vực cũng đặt ra nhiều thách thức mới trong quá trình hợp tác phát triển khu vực Viễn Đông. Dù vậy, giới phân tích cho rằng, thách thức vẫn thường song hành cùng với cơ hội, vấn đề là Nga cùng các đối tác sẽ nắm bắt cơ hội đó như thế nào. Đó cũng là lý do Diễn đàn Kinh tế phương Đông năm nay được lấy chủ đề “Cơ hội mới cho vùng Viễn Đông trong một thế giới đang thay đổi”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/06/vovlive_vandequocte_phattrienvungviendongtrongmothegioithaydoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
