<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Bầu cử trước thời hạn – bước ngoặt cho chính trường Iraq?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuối tuần qua, Iraq tiến hành bầu cử Quốc hội trước thời hạn, hơn 3.200 ứng cử viên cạnh tranh 329 ghế trong Quốc hội. Cuộc bầu cử này diễn ra sau khi làn sóng biểu tình lan rộng năm 2019 trên khắp Iraq yêu cầu thay đổi hàng loạt lĩnh vực như việc làm, y tế, giáo dục…Thủ tướng khi đó là ông Mahdi đã phải từ chức. Tổng thống Iraq Barham Salih đã kêu gọi người dân đi bỏ phiếu, coi đây là thời khắc quan trọng mở ra giai đoạn mới với những cải cách đầy hứa hẹn cho quốc gia này. Nhưng thực tế cho thấy, cử tri Iraq cũng không quá kỳ vọng vào cuộc bầu cử, nhất là giới trẻ với quan điểm những ứng cử viên tự do, có tư tưởng đổi mới không có nhiều cơ hội giành được ghế trong Quốc hội.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/12/vovlive_vandequocte_baucutruocthoihanbuocngoatchochinhtruongiraq.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bước thăm dò đầu tiên giữa Mỹ và Taliban</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sự kiện được dư luận thế giới đặc biệt quan tâm gần đây là phái đoàn quan chức Mỹ và đại diện Taliban có cuộc gặp trực tiếp ở thủ đô Doha của Cata. Đây là lần gặp đầu tiên giữa hai bên kể từ khi Mỹ hoàn tất việc rút quân khỏi Afghanistan vào cuối tháng 8 và lực lượng Taliban nắm quyền kiểm soát quốc gia Tây Nam Á này. Cuộc gặp này hé lộ điều gì về quan hệ giữa Mỹ và Taliban, cũng như những vấn đề gắn với tương lai Afghanistan?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/11/vovlive_vandequocte_buocthamdodautiengiuamyvataliban.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quan hệ Nga - Mỹ: Nóng lạnh thất thường</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Quan hệ giữa hai cường quốc Nga - Mỹ đang có những diễn biến mới khiến dư luận đặc biệt quan tâm. Hai bên vừa bắt đầu các cuộc tham vấn chiến lược song phương tại Thụy Sỹ nhằm hướng tới thực hiện Hiệp ước Cắt giảm vũ khí tấn công chiến lược mới (New START) một cách hiệu quả và minh bạch. Để thể hiện thiện chí của mình, lần đầu tiên sau 4 năm, Mỹ đã công bố số lượng đầu đạn hạt nhân mà nước này sở hữu. Những diễn biến này liệu có báo hiệu các tín hiệu lạc quan cho mối quan hệ Nga - Mỹ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/08/vovlive_vandequocte_quanhengamynonglanhbatthuong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liên minh Châu Âu định hình chiến lược trong quan hệ với Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 5/10, lãnh đạo 27 nước Liên minh Châu Âu (EU) họp thượng đỉnh với nội dung trọng tâm là bàn về mối quan hệ của Liên minh Châu Âu với Trung Quốc. Đây là cuộc họp đầu tiên của EU về vấn đề này, kể từ khi Châu Âu cùng với một số quốc gia như Mỹ, Canada, Anh áp đặt các biện pháp trừng phạt với Trung Quốc liên quan tới vấn đề Tân Cương. Thời điểm đó, Trung Quốc cũng lập tức đáp trả với mức độ gấp đôi. Việc đáp trả lẫn nhau giữa EU và Trung Quốc cho thấy EU ở trong tình thế không dễ dàng khi xác định chiến lược trong mối quan hệ với Trung Quốc, nhất là khi phải cân nhắc tới lập trường của đồng minh Mỹ. Một số quan chức Châu Âu từng nói: “EU tìm cách để không đối đầu với Trung Quốc nhưng cũng không thể coi Trung Quốc là một đối tác bình thường”. Vậy quan điểm đó ảnh hưởng như thế nào đến chiến lược của EU trong quan hệ với Trung Quốc?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/06/vovlive_vandequocte_lienminhchauaudinhhinhchienluoctrongquanhevoitrungquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
