<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Afghanistan: “Miếng bánh đầy cám dỗ” thúc đẩy tính toán chiến lược của các nước lớn</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sự xuất hiện của phái đoàn Taliban tại Trung Quốc làm dấy lên đồn đoán về những tính toán chiến lược của Trung Quốc tại Afganistan nhằm “lấp khoảng trống” tại quốc gia Nam Á này, sau khi Mỹ rút quân. Những gì diễn ra trên thực tế ở thời điểm này cho thấy, một khoảng trống quyền lực rất lớn ở Afghanístan. Không chỉ có Trung Quốc, mà còn có rất nhiều nước khác đang muốn thay thế Mỹ để hiện diện ở quốc gia Nam Á này. Đó là Nga, Thổ Nhĩ Kỳ, Iran và sự xuất hiện chính thức của Trung Quốc khiến cho miếng bánh Afghanistan trở nên hấp dẫn hơn và cũng vì thế mà cuộc cạnh tranh địa chính trị ở Afghanistan vì thế càng trở nên nóng hơn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/02/vovlive_cacvandequocte_afganistan_mieng_banh_day_cam_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tính toán chiến lược của Trung Quốc tại Afganistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Theo thông tin đăng tải trên Reuters, một phái đoàn gồm 9 thành viên của lực lượng Taliban đã tới Trung Quốc và có cuộc gặp với Bộ trưởng Ngoại giao Trung Quốc Vương Nghị tại thành phố Thiên Tân. Sự xuất hiện của phái đoàn Taliban tại Trung Quốc làm dấy lên đồn đoán về những tính toán chiến lược của Trung Quốc tại Afganistan nhằm “lấp khoảng trống” tại quốc gia Nam Á này sau khi Mỹ rút quân, dự kiến vào ngày 31/8 tới. Những tính toán của Trung Quốc được cho là không quá bất ngờ, bởi là hai nước láng giềng, những diễn biến an ninh, chính trị tại Afganistan sẽ ảnh hưởng rất lớn tới lợi ích của Trung Quốc trong khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/30/vovlive_cacvandequocte_tinh_toan_chien_luoc_cua_trung_quoc_tai_afganistan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kết thúc sứ mệnh chiến đấu tại chiến trường Iraq, Mỹ toan tính điều gì?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau hơn 18 năm Mỹ triển khai quân đội tại Iraq, Tổng thống Joe Biden vừa chính thức thông báo sẽ kết thúc nhiệm vụ chiến đấu của quân đội Mỹ ở Iraq vào cuối năm nay. Quyết định này được đưa ra trong cuộc gặp giữa Tổng thống Biden và Thủ tướng Iraq Mustafa Al-Kadhimi mới đây, sau nhiều tuần đối thoại chiến lược về tương lai của quân đội Mỹ tại chiến trường Trung Đông này. Liệu thỏa thuận này có đồng nghĩa với việc Mỹ sẽ rút lui hoàn toàn khỏi Iraq? Đâu sẽ là bước đi tiếp theo của Washington khi lợi ích chiến lược của nước này vẫn hiện diện tại đây?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/29/vovlive_cacvandequocte_ket_thuc_su_menh_chien_dau-tai_chinh_truong_irac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đối thoại Mỹ - Trung: Vẫn khó tìm tiếng nói chung</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Diễn ra trong bối cảnh quan hệ Mỹ - Trung đang ở mức thấp nhất, các cuộc gặp cấp cao trở nên hiếm hoi, chuyến thăm Trung Quốc của Thứ trưởng ngoại giao Mỹ Wendy Sherman đã trở thành trọng tâm chú ý của giới quan sát quốc tế. Mặc dù quy mô không lớn như đối thoại Mỹ - Trung tại Alaska hồi tháng 3 năm nay, song bầu không khí của cuộc tiếp xúc lần này cũng căng thẳng không kém khi đại diện hai nước có những tuyên bố thẳng thắn, trực diện vào những vấn đề đang nảy sinh bất đồng giữa hai bên. Mỹ muốn tạo ra một “hàng rào an toàn” để tránh những hậu quả đáng tiếc trong cuộc đối đầu kéo dài, còn phía Trung Quốc lại đưa ra một danh sách dài những yêu cầu cần Mỹ đáp ứng để “sửa chữa” mối quan hệ song phương.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/28/vovlive_cacvandequocte_doi_thoai_my_trung_van_kho_tim_tieng_noi_chung(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
