<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Nov 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nga – Belarus thúc đẩy hội nhập</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 4/11, Tổng thống Nga và Tổng thống Belarus đã tham gia cuộc họp trực tuyến của Hội đồng Nhà nước Tối cao Nga – Belarus. Trong đó, hai nhà lãnh đạo đã thảo luận về 28 thỏa thuận nhằm thúc đẩy hội nhập giữa Nga và Belarus trong hàng loạt lĩnh vực như thương mại, lao động, tiền tệ, thuế, năng lượng, công nghiệp, nông nghiệp…, hướng tới hình thành một không gian kinh tế thống nhất giữa hai quốc gia. Việc Nga và Belarus thúc đẩy hội nhập được cho là có lợi cho cả hai bên trong bối cảnh địa chính trị khu vực đang có nhiều diễn biến phức tạp. Trong khi Nga cần một vùng đệm an toàn ở phía Tây giáp Châu Âu, thì Belarus cũng cần một chỗ dựa vững chắc khi đang bị các nước phương Tây áp đặt trừng phạt sau cuộc bầu cử năm 2020.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/05/vovlive_vandequocte_ngabelarusthucdayhoinhap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cam kết đầy tham vọng của Ấn Độ trong cuộc chiến chống biến đổi khí hậu</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tại Hội nghị thượng đỉnh về khí hậu thế giới (COP26) đang diễn ra ở Glasgow (Anh), Ấn Độ - một trong ba nước có lượng khí phát thải gây ô nhiễm môi trường lớn nhất thế giới vừa đưa ra cam kết đến năm 2070, nước này sẽ đạt mục tiêu phát thải ròng bằng 0. Đồng thời, sẽ giảm 45% cường độ carbon của nền kinh tế vào năm 2030. Tuyên bố này của Thủ tướng Ấn Độ ngay lập tức thu hút sự chú ý của dư luận khi mà ngay trước khi khai mạc COP26, nước này đã từ chối công bố mục tiêu phát thải carbon ròng bằng 0. Vậy, những cam kết đầy tham vọng của Ấn Độ có ý nghĩa như thế nào với thế giới trong bối cảnh COP26 chính là cơ hội cuối cùng và tốt nhất để cứu hành tinh?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/05/vovlive_vandequocte_camketdaythamvongcuaandotrongcuochienchongbiendoikhihau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quyền đánh bắt cá thách thức quan hệ Anh – Pháp thời “hậu Brexit”</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau những căng thẳng và mâu thuẫn kéo dài thời gian qua, tranh cãi về thương mại giữa Anh và Pháp liên quan đến quyền đánh bắt cá kể từ khi Anh rời khỏi Liên minh Châu Âu (EU) mới đây đã có dấu hiệu hạ nhiệt. Bên lề Hội nghị lần thứ 26 các bên tham gia Công ước khung của Liên hợp quốc về Biến đổi khí hậu (COP26) ở Anh, phía Pháp đã hoãn các biện pháp trừng phạt dự kiến sẽ áp dụng với Anh từ ngày 2/11. Hai bên cũng nhất trí sẽ gặp nhau đàm phán vào ngày 4/11 để thống nhất quan điểm. Dù đã có những động thái hạ nhiệt, nhưng theo giới quan sát, liệu các bên đã thực sự thiện chí để hướng tới các thỏa thuận giải quyết bất đồng mâu thuẫn hay chưa?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/03/vovlive_vandequocte_quyendanhbatcathachthucquanheanhphapthoihaubrexit.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ và EU chấm dứt “cuộc chiến” thép nhôm: Bước tiến mới trong quan hệ song phương</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ và Liên minh Châu Âu (EU) đạt thỏa thuận chấm dứt cuộc chiến thuế quan trong ngành xuất nhập khẩu nhôm và thép do cựu Tổng thống Donald Trump phát động năm 2018. Chính quyền Mỹ trước đó đã áp đặt mức thuế 25% đối với thép Châu Âu và 10% thuế đối với nhôm từ tháng 6/2018 vì lý do an ninh quốc gia. Châu Âu đáp trả bằng cách đưa vụ việc lên Tổ chức Thương mại Thế giới và áp đặt các biện pháp trả đũa lên tới gần 7,8 tỷ USD hàng hóa xuất khẩu của Mỹ. Thỏa thuận vừa đạt được không chỉ là bước tiến mới cho quan hệ đồng minh giữa Mỹ và EU mà đó sẽ là một thách thức với Trung Quốc, nước sản xuất hơn một nửa lượng thép của thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/02/vovlive_vandequocte_myvaeuchamdutcuochienthepnhom.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
