<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nhật Bản thúc đẩy lợi ích kinh tế, chính trị tại khu vực Trung Đông</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Nhật Bản Toshimitsu Motegi đang có chuyến công du Trung Đông kéo dài 10 ngày, với chương trình nghị sự tập trung vào vấn đề an ninh khu vực, ứng phó với Covid-19 và phục hồi nền kinh tế sau đại dịch. Chuyến thăm diễn ra trong bối cảnh một số nước có tầm ảnh hưởng lớn ở khu vực như Israel và Iran đều có chính quyền mới. Vì thế, đây có thể coi là cơ hội giúp Nhật Bản thúc đẩy những nỗ lực ngoại giao tại khu vực tiềm năng này, nhằm đảm bảo lợi ích chiến lược quốc gia.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/19/vovlive_cacvandequocte_nhatbanthucdayloiichkinhtechinhtritaikhuvuctrungdong(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lo ngại nguy cơ khủng bố trỗi dậy sau biến động tại Afghanistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau những biến động chóng vánh tại Afghanistan với việc lực lượng Taliban trở lại nắm quyền, cộng đồng quốc tế đang hết sức lo ngại về nguy cơ chủ nghĩa khủng bố sẽ trỗi dậy tại quốc gia Nam Á này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/19/vovlive_cacvandequocte_longainguycokhungbotroidaysaubiendongtaiafghanistan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Taliban tìm kiếm tính chính danh trước cộng đồng quốc tế</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi Taliban nhanh chóng giành quyền kiểm soát thủ đô Kabul mà không gặp phải sự phản kháng nào từ phía quân Chính phủ, dư luận thế giới đang chờ đợi Taliban sẽ có những bước đi như thế nào để thành lập chính quyền mới thay thế cho chính quyền Afghanistan đã sụp đổ. Đại diện của Taliban đã đưa ra khá nhiều cam kết trong quá trình thành lập Chính phủ mới như không gây tổn hại tới người dân Afghanistan, những người không thuộc lực lượng Taliban cũng có thể tham gia chính phủ, sẵn sàng làm việc với các đối tác nước ngoài, thậm chí thừa nhận sẽ không lặp lại những sai lầm trong quá khứ… Vậy chính quyền mới tại Afghanistan sẽ như thế nào? Và trong bối cảnh hiện tại, cộng đồng quốc tế cần tính toán như thế nào đến việc thừa nhận chính quyền mới do Taliban thành lập?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/19/vovlive_cacvandequocte_talibantimkiemchinhdanhtruoccongdongquocte.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bước chuyển chiến lược trong quan hệ Nga – Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Nga và Trung Quốc đang tiến hành cuộc tập trận chung quy mô lớn tại Ninh Hạ (phía Bắc Trung Quốc) với sự tham dự của 10.000 binh sỹ hai bên cùng nhiều hệ thống khí tài hiện đại. Cuộc tập trận Nga - Trung với khẳng định về tầm cao mới trong quan hệ song phương diễn ra trong bối cảnh Nga và Trung Quốc đang có nhiều bất đồng với Mỹ và các đồng minh phương Tây như là vấn đề nhân quyền, an ninh khu vực. Vì thế, dù Nga và Trung Quốc nhiều lần khẳng định rằng, các cuộc tập trận chung không nhằm vào bất cứ bên thứ ba nào nhưng giới phân tích vẫn cho rằng cuộc tập trận lần này mang theo những thông tin và thông điệp cứng rắn gửi tới Mỹ và đồng minh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/12/vovlive_cacvandequocte_buocchuyenchienluoctrongquanhengatrung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
