<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Kịch bản cho Afghanistan sau khi Mỹ rút quân</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Một ngày trước thời hạn cuối (31/8) Mỹ rút quân hoàn toàn khỏi Afghanistan, tình hình ở khu vực này vẫn bất ổn khi Taliban tăng cường lực lượng và gần như phong tỏa toàn bộ sân bay Kabul sau khi xảy ra vụ tấn công khủng bố thảm khốc làm chết hơn 180 người xảy ra giữa tuần trước. Trước đó, Tổng thống Mỹ Joe Biden khẳng định sẽ tiếp tục thực hiện các cuộc tấn công nhằm vào một nhánh của nhóm khủng bố Nhà nước Hồi giáo (IS) tự xưng tại Afghanistan. Những câu hỏi về đường lối và khả năng quản lý đất nước của Taliban còn chưa được giải đáp, mối đe dọa khủng bố của IS nảy sinh càng khiến tình hình Afghanistan thêm rối ren.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/30/vovlive_cacvandequocte_kichbanchoafghanistansaukhimyrutquan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chuyến thăm của Phó Tổng thống Mỹ Kamala Harris tới Việt Nam – cột mốc mới trong quan hệ Việt – Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Phó Tổng thống Hợp chúng quốc Hoa Kỳ Kamala Harris vừa kết thúc chuyến thăm ba ngày tới Việt Nam. Đây là điểm đến thứ hai trong chuyến công du Đông Nam Á của bà Harris. Quan hệ Đối tác toàn diện Việt Nam – Hoa Kỳ tiếp tục duy trì đà phát triển tích cực nhờ nền tảng quan hệ đã được hai bên gây dựng, vun đắp trong 26 năm qua trên tất cả các lĩnh vực ở cả 3 bình diện song phương, khu vực và quốc tế. Chuyến thăm là cột mốc mới trong quan hệ Việt - Mỹ khi các nhà lãnh đạo cấp cao nhất trong chính quyền mới của Mỹ thăm Việt Nam.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/30/vovlive_cacvandequocte_chuyenthamcuaphotongthongmytoivietnam.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mục tiêu “cài đặt lại” mối quan hệ với Mỹ trong chuyến công du đầu tiên của tân thủ tướng Israel</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau một thời gian ổn định nội các, tân Thủ tướng Israen Naftali Bennett bắt đầu hoạt động ngoại giao đầu tiên với chuyến công du Mỹ và gặp Tổng thống Joe Biden trong ngày hôm nay (26.8). Theo giới quan sát, một trong những mục tiêu của chuyến công du này của Thủ tướng Israel là cố gắng hàn gắn mối quan hệ với chính quyền thuộc đảng Dân chủ ở Mỹ, vốn đã bị “rạn nứt” dưới thời cựu thủ tướng Benjamin Netanyahu, người có quan điểm ủng hộ đảng Cộng hòa. Ngoài ra, ông Naftali Bennett cũng sẽ tận dụng cơ hội này để bàn với nhà lãnh đạo Mỹ về những vấn đề an ninh của khu vực, nằm trong mối quan tâm chung của hai nước.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/26/vovlive_cacvandequocte_muctieucaidatlaimoiquanhevoimytrongchuyencongdudautiencuatanthutuongisrael.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G7 nỗ lực tìm giải pháp cho vấn đề Afghanistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau hơn 01 tuần khi lực lượng Taliban giành quyền kiểm soát thủ đô Kabul và hầu hết lãnh thổ Afghanistan, ngày 24/8, Hội nghị trực tuyến của các nhà lãnh đạo Nhóm các nước công nghiệp phát triển hàng đầu thế giới (G7) diễn ra nhằm thảo luận về tình hình hiện nay ở Afghanistan theo lời kêu gọi của Anh - nước đang giữ vai trò Chủ tịch luân phiên G7. Đâu sẽ là cách tiếp cận của Anh cùng các đồng minh trong vấn đề Afghanistan, đặc biệt là cách ứng xử với lực lượng Taliban đang nắm quyền tại đây?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/24/vovlive_cacvandequocte_g7noluctimgiaiphapchovandeafghanistan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
