<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Ứng phó với đại dịch Covid-19 và đảm bảo an ninh khu vực ASEAN</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 6.8 tiếp tục diễn ra nhiều phiên họp quan trọng trong khuôn khổ Hội nghị Bộ trưởng Ngoại giao ASEAN lần thứ 54 và giữa ASEAN với các đối tác theo hình thức trực tuyến. Hai trọng tâm nổi bật của hội nghị là nỗ lực đoàn kết ứng phó, ngăn chặn đại dịch Covid-19 và những chia sẻ về quan điểm, lập trường về các thách thức an ninh hàng hải vẫn diễn biến phức tạp trong khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/06/vovlive_cacvandequocte_ungphovoicovidvadambaoanninhkhuvuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ấn Độ nghiên cứu, thử nghiệm và phát triển các sản phẩm mới ngăn chặn Covid-19</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Biến thể Delta của virus SARS Cov-2 đang tàn phá thế giới với tốc độ chưa từng có và mọi việc đều đang nằm ngoài dự tính của con người. Vấn đề là thế giới cần phải có chiến lược vaccine sáng tạo hơn, quyết đoán hơn nhằm ngăn chặn đà lây nhiễm của SARS-CoV-2.
Với lợi thế về dân số và khoa học công nghệ, Ấn Độ là quốc gia đang tiến hành nghiên cứu, thử nghiệm và phát triển các sản phẩm mới nhằm ngăn chặn Covid-19. Trong quá trình này, Việt Nam là một trong các quốc gia đối tác trong việc nghiên cứu, thử nghiệm các loại vaccine được sản xuất từ Ấn Độ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/04/vovlive_cacvandequocte_an_do_nghien_cuu_thu_nghiem_va_phat_trien_cac_san_pham_moi_ngan_chan_covid_19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vấn đề Bắc Ireland đe dọa các cam kết Brexit giữa Anh và Liên minh Châu Âu (EU)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau hơn nửa năm Anh chính thức rời khỏi Liên minh Châu Âu (EU), căng thẳng giữa hai bên lại bùng phát sau khi Chính phủ Anh đề nghị EU đàm phán lại các điều khoản thương mại hậu Brexit dành riêng cho vùng Bắc Ireland. Tuy nhiên, đến thời điểm này, phía EU vẫn giữ quan điểm các thỏa thuận liên quan đến Bắc Ireland là “không thể đàm phán lại”, đồng thời tiến hành các bước đi pháp lý với cáo buộc Anh vi phạm điều khoản của thỏa thuận Brexit. Giới phân tích lo ngại, những căng thẳng mới phát sinh liên quan đến vấn đề biên giới Bắc Ireland có thể đe dọa các cam kết khác về Brexit giữa Anh và EU, khiến mối quan hệ giữa hai bên thời “hậu Brexit” càng thêm rạn nứt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/03/vovlive_cacvandequocte_van_de_bac_ireland_de_doa_cac_cam_ket_brexit.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Afghanistan: “Miếng bánh đầy cám dỗ” thúc đẩy tính toán chiến lược của các nước lớn</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sự xuất hiện của phái đoàn Taliban tại Trung Quốc làm dấy lên đồn đoán về những tính toán chiến lược của Trung Quốc tại Afganistan nhằm “lấp khoảng trống” tại quốc gia Nam Á này, sau khi Mỹ rút quân. Những gì diễn ra trên thực tế ở thời điểm này cho thấy, một khoảng trống quyền lực rất lớn ở Afghanístan. Không chỉ có Trung Quốc, mà còn có rất nhiều nước khác đang muốn thay thế Mỹ để hiện diện ở quốc gia Nam Á này. Đó là Nga, Thổ Nhĩ Kỳ, Iran và sự xuất hiện chính thức của Trung Quốc khiến cho miếng bánh Afghanistan trở nên hấp dẫn hơn và cũng vì thế mà cuộc cạnh tranh địa chính trị ở Afghanistan vì thế càng trở nên nóng hơn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/02/vovlive_cacvandequocte_afganistan_mieng_banh_day_cam_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
