<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Sep 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Pháp sẽ rời NATO sau thoả thuận quốc phòng ba bên giữa Australia, Anh và Mỹ?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi bị 3 nước Mỹ - Australia - Anh “gạt ra bên lề” bằng liên minh AUKUS và hợp đồng tàu ngầm giá trị khổng lồ, dư luận Pháp đang dậy sóng và kêu gọi chính phủ nước này cần có hành động đáp trả mạnh mẽ. Đáng chú ý là việc đề xuất Pháp nên rời khỏi Khối quân sự Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO). Nhìn lại thời gian qua, chính quyền của Tổng thống Pháp đã không ít lần chỉ trích vai trò và hoạt động của NATO. Liệu mâu thuẫn và căng thẳng lên đến đỉnh điểm với Mỹ lần này có tạo ra một “cú hích” để Pháp quyết định rời khối liên minh quân sự này? Đâu sẽ là tác động nếu kịch bản này xảy ra?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/23/vovlive_vandequocte_phapseroinatosauthoathuanquocphongbabengiuaaustraliaanhvamy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thúc đẩy chủ nghĩa đa phương trong ứng phó Covid-19</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Từ ngày 21/9 đến 27/9, phiên thảo luận chung cấp cao của Đại hội đồng Liên hợp quốc khóa 76 diễn ra theo hình thức trực tiếp tại New York  (Mỹ). Phiên họp năm nay dự kiến sẽ đề cập tới nhiều thách thức lớn mà thế giới đang phải đối mặt, từ biến đổi khí hậu tới xung đột tại các điểm nóng và bao trùm nhất vẫn là đại dịch Covid-19. Thực tế này càng cho thấy nhu cầu cấp bách của hợp tác đa phương trong ứng phó với Covid-19. Vậy Khóa họp thứ 76 của Đại hội đồng Liên hợp quốc có thể thúc đẩy hoạt động hợp tác này như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/22/vovlive_vandequocte_thucdaychunghiadaphuongtrongungphocovid19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Iran gia nhập tổ chức hợp tác Thượng Hải, cơ hội gắn kết tam giác Nga - Trung - Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Các trục quan hệ quốc tế đang có sự chuyển động rõ nét trong thời gian ngắn gần đây. Cùng với việc Mỹ, Anh và Australia thiết lập liên minh AUKUS, một động thái đáng chú ý khác là việc Iran vừa chính thức gia nhập Tổ chức Hợp tác Thượng Hải (SCO). Đây là tổ chức an ninh ở khu vực Trung Á do Nga và Trung Quốc dẫn đầu. Động thái này được xem là một thành tựu ngoại giao quan trọng của chính quyền mới tại Iran, đồng thời là bước củng cố lực lượng của tổ chức an ninh lớn nhất lục địa Á – Âu, mở rộng tầm ảnh hưởng của Tổ chức Hợp tác Thượng Hải (SCO) trên bàn cờ địa chính trị thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/21/vovlive_vandequocte_irangianhaptochuchoptacthuonghaicohoigankettamgiangatrungiran.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tác động của Liên minh AUKUS tới địa chính trị khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Việc Mỹ, Anh và Australia mới đây ký kết Hiệp định Đối tác an ninh 3 bên -  còn gọi là Liên minh Aukus cho thấy Mỹ sẽ tiếp tục củng cố chính sách xoay trục sang Ấn Độ Dương – Thái Bình Dương của chính quyền tiền nhiệm, đồng thời khẳng định trí trung tâm của khu vực trong cục diện kinh tế, chính trị, an ninh toàn cầu. Dù tới thời điểm này, có rất ít thông tin về việc Aukus sẽ hoạt động ra sao, giới phân tích đều dự đoán liên minh an ninh, quân sự này sẽ gồm những thiết chế đi kèm như thế nào? Giới phân tích cho rằng Aukus sẽ tạo ra những tác động mạnh mẽ trong khu vực từ quan hệ cạnh tranh nước lớn cho tới hoạt động của các cơ chế an ninh hiện có.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/21/vovlive_vandequocte_tacdongcualienminhaukustoidiachinhtrikhuvuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
