<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nỗ lực ứng phó và phục hồi sau đại dịch Covid-19 được bàn thảo tại Hội nghị cấp cao ASEAN 38-39</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chuỗi Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 38 và 39, các Hội nghị Cấp cao giữa ASEAN với các đối tác chính thức khai mạc theo hình thức trực tuyến với sự chủ trì của Brunei, diễn ra từ ngày 26-28/10. Đây là loạt sự kiện cấp cao và quan trọng nhất của ASEAN nhằm quyết định tất cả các vấn đề then chốt liên quan đến việc thực hiện các mục tiêu của ASEAN. Trong bối cảnh tình hình thế giới và khu vực diễn biến nhanh chóng và phức tạp, các điểm nóng an ninh truyền thống, phi truyền thống không ngừng gia tăng; đặc biệt là đại dịch Covid-19 hay tình hình Myanmar, Biển Đông... đang đặt ra những thách thức chưa từng có. Liệu ASEAN sẽ tiếp cận và xử lý loạt thách thức này như thế nào tại chuỗi Hội nghị quan trọng lần này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/26/vovlive_vandequocte_nolucungphovaphuchoisaudaidichcovid19taihoinghicapcaoasean.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tình hình Afghanistan vẫn “rối như canh hẹ”</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Đã hai tháng kể từ khi lực lượng Taliban giành quyền kiểm soát thủ đô Kabul và lập ra chính quyền mới, Afghanistan vẫn chìm trong bất ổn. Tình hình Afghanistan vẫn đang “rối như canh hẹ” khi các bên liên quan vẫn đang thăm dò các bước đi của nhau. Trong khi đó, năng lực quản trị đất nước của chính phủ lâm thời Taliban lập ra vẫn còn để ngỏ. Tương lai nào cho Afghanistan, câu hỏi không mới nhưng vẫn luôn được dư luận quốc tế đặt ra?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/25/vovlive_vandequocte_tinhhinhafghanistanvanroinhucanhhe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bình Nhưỡng phóng tên lửa, bán đảo Triều Tiên lại “dậy sóng"</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 21/10, Hội đồng Bảo an Liên hợp quốc tiến hành họp khẩn về vấn đề Triều Tiên, chỉ một ngày sau khi Bình Nhưỡng thông báo đã thử nghiệm thành công tên lửa đạn đạo phóng từ tàu ngầm. Tuy nhiên, không có tuyên bố chung nào được đưa ra trong cuộc họp cho thấy quan điểm vẫn khác biệt giữa các nước trong tiếp cận và xử lý điểm nóng này. Trong khi đó, Triều Tiên dường như vẫn chưa có dấu hiệu muốn ngừng các vụ thử tên lửa kể từ khi bắt đầu nối lại hồi đầu tháng 9 vừa qua. Chưa hết, bán đảo Triều Tiên còn đang “tăng nhiệt” với các động thái tăng cường quân sự của Hàn Quốc, báo hiệu một cuộc chạy đua vũ trang mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/22/vovlive_vandequocte_binhnhuongphongtenlua.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quan hệ Nga - NATO liệu đã dứt tình?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuộc chiến ngoại giao giữa Nga và Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO) đang ngày một nóng lên sau quyết định Nga sẽ tạm đình chỉ phái bộ của mình tại NATO và cũng sẽ đóng cửa phái bộ liên lạc của NATO tại Nga vào đầu tháng 11 tới. Đây là biện pháp trả đũa cứng rắn của phía Nga trước quyết định của NATO liên quan đến việc trục xuất các nhân viên phái đoàn quan sát viên của Nga tại tổ chức này. Việc cả hai bên Nga và NATO có những hành động đáp trả cứng rắn lẫn nhau đang đẩy mối quan hệ giữa hai bên vốn “cơm chẳng lành, canh chẳng ngọt” trước lằn ranh đỏ. Vậy đâu là nguồn cơn khiến mối quan hệ này có thể đổ vỡ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/22/vovlive_vandequocte_quanhenganatolieudaduttinh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
