<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>cvdqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Đối thoại Mỹ - Trung: Vẫn khó tìm tiếng nói chung</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Diễn ra trong bối cảnh quan hệ Mỹ - Trung đang ở mức thấp nhất, các cuộc gặp cấp cao trở nên hiếm hoi, chuyến thăm Trung Quốc của Thứ trưởng ngoại giao Mỹ Wendy Sherman đã trở thành trọng tâm chú ý của giới quan sát quốc tế. Mặc dù quy mô không lớn như đối thoại Mỹ - Trung tại Alaska hồi tháng 3 năm nay, song bầu không khí của cuộc tiếp xúc lần này cũng căng thẳng không kém khi đại diện hai nước có những tuyên bố thẳng thắn, trực diện vào những vấn đề đang nảy sinh bất đồng giữa hai bên. Mỹ muốn tạo ra một “hàng rào an toàn” để tránh những hậu quả đáng tiếc trong cuộc đối đầu kéo dài, còn phía Trung Quốc lại đưa ra một danh sách dài những yêu cầu cần Mỹ đáp ứng để “sửa chữa” mối quan hệ song phương.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/28/vovlive_cacvandequocte_doi_thoai_my_trung_van_kho_tim_tieng_noi_chung(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những cam kết với khu vực Đông Nam Á trong chuyến công du của Bộ trưởng Quốc phòng Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bộ trưởng Quốc phòng Mỹ bắt đầu chuyến công du tới các nước Đông Nam Á, trong đó điểm dừng chân đầu tiên là Singapore. Đây là chuyến thăm khu vực đầu tiên của một quan chức cấp cao trong chính quyền Tổng thống Joe Biden. Chuyến đi này sẽ đánh dấu cam kết bền vững của Mỹ đối với khu vực và lợi ích của Mỹ trong việc duy trì trật tự quốc tế dựa trên quy tắc tại khu vực và thúc đẩy tính trung tâm của ASEAN.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/27/vovlive_cacvandequocte_chuyen_cong_du_cua_bo_truong_qyoc_phong_my.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc gặp Mỹ - Nhật - Hàn cam kết duy trì Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương đa phương, tự do và rộng mở</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ, Nhật Bản và Hàn Quốc vừa tái khẳng định cam kết cùng nhau giải quyết các mối đe dọa trong khu vực, phản đối những hành động làm xói mòn trật tự quốc tế và nêu bật sự cần thiết duy trì một khu vực Ấn Độ Dương -Thái Bình Dương đa phương, tự do và rộng mở. Cam kết này được các nhà ngoại giao Mỹ, Nhật Bản và Hàn Quốc đưa ra tại hội nghị 3 bên diễn ra ở thủ đô Tokyo (Nhật Bản). Cuộc gặp Mỹ - Nhật - Hàn diễn ra trong bối cảnh quan hệ Nhật Bản và Hàn Quốc đang căng thẳng liên quan đến phát ngôn của Phó Đại sứ Nhật Bản tại Seoul khiến Tổng thống Hàn Quốc Moon Jae-In hủy chuyến thăm tới Nhật Bản. Chính vì thế, cuộc gặp ba bên lần này là cơ hội quý giá để hai quốc gia Đông Bắc Á gạt bỏ bất đồng, bắt tay vì mục tiêu chung.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/23/vovlive_cacvandequocte_cuoc_gap_my_nhat_han.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thế giới giải “bài toán khó” về công bằng vaccine</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 21.7, Đại diện Tổ chức Y tế Thế giới (WHO) và Tổ chức Thương mại Thế giới (WTO) đã nhóm họp tại Giơ-ne-vơ (Thụy Sĩ) để thảo luận về việc thúc đẩy công bằng trong việc tiếp cận vaccine Covid-19. Nhìn bức tranh tiêm chủng trên toàn thế giới hiện nay có thể thấy rõ sự tương phản giữa hai mảng sáng – tối, với một bên là những nước giàu đã đạt tỷ lệ tiêm chủng rất cao, thậm chí tính tới việc tiêm liều thứ 3, với một bên là những quốc gia chỉ đạt tỷ lệ tiêm chủng rất thấp, ví dụ tại châu Phi chỉ đạt chưa tới 2%. Vậy hội nghị của WHO và WTO có thể đưa ra những giải pháp nào để biến những lời cam kết về công bằng vaccine thành hiện thực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/22/vovlive_cacvandequocte_the_gioi_giai_bai_toan_kho_ve_cong_bang_vaccine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
