<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Câu chuyện quốc tế</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/cau-chu7yen-quoc-te-cmobile55.aspx</link>
    <description>Câu chuyện quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ccqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Dec 2020 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cauchuyenquocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Câu chuyện quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cauchuyenquocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tổng thống Mỹ phủ quyết dự luật quốc phòng và những tác động! (27/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/tong-thong-my-phu-quyet-du-luat-quoc-phong-va-nhung-tac-dong-27122020-c55-68131.aspx</link>
      <description><![CDATA[Không nằm ngoài dự đoán, trong tuần, Tổng thống Mỹ Donald Trump đã phủ quyết dự luật ngân sách quốc phòng Mỹ, còn được biết với tên gọi Đạo luật cấp thẩm quyền quốc phòng quốc gia trị giá hơn 740 tỷ USD. Dự luật này với nhiều điều khoản được sửa đổi đã được lưỡng viện Quốc hội dễ dàng thông qua vào đầu tháng này. Tuy nhiên, dự luật này vấp phải sự phản đối mạnh mẽ của Tổng thống Donald Trump. 
Bất chấp sự phủ quyết của Tổng thống Trump, sự ủng hộ áp đảo tại lưỡng viện Quốc hội dự kiến sẽ giúp dự luật vượt qua quyền phủ quyết của ông chủ Nhà Trắng. Nếu dự luật nhận được đủ số phiếu tại lưỡng viện Quốc hội để vượt qua quyền phủ quyết của Tổng thống thì đây sẽ là lần đầu tiên trong nhiệm kỳ của mình Tổng thống Trump thất bại trong việc phủ quyết một dự luật. 
Để có cái nhìn rõ hơn về Đạo luật Chi tiêu Quốc phòng cho năm tài chính 2021 cũng như động thái cứng rắn này của Tổng thống Donald Trump, chúng tôi đã có cuộc trao đổi với nhà báo Trần Thanh Tuấn, Thông tấn xã Việt Nam.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/tong-thong-my-phu-quyet-du-luat-quoc-phong-va-nhung-tac-dong-27122020-c55-68131.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_12/v1_2712_22h45_cau_chuyen_quoc_te2020_2812202016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bế mạc Hội nghị Cấp cao ASEAN 37 và Dấu ấn Việt Nam (Ngày 15/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/be-mac-hoi-nghi-cap-cao-asean-37-va-dau-an-viet-nam-ngay-15112020-c55-66272.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau một tuần hoạt động sôi nổi, hôm nay Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các hội nghị liên quan chính thức khép lại với lễ bế mạc và chuyển giao vai trò Chủ tịch ASEAN cho Brunei. Đợt hội nghị lần này là hoạt động quan trọng cuối cùng trong năm chủ tịch ASEAN 2020 của Việt Nam, là dịp để ASEAN hoàn tất toàn bộ những chương trình sáng kiến đã triển khai từ đầu năm tới nay, đồng thời đưa ra phương hướng hợp tác trong thời gian tới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/be-mac-hoi-nghi-cap-cao-asean-37-va-dau-an-viet-nam-ngay-15112020-c55-66272.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_11/v1_1511_14h50_cau_chuyen_quoc_te_2020_2011202010.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tạm tháo ngòi nổ xung đột Nagorny - Karabakh (Ngày 11/10/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/tam-thao-ngoi-no-xung-dot-nagorny-karabakh-ngay-11102020-c55-64300.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau khi bùng phát vào ngày 27/9, cuộc xung đột giữa Armenia và Azerbaijan tại Nagorny-Karabakh trong tuần tiếp tục diễn biến nghiêm trọng với số thương vong ngày càng tăng. Thậm chí, cả Armenia và Azerbaijan cùng cáo buộc nhau sử dụng bom chùm – một loại vũ khí bị cấm để tấn công đối phương. Tuy nhiên, xung đột Armenia – Azerbaijan đã tạm thời được tháo ngòi nổ sau khi hai bên đồng ý đến Moscow tiến hành hòa đàm dưới sự trung gian của Nga.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/tam-thao-ngoi-no-xung-dot-nagorny-karabakh-ngay-11102020-c55-64300.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_10/v1_1110_14h50_cau_chuyen_quoc_te_2020_1210202016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cạnh tranh nước lớn “phủ bóng” kỳ họp Đại hội đồng Liên hợp quốc (27/9/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/canh-tranh-nuoc-lon-phu-bong-ky-hop-dai-hoi-dong-lien-hop-quoc-2792020-c55-63863.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tuần này, Kỳ họp thứ 75 Đại hội đồng Liên Hợp Quốc đã khai mạc và diễn ra các phiên họp quan trọng theo hình thức trực tuyến, trong bối cảnh toàn cầu bị chia cắt bởi đại dịch Covid-19. Trong kỳ họp trực tuyến kéo dài 6 ngày chưa từng có trong lịch sử 75 năm của LHQ, bài phát biểu của các lãnh đạo thế giới đã nêu rõ mọi xung đột, khủng hoảng và chia rẽ trước một thế giới mà  Tổng thư ký LHQ Antonio Guterres cho rằng “căng thẳng địa chính trị gia tăng” khiến nỗ lực hợp tác trong đối phó với khủng hoảng như đại dịch Covid-19 trở nên thất bại. Và quả thực, câu chuyện cạnh tranh, đối đầu nước lớn trở thành một trong những chủ đề bao trùm tại kỳ họp Đại hội đồng LHQ năm nay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/canh-tranh-nuoc-lon-phu-bong-ky-hop-dai-hoi-dong-lien-hop-quoc-2792020-c55-63863.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_9/v1_2709_14h50_cau_chuyen_quoc_te_pl22h45_289202018.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EU thay đổi chiến lược trong quan hệ với Trung Quốc (Ngày 20/09/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/eu-thay-doi-chien-luoc-trong-quan-he-voi-trung-quoc-ngay-20092020-c55-63652.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một sự kiện được dư luận quốc tế rất quan tâm trong tuần là Hội nghị thượng đỉnh Liên minh châu Âu – Trung Quốc, được tổ chức theo hình thức trực tuyến. Ban đầu, sự kiện dự kiến kéo dài 3 ngày và sẽ là lần đầu tiên Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình hội ngộ với lãnh đạo của tất cả 27 nước thành viên Liên minh châu Âu. Nhưng sau đó, hội nghị đã rút xuống chỉ còn là cuộc trao đổi trực tuyến giữa Chủ tịch Trung Quốc với Chủ tịch Ủy ban Châu Âu, Chủ tịch Hội đồng châu Âu và Thủ tướng Đức. Cuộc họp lần này được xem là một trong những hoạt động đáng chú ý nhất trong nhiệm kỳ Chủ tịch luân phiên của Đức và được cho là sẽ đưa ra các chỉ dẫn rõ ràng hơn cho mối quan hệ chiến lược có tính sống còn nhưng đang căng thẳng giữa EU và Trung Quốc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/eu-thay-doi-chien-luoc-trong-quan-he-voi-trung-quoc-ngay-20092020-c55-63652.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_9/v1_2009_14h50_cau_chuyen_qjoc_te_2020_229202010.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Căng thẳng biên giới Ấn – Trung lại tăng nhiệt (6/9/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/cang-thang-bien-gioi-an-trung-lai-tang-nhiet-692020-c55-63273.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tình hình tại khu vực biên giới giữa Ấn Độ và Trung Quốc trong tuần lại có diễn biến phức tạp khi hai bên tiếp tục đổ lỗi cho nhau tiến hành xâm nhập lãnh thổ và có động thái khiêu khích. Thậm chí, cả Ấn Độ và Trung Quốc đều đã điều động lực lượng tới Đường Kiểm soát thực tế (LAC), bao gồm cả xe tăng để có thể khai hỏa bất cứ lúc nào. Những diễn biến này khiến dư luận lo ngại về nguy cơ xảy ra đụng độ giữa hai nước như đã từng xảy ra hồi tháng 6.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/cang-thang-bien-gioi-an-trung-lai-tang-nhiet-692020-c55-63273.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_9/v1_0609_14h50_cau_chuyen_quoc_te_2020_99202011.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thủ tướng Nhật Bản từ chức và những tác động đến các chính sách an ninh khu vực châu Á - Thái Bình Dương</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thu-tuong-nhat-ban-tu-chuc-va-nhung-tac-dong-den-cac-chinh-sach-an-ninh-khu-vuc-c55-62978.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một trong những sự kiện chính trị quốc tế nổi nhất trong tuần là quyết định từ chức bất ngờ của Thủ tướng Nhật Bản Abe Shinzo hôm 28/8, trong khi nhiệm kỳ hiện tại của ông vẫn còn hơn 1 năm. Đây là lần thứ hai ông Abe phải bỏ dở nhiệm vụ vì lý do sức khỏe. Giới quan sát đánh giá, Thủ tướng Abe Shinzo trong những năm tháng tại vị đã để lại rất nhiều dấu ấn kiến tạo cho đất nước Nhật Bản, nổi bật như chính sách “Abenomics” hay các quyết sách ảnh hưởng sâu rộng đến địa chính trị khu vực châu Á - Thái Bình Dương. Cũng chính vì thế, sau quyết định từ nhiệm của ông, đất nước Nhật Bản sẽ bước vào một thời kỳ chính trị mới; đồng thời tác động không nhỏ đến các chính sách an ninh của khu vực mà Nhật Bản đóng 1 vai trò quan trọng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thu-tuong-nhat-ban-tu-chuc-va-nhung-tac-dong-den-cac-chinh-sach-an-ninh-khu-vuc-c55-62978.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_8/v1_30_08_cau_chuyen_quoc_te_2020_308202013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
