<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Câu chuyện quốc tế</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/cau-chu7yen-quoc-te-cmobile55.aspx</link>
    <description>Câu chuyện quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ccqt</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cauchuyenquocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Câu chuyện quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Cauchuyenquocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>ASEAN thúc đẩy đối thoại tại Myanmar (25/4/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/asean-thuc-day-doi-thoai-tai-myanmar-2542021-c55-71121.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sự kiện được dư luận quốc tế rất quan tâm trong tuần là Hội nghị cấp cao của ASEAN diễn ra vào chiều qua tại Jakarta, Indonesia. Đây là hội nghị trực tiếp lần đầu tiên giữa các nhà lãnh đạo ASEAN trong năm 2021 và sau gần 18 tháng các hội nghị của ASEAN phải họp trực tuyến do tình hình dịch bệnh Covid-19. Dù tại hội nghị, các nhà lãnh đạo ASEAN đã thảo luận nhiều vấn đề, nhưng được quan tâm nhất là tình hình chính trị tại Myanmar.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/asean-thuc-day-doi-thoai-tai-myanmar-2542021-c55-71121.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_4/v1_2504_14h50_cau_chuyen_quoc_te_pl_22h45_2021_254202111.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ ngăn chặn nạn phân biệt chủng tộc nhằm vào  người gốc Á (04/04/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/my-ngan-chan-nan-phan-biet-chung-toc-nham-vao-nguoi-goc-a-04042021-c55-70550.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong tuần, rất nhiều cuộc biểu tình đã diễn ra tại các thành phố lớn của nước Mỹ nhằm bày tỏ sự giận dữ trước các vụ tấn công bạo lực nhằm vào người gốc Á. Vẫn biết tình trạng phân biệt chủng tộc là vấn đề mang tính lịch sử và như một ngọn lửa luôn tồn tại âm ỉ trong lòng nước Mỹ, nhưng dịch bệnh Covid-19 đã thổi bùng ngọn lửa, đẩy sự kỳ thị với người gốc Á tới một giới hạn mới. Cả trên đường phố và trên nghị trường, đã có rất nhiều tiếng nói mạnh mẽ phản đối các hành động kỳ thị và bạo lực nhằm vào người gốc Á, bởi những hành động này “không thuộc về nước Mỹ và phải chấm dứt”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/my-ngan-chan-nan-phan-biet-chung-toc-nham-vao-nguoi-goc-a-04042021-c55-70550.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_4/v1_0404_14h50_cau_chuyen_qjoc_te_pl_22h45_44202116.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thông điệp đối nội, đối ngoại trong cuộc họp báo đầu tiên của Tổng thống Mỹ Joe Biden (28/03/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thong-diep-doi-noi-doi-ngoai-trong-cuoc-hop-bao-dau-tien-cua-tong-thong-my-joe-c55-70339.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau hơn 2 tháng nhậm chức, trong tuần, Tổng thống Mỹ Joe Biden tổ chức cuộc họp báo đầu tiên tại Nhà Trắng. Sự kiện này được xem là buổi "báo cáo sơ bộ" về những gì ông Biden đã làm được để giải quyết các thách thức hiện nay của nước Mỹ, cũng như mang đến bức tranh toàn cảnh về chính sách đối nội - đối ngoại trong 4 năm tới đây.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/thong-diep-doi-noi-doi-ngoai-trong-cuoc-hop-bao-dau-tien-cua-tong-thong-my-joe-c55-70339.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/v1_2803_14h50_cau_chuyen_quoc_te2021_283202112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc gặp Mỹ - Trung: Cánh cửa vẫn chưa mở (21/3/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/cuoc-gap-my-trung-canh-cua-van-chua-mo-2132021-c55-70158.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sự kiện được đặc biệt quan tâm trong tuần là cuộc gặp của quan chức Ngoại giao và Quốc phòng hai nước Mỹ và Trung Quốc tại Alaska, Mỹ vào hai ngày 18-19/3 (theo giờ địa phương). Dù ngay từ đầu, dư luận quốc tế cũng như chính Mỹ và Trung Quốc đã không đặt nhiều kỳ vọng vào cuộc gặp, coi đây chỉ là bước thăm dò lẫn nhau, nhưng cách mà cuộc gặp diễn ra đầy căng thẳng với những màn khẩu chiến ngay từ khi bắt đầu đã khiến nhiều người ngạc nhiên. Việc hai bên không đưa ra bất kỳ thông báo nào về kết quả cuộc gặp cho thấy mục tiêu mở cánh cửa đối thoại vẫn còn khá xa vời.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/cuoc-gap-my-trung-canh-cua-van-chua-mo-2132021-c55-70158.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/v1_2103_14h50_cau_chuyen_quoc_te_pl_22h45_2021_213202121.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lộ diện chính sách an ninh - đối ngoại của Mỹ dưới thời Tổng thống Joe Biden (07/03/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/lo-dien-chinh-sach-an-ninh-doi-ngoai-cua-my-duoi-thoi-tong-thong-joe-biden-0703-c55-69838.aspx</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Ngoại trưởng Mỹ Antony Blinken có bài phát biểu quan trọng đầu tiên về chính sách đối ngoại dưới thời Tổng thống Joe Biden. Cùng lúc, chính phủ Mỹ cũng công bố Hướng dẫn Chiến lược An ninh Quốc gia Tạm thời nhằm truyền tải tầm nhìn của Tổng thống Joe Biden về cách thức nước Mỹ sẽ can dự với thế giới. Vậy chính quyền mới tại Mỹ đang muốn gửi thông điệp gì về chính sách đối ngoại và an ninh sắp tới?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/lo-dien-chinh-sach-an-ninh-doi-ngoai-cua-my-duoi-thoi-tong-thong-joe-biden-0703-c55-69838.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/v1_0703_14h50_cau_chuyen_quoc_te2021_93202115.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Không kích Syria và thế khó của ông Joe Biden (28/02/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/khong-kich-syria-va-the-kho-cua-ong-joe-biden-28022021-c55-69667.aspx</link>
      <description><![CDATA[Lần đầu tiên kể từ khi lên nắm quyền, hôm 25/2 vừa qua, Tổng thống Mỹ Joe Biden đã ra lệnh không kích các nhóm dân quân thân Iran trên lãnh thổ Syria, tiêu diệt ít nhất 22 tay súng. Đây được xem là sự kiện quốc tế đáng chú ý nhất trong tuần qua, trong đó, ông Joe Biden muốn gửi thông điệp cứng rắn tới Iran, rằng chính quyền mới ở Mỹ sẽ không vì cứu vãn thỏa thuận hạt nhân mà nhượng bộ các lợi ích của Mỹ tại khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/khong-kich-syria-va-the-kho-cua-ong-joe-biden-28022021-c55-69667.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_3/copy_of_v1_2802_14h50_cau_chuyen_quoc_te-2021_23202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kỷ nguyên mới trong chính sách đối ngoại của Mỹ dưới thời Tổng thống Joe Biden (07/02/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/ky-nguyen-moi-trong-chinh-sach-doi-ngoai-cua-my-duoi-thoi-tong-thong-joe-biden-c55-69121.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong tuần, tân Tổng thống Mỹ Joe Biden đã có bài phát biểu quan trọng đầu tiên về chính sách đối ngoại kể từ khi nhậm chức ngày 20/1 vừa qua. Điểm nổi bật nhất trong bài phát biểu là tuyên bố khẳng định cam kết khôi phục vị thế của nước Mỹ trên thế giới. Đâu là những điểm mới khác biệt trong chính sách đối ngoại của ông Biden so với người tiền nhiệm? Liệu những cam kết của nhà lãnh đạo mới của Nhà Trắng sẽ báo hiệu tương lai nào cho quan hệ giữa Mỹ với các nước cũng như các hồ sơ nóng toàn cầu? Khách mời của chương trình là TS. Lộc Thị Thủy - Viện Nghiên cứu châu Mỹ sẽ phân tích cụ thể cùng quí vị.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/cau-chuyen-quoc-te/ky-nguyen-moi-trong-chinh-sach-doi-ngoai-cua-my-duoi-thoi-tong-thong-joe-biden-c55-69121.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/bttg/2021_2/v1_0702_14h50_cau_chuyen_quoc_te_-_pl_22h452021_62202116.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
