<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>dhvn</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Lan Khai - Hình dung và tâm tưởng25/10/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/lan-khai-hinh-dung-va-tam-tuong-c158-33972.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ra mắt vào thời gian giãn cách, bộ sách “Bạn văn bạn mình” của NXB Kim Đồng có phần “thiệt thòi” hơn khi phải khoảng 2 tháng sau khi phát hành mới có thể đến tay bạn đọc. Dẫu vậy, không thể phủ nhận 10 cuốn chân dung văn học trong bộ sách đã giúp độc giả có cảm nhận sâu sắc hơn về nhiều tác giả, tác phẩm, đồng thời cung cấp nguồn tư liệu dồi dào, chân thực về lịch sử văn chương. Với bộ sách đẹp về hình thức, chất về nội dung này, Ban Văn học Nghệ thuật (VOV6) đã có dịp giới thiệu tới quý vị và các bạn cuốn “Mười chín chân dung nhà văn cùng thời” của nhà văn Vũ Bằng. Trong chương trình hôm nay, chúng ta sẽ cùng tìm hiểu một mảnh ghép khác trong bộ “Bạn văn bạn mình” – Ra mắt vào thời gian giãn cách, bộ sách “Bạn văn bạn mình” của NXB Kim Đồng có phần “thiệt thòi” hơn khi phải khoảng 2 tháng sau khi phát hành mới có thể đến tay bạn đọc. Dẫu vậy, không thể phủ nhận 10 cuốn chân dung văn học trong bộ sách đã giúp độc giả có cảm nhận sâu sắc hơn về nhiều tác giả, tác phẩm, đồng thời cung cấp nguồn tư liệu dồi dào, chân thực về lịch sử văn chương. Với bộ sách đẹp về hình thức, chất về nội dung này, Ban Văn học Nghệ thuật (VOV6) đã có dịp giới thiệu tới quý vị và các bạn cuốn “Mười chín chân dung nhà văn cùng thời” của nhà văn Vũ Bằng. Trong chương trình hôm nay, chúng ta sẽ cùng tìm hiểu một mảnh ghép khác trong bộ “Bạn văn bạn mình” – cuốn “Hình dung và tâm tưởng” của nhà văn Lan Khai.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/lan-khai-hinh-dung-va-tam-tuong-c158-33972.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2021_10/gts_hinh_dung_va_tam_tuong_2510202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Báo Văn nghệ số 43 ra ngày 23/10/2021 22/10/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/bao-van-nghe-so-43-ra-ngay-23102021-c158-33961.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/bao-van-nghe-so-43-ra-ngay-23102021-c158-33961.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/diem_bao_van_nghe_251020218.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thư mùa dịch: “Trong đại dịch nghĩ về lý tưởng vì con người của Gandhi” 22/10/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/thu-mua-dich-trong-dai-dich-nghi-ve-ly-tuong-vi-con-nguoi-cua-gandhi-c158-33960.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trải qua hàng triệu năm tồn tại và phát triển loài người đã phải hứng chịu bao thảm họa thiên tai, và dịch bệnh. Dịch bệnh covid-19 mà chúng ta đã và đang trải qua chỉ là một trong muôn vàn  thứ dịch bệnh đã cướp đi mạng sống của con người thậm chí đe dọa hủy diệt loài người. Để có thể tồn tại và phát triển đến ngày hôm nay loài người rất cần đến trí tuệ, công sức và lòng nhân của những con người ưu tú. Chính họ là những ngôi sao sáng, những vị cứu tinh đã làm thay đổi thế giới, cứu vớt, mang tới sự hồi sinh cho cuộc sống. Câu chuyện của nhà trí thức, nhà lãnh đạo  người Ấn ,  Mahatma Gandhi thể hiện trong cuốn tự truyện của ông cho chúng ta những  suy ngẫm và liên hệ với những gì đang diễn ra trong đời sống hôm nay trước đại dịch covid -19. Bài của luật sư Ngô Ngọc Trai chia sẻ điều này]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/thu-mua-dich-trong-dai-dich-nghi-ve-ly-tuong-vi-con-nguoi-cua-gandhi-c158-33960.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2021_10/2410_thu_mua_dich_2210202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
