<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>dhvn</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thư mùa dịch: “Từ trong đại dịch nhìn người ngẫm ta”11/10/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/thu-mua-dich-tu-trong-dai-dich-nhin-nguoi-ngam-ta-c158-33932.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thật mừng là con số mắc Covid-19 tại đất nước ta tới giờ này đang có chiều hướng đi xuống nhiều. Sau những ngày căng thẳng đối phó với dịch bệnh, giờ là lúc chúng ta lắng lại, nghĩ suy: Thấm thía về những mất mát, về những thiệt hại và cả những điều đáng tiếc trong việc đối phó với dịch bệnh. Đại dịch giống như một đại họa, nhiều năm mới xảy ra nhưng nó càn quét để lại hậu họa thì khôn lường. Nhiều người còn ví nó là tấm gương soi, là liều thuốc thử đối với mỗi một quốc gia, một xã hội, một gia đình , từ đó thấy được những lỗ hổng,  thấy được những hay dở , thấy được những hiền tài và cả những kẻ bất nhân. Nghĩ sâu và soi chiếu từ góc nhìn sắc sảo dày dặn kinh nghiệm, nhà báo Uông Ngọc Dậu có bài “ Từ trong đại dịch nhìn người ngẫm ta” chúng tôi xin trích đọc gửi tới quí vị và các bạn]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/thu-mua-dich-tu-trong-dai-dich-nhin-nguoi-ngam-ta-c158-33932.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/tu_trong_dai_dich_1110202111.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Còn mãi "Tiếng người trong văn" 11/10/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/con-mai-tieng-nguoi-trong-van-c158-33931.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhân dịp 100 ngày nhà văn Nguyễn Xuân Khánh qua đời, NXB Phụ nữ đã ra mắt cuốn hồi ức văn chương “Tiếng người trong văn”, tập hợp những bài viết nhà văn kể về người thân, bạn bè văn chương và nhiều giai đoạn khác nhau trong cuộc đời. Với những ai đã quen với nhà văn Nguyễn Xuân Khánh qua những cuốn tiểu thuyết nặng kí như “Hồ Quý Ly”, “Mẫu thượng ngàn”, “Đội gạo lên chùa”, “Chuyện ngõ nghèo”, cuốn hồi ức này chắc chắn sẽ góp phần hoàn thiện bức chân dung của chính tác giả và một thời đại đã qua. Trong chuyên mục “Thư viện VOV6” hôm nay, mời quý vị và các bạn cùng tìm hiểu cuốn sách này qua bài viết của phóng viên Nguyễn Hà có nhan đề “Còn mãi Tiếng người trong văn".]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/con-mai-tieng-nguoi-trong-van-c158-33931.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2021_10/gts_tieng_nguoi_trong_van_hc_1110202110.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhà văn Bích Ngân: Nghĩa tình của người cầm bút 6/10/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nha-van-bich-ngan-nghia-tinh-cua-nguoi-cam-but-c158-33921.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn gắn liền với trang viết, song nhà văn cũng không thể tách rời cuộc sống mà cộng đồng đang sống, đang chiến đấu với kẻ thù vô hình Covid-19. Thời gian gần đây, hình ảnh nhà văn, nghệ sỹ tham gia tình nguyện viên hỗ trợ công tác chống dịch được người dân đánh giá cao, bởi khi đất nước cần họ sẵn sàng nhập cuộc không chỉ bằng nhiệt huyết, góp sức người sức của mà còn bằng chính tác phẩm của mình. Ở tâm dịch TP.HCM, trên cương vị Chủ tịch Hội Nhà văn TP.HCM, nhà văn Bích Ngân đã có những chia sẻ với phóng viên Chuyên mục Tiếng nói văn nghệ sỹ về cuộc sống và những hoạt động của các nhà văn thành phố trong thời gian qua]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nha-van-bich-ngan-nghia-tinh-cua-nguoi-cam-but-c158-33921.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/tnvns_610202111.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
