<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hồ sơ sự kiện</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te-cmobile33.aspx</link>
    <description>Hồ sơ sự kiện</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>hssk</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Nov 2020 11:12:18 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Hososukien.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Hồ sơ sự kiện</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Hososukien.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Cơ chế bầu cử Mỹ và những ngoại lệ của mùa bầu cử 2020 (27/10/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/co-che-bau-cu-my-va-nhung-ngoai-le-cua-mua-bau-cu-2020-27102020-c33-64683.aspx</link>
      <description><![CDATA[Bầu cử tổng thống Mỹ diễn ra 4 năm một lần và được coi là cuộc bầu cử gay cấn và kéo dài nhất thế giới.  Kể từ lúc bắt đầu tiến hành thăm dò dư luận để quyết định ứng cử viên cho đến khi trở thành tổng thống là cả một quá trình phức tạp, với nhiều giai đoạn. Ngay cả việc bỏ phiếu cũng tiến hành theo nhiều hình thức khác nhau, trong đó có trực tiếp, qua đường bưu điện hoặc qua email. Đặc biệt năm nay do đại dịch Covid-19 tại Mỹ vẫn diễn biến phức tạp và khó lường nên hình thức bỏ phiếu sớm và không trực tiếp gia tăng với số phiếu cao chưa từng có. Điều này được cho sẽ khiến cho cuộc bầu cử năm nay trở nên khó đoán định.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/co-che-bau-cu-my-va-nhung-ngoai-le-cua-mua-bau-cu-2020-27102020-c33-64683.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_10/v1_2710_14h50_ho_so_su_kien_2710202017.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Bất ngờ tháng 10” tác động ra sao đến bầu cử Tổng thống Mỹ (29/9/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/bat-ngo-thang-10-tac-dong-ra-sao-den-bau-cu-tong-thong-my-2992020-c33-63887.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tranh cử Tổng thống Mỹ là một cuộc chiến dài hơi, tốn kém, và tiềm ẩn nhiều bất ngờ. Ở thời điểm chỉ còn vài tuần nữa cuộc bầu cử sẽ diễn ra, những sự kiện, hành động bất ngờ khó đoán định của các ứng cử viên có thể sẽ là yếu tố quyết định kết quả cuối cùng của cuộc cạnh tranh năm nay. Trong những ngày qua, rất nhiều nhà quan sát quốc tế nhắc đến cụm từ “Bất ngờ tháng 10” và đặt câu hỏi đâu sẽ là “Điều bất ngờ tháng 10”của kỳ bầu cử năm nay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/bat-ngo-thang-10-tac-dong-ra-sao-den-bau-cu-tong-thong-my-2992020-c33-63887.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_9/v1_2909_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_299202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diễn biến bất ngờ mới trong bầu cử Tổng thống Mỹ (Ngày 22/9/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/dien-bien-bat-ngo-moi-trong-bau-cu-tong-thong-my-ngay-2292020-c33-63697.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cứ 4 năm một lần, dư luận thế giới lại nóng lòng chờ đợi yếu tố vốn được coi “đặc sản” của các kỳ bầu cử Mỹ, đó là “Bất ngờ tháng 10” – yếu tố có thể tác động rất lớn tới tỷ lệ ủng hộ của các ứng viên Tổng thống Mỹ trong chặng đua cuối. Năm nay, “Bất ngờ tháng 10” đến sớm 2 tuần, nhưng được đánh giá là có “sức công phá” lớn hơn nhiều so với các kỳ bầu cử trước đó. Đó là sự ra đi của Thẩm phán Tòa án Tối cao Ruth Bader Ginsburg – người được coi là biểu tượng của công lý Mỹ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/dien-bien-bat-ngo-moi-trong-bau-cu-tong-thong-my-ngay-2292020-c33-63697.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_9/v1_2509_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_2020_239202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ẩn ý từ“Chiến lược Ấn Độ Dương – Thái Bình Dương” của Đức? (08/09/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/an-y-tuchien-luoc-an-do-duong-thai-binh-duong-cua-duc-08092020-c33-63246.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một sự điều chỉnh chính sách đối ngoại của Đức được giới quan sát quốc tế đặc biệt chú ý. Chính phủ của Thủ tướng Angela Merkel mới đây thông qua chiến lược đối với Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương, nhằm thúc đẩy can dự mạnh mẽ hơn nữa của Berlin với vai trò là một bên tạo lập và là đối tác của khu vực vốn ngày càng có ý nghĩa quan trọng trên thế giới.Đây là sự điều chỉnh chính sách đáng chú ý của Đức – quốc gia đang giữ cương vị chủ tịch luân phiên của EU, phản ánh mối quan tâm ngày càng gia tăng của châu Âu với khu vực Ấn Độ Dương – Thái Bình Dương. Chương trình Hồ sơ sự kiện quốc tế hôm nay sẽ làm rõ hơn những ưu tiên cụ thể và mục tiêu của Đức khi đưa ra chính sách mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/an-y-tuchien-luoc-an-do-duong-thai-binh-duong-cua-duc-08092020-c33-63246.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_9/v1_0809_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_89202016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Di sản cầm quyền của Thủ tướng Nhật Bản Abe Shinzo (01/09/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/di-san-cam-quyen-cua-thu-tuong-nhat-ban-abe-shinzo-01092020-c33-63040.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau khi  Thủ tướng Nhật Bản Abe Shinzo thông báo sẽ từ chức vì lý do sức khỏe hồi tuần trước, cuộc đua vào vị trí chủ tịch đảng Dân chủ tự do (LDP) cầm quyền và kế nhiệm ông Abe đang nóng dần lên. Cũng chính vào thời điểm này, dư luận tiếp tục nhìn lại sự nghiệp chính trị của người giữ chức thủ tướng lâu nhất trong lịch sử Nhật Bản. Ông Abe được coi là người đã định hình lại nước Nhật thời hiện đại với nhiều di sản về kinh tế và đối ngoại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/di-san-cam-quyen-cua-thu-tuong-nhat-ban-abe-shinzo-01092020-c33-63040.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/2020_9/v1_0109_ho_so_su_kien_quoc_te_2020_19202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triển vọng Hiệp ước START mới khi Mỹ rút lời đề nghị Trung Quốc tham gia (25/8/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/trien-vong-hiep-uoc-start-moi-khi-my-rut-loi-de-nghi-trung-quoc-tham-gia-2582020-c33-62836.aspx</link>
      <description><![CDATA[Năm 2020 có thể nói là thời điểm có ý nghĩa “sống còn” đối với Hiệp ước cắt giảm vũ khí tấn công chiến lược mới - gọi tắt là START mới. Vốn được ký dưới thời cựu Tổng thống Barack Obama, Hiệp ước START mới hạn chế Mỹ và Nga triển khai không quá 1.550 đầu đạn hạt nhân cùng nhiều điều khoản ràng buộc khác. Tuy nhiên, hiệp ước này sẽ hết hạn vào đầu năm 2021 tới đây. Câu chuyện trở nên phức tạp khi các bên đều đang có những toan tính khác nhau. Nếu như Nga muốn gia hạn không cần điều kiện, Mỹ lại liên tục có những thay đổi - từ chỗ kiên quyết muốn tìm kiếm một thỏa thuận mới gồm 3 bên có sự tham gia của Trung Quốc, nhưng trong động thái mới nhất lại rút lời đề nghị này. Những diễn biến này đang khiến cho triển vọng đàm phán một thỏa thuận thay thế cho Hiệp ước START mới ngày càng bế tắc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/trien-vong-hiep-uoc-start-moi-khi-my-rut-loi-de-nghi-trung-quoc-tham-gia-2582020-c33-62836.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/bttg/v1_25_08_ho_so_su_kien_quoc_te_2020mp3_258202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trang mới trong quan hệ Israel – UAE và tác động tới khu vực (18/8/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/trang-moi-trong-quan-he-israel-uae-va-tac-dong-toi-khu-vuc-1882020-c33-62621.aspx</link>
      <description><![CDATA[Việc Israel và Các Tiểu vương quốc Ả-rập Thống nhất ký thỏa thuận bình thường hóa quan hệ hồi tuần trước không chỉ đặt một dấu mốc lịch sử trong quan hệ song phương, mà còn được xem là “cơn địa chấn” tái định hình cục diện chính trị ở Trung Đông. Bản thân Thủ tướng Israel Netanyahu cũng tự tin rằng, sau khi bình thường hóa quan hệ với Các Tiểu vương quốc Ả-rập Thống nhất, Israel có thể tiến tới thiết lập quan hệ với các quốc gia Hồi giáo khác. Dù vậy, các nước Ả-rập lại nổi giận với thỏa thuận này, coi đây là lưỡi dao “đâm sau lưng thế giới Hồi giáo”, đi ngược lại thỏa thuận từng được các quốc gia Hồi giáo đưa ra năm 1967 là không công nhận nhà nước Israel.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/ho-so-su-kien-quoc-te/trang-moi-trong-quan-he-israel-uae-va-tac-dong-toi-khu-vuc-1882020-c33-62621.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_8/v1_18_08_14h50_ho_so_su_kien_quoc_te_2020_188202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
