<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Jun 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Du lịch vaccine: có là “đòn bẩy” kích thích ngành du lịch?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thế giới đang chứng kiến sự nở rộ của các loại hình tour “du lịch tiêm vaccine Covid-19”. Vài tháng trước, mô hình này xuất hiện tại một số bang của nước Mỹ. Những tưởng điều đó chỉ có thể diễn ra một số cường quốc, vốn tự chủ sản xuất vaccine, nhưng hiện nay các quốc gia từ Vùng Vịnh cho đến Đông Nam Á cũng bắt đầu theo đuổi chương trình du lịch vaccine. Mô hình này liệu có thực sự kích thích ngành công nghiệp không khói phát triển trở lại? Những thách thức để thực hiện du lịch vaccine là gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/29/vovlive_sukienvabinhluan_du_lich_-vaccine_co_la_don_bay_kich_thich_nganh_du_lich-.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tranh cãi kế hoạch của UNESCO về rạn san hô Great Barrier của Australia</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Chính phủ Australia mới đây tuyên bố phản đối mạnh mẽ kế hoạch của tổ chức giáo dục khoa học và văn hóa của liên hợp quốc UNESCO nhằm đưa rạn san hô Great Barrier của nước này vào danh sách “Di sản thế giới đang gặp nguy hiểm” do chịu ảnh hưởng nghiêm trọng của tình trạng biến đổi khí hậu. Điều này có nghĩa, di sản này có nguy cơ bị xóa bỏ hoàn toàn khỏi danh sách Di sản thế giới nếu không có sự bảo tồn đúng đắn. Đáng nói, trong phản ứng của mình, truyền thông Australia cho rằng, vấn đề này đang bị “chính trị hóa”!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/28/vovlive_sukienvabinhluan_tranh_cai_ke_hoach_cua_-unesco_ve_ran_san_ho_-great-barrier-_cua_australia-.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sự cần thiết ban hành những bộ quy tắc ứng xử trên mạng xã hội</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong thời đại số ngày nay, mạng xã hội được xem là đời sống thứ hai của mỗi cá nhân. Tham gia mạng xã hội, bên cạnh những mặt tốt là lan tỏa những thông điệp, hành động đẹp, để thấy cuộc sống tươi đẹp, ý nghĩa hơn, thì không gian mạng lại đang phơi bầy những góc khuất, những mảng tối. Đã có rất nhiều hành động và phát ngôn đi ngược lại thuần phong mỹ tục, lệch chuẩn đạo đức, thậm chí là vi phạm pháp luật. Bày tỏ suy nghĩ, chính kiến là quyền của mỗi người, nhưng nói và phát ngôn bừa bãi mà tổn hại đến người khác, tổn hại đến lợi ích của cộng đồng và dân tộc thì phải chấn chỉnh và xử phạt ngay. Đời sống trên mạng xã hội cũng cần được điều chỉnh và những bộ qui tắc ứng xử cũng cần phải được ra đời.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/28/vovlive_sukienvabinhluan_su-can_thiet_ban_hanh_nhung_bo_quy_tac_ung_su_tran_mang_xa_hoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vì sao các vụ tấn công mạng đang lan rộng khắp nước Mỹ?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong thời đại công nghệ đang len lỏi vào mọi khía cạnh của cuộc sống, thuật ngữ tấn công mạng không còn quá mới mẻ. Nhiều người nghĩ một cách đơn giản rằng, tấn công mạng là việc tin tặc nỗ lực đánh cắp dữ liệu hoặc tiền, bằng cách xâm nhập một hệ thống mạng máy tính, website, thiết bị của cá nhân hoặc tổ chức. Nhưng hiện tại, các tin tặc đã tìm được cách kiếm rất nhiều tiền một cách bất hợp pháp bằng việc tấn công các mục tiêu là cơ sở hạ tầng, làm gián đoạn các dịch vụ thiết yếu ở tầm quốc gia. Những vụ tấn công mạng lớn ở Mỹ thời gian gần đây đã cho thấy điều đó. Vì sao tin tặc mở rộng quy mô của các vụ tấn công? Có những giải pháp an toàn nào cho tình trạng này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/24/vovlive_sukienvabinhluan_vi_sao_cac_vu_tan_cong_mang_dang_lan_rong_khap_nuoc_my.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
