<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jun 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Cạnh tranh trong lĩnh vực sản xuất máy bay thay đổi ra sao sau thỏa thuận Mỹ - EU?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ và Liên minh châu Âu (EU) đã đạt được thỏa thuận giải quyết tranh chấp thương mại kéo dài 17 năm về trợ cấp cho hai hãng sản xuất máy bay Airbus và Boeing. Cụ thể, trong 5 năm tới, hai bên sẽ tạm ngừng áp thuế trả đũa liên quan đến cuộc tranh cãi này. Thỏa thuận đình chiến vừa rồi không chỉ cởi trói cho nhiều ngành hàng xuất khẩu của cả Mỹ và EU, mở ra giai đoạn hợp tác mới cho mới quan hệ xuyên Đại Tây Dương mà còn tạo ra một môi trường cạnh tranh mới trong lĩnh vực công nghiệp Hàng không.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/21/vovlive_sukienvabinhluan_canh_tranh_trong_linh_vuc_san_xuat_may_bay_thay_doi_ra_sao_sau_thoa_thuan_my_eu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cộng đồng người Việt tại Ấn Độ vượt bão "Covid-19"</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ấn Độ vừa trải qua làn sóng lây nhiễm Covid-19 thứ hai với mức độ nghiêm trọng vượt ngoài mọi dự đoán. Đợt dịch đã khiến cuộc sống của cộng đồng người Việt Nam tại Ấn Độ gặp rất nhiều khó khăn, nhiều trường hợp mắc bệnh nặng, thậm chí phải điều trị dài ngày trong bệnh viện. Giữa “bão Covid-19”, cộng đồng người Việt với tinh thần tương thân tương ái, cộng với sự hỗ trợ cả về tinh thần và vật chất của người dân trong nước, đã cùng nhau vượt qua khó khăn và đến thời điểm này sức khỏe vẫn được đảm bảo an toàn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/18/vovlive_sukienvabinhluan_cong_dong_nguoi_viet_tai_an_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Không thể cho mình quyền xúc phạm bất kỳ ai trên mạng xã hội</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cái tên Nguyễn Phương Hằng đang nổi lên thành một hiện tượng trên mạng xã hội với những màn livestream phát trực tuyến lập kỷ lục với cả triệu người xem cùng lúc trên nhiều nền tảng. Để có thêm góc nhìn về câu chuyện đang thu hút sự chú ý đặc biệt của dư luận, BTV Hải Quân trao đổi với nhà báo Nguyễn Đức Hiển, phó Tổng biên tập báo Pháp luật TPHCM.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/12/v1_1106_18h00_su_kien_ban_luan_-_phuong_hang_livetreams_12620218.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nóng bỏng cuộc đua “ngoại giao vaccine” toàn cầu!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thời gian qua, Trung Quốc đóng vai trò là nhà cung cấp vaccine lớn nhất toàn cầu. Tuy nhiên, cán cân đang bắt đầu thay đổi khi tại Hội nghị thượng đỉnh G7 vừa diễn ra, Mỹ và các đồng minh đã cùng nhau cam kết viện trợ 1 tỷ liều vaccine cho thế giới. Động thái này được đánh giá là bước “tăng tốc” của Mỹ trong cuộc đua “ngoại giao vaccine” nhằm thúc đẩy lợi ích và khôi phục vai trò lãnh đạo của Washington. Thế nhưng sau một thời gian bị đánh giá là “chậm chân”, liệu Mỹ có thể sớm “bắt kịp” Trung Quốc hay Nga - hai ứng viên hàng đầu trong cuộc đua đang càng lúc càng nóng bỏng này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/06/14/vovlive_sukienvabanluan_nong_bong_cuoc_dua_ngoai_giao_-vaccine_toan_cau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
