<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jul 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Lào nỗ lực ngăn chặn làn sóng Covid-19 mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo cảnh báo của Tổ chức Y tế Thế giới (WHO), các nước Đông Nam Á đang đối mặt với làn sóng dịch bệnh Covid-19 nguy hiểm với các con số kỷ lục về số ca nhiễm mới và tử vong. Tình trạng thiếu vaccine trong khi các biến thể mới lây lan nhanh chóng khiến nỗ lực dập dịch trở nên khó khăn. Trong bối cảnh đó, Lào có thể coi là một điểm sáng khi có chưa đến 3.000 ca mắc Covid-19 và rất ít ca mắc trong cộng đồng, dù đã trải qua những thời điểm số ca mắc theo ngày lên hơn 3 con số. Vậy Lào đang làm thế nào để ngăn chặn nguy cơ bùng phát dịch Covid-19?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/13/vovlive_sukienvabinhluan_lao_no_luc_ngan_chan_lan_song_covid-19-12-7-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Australia thiếu lao động trong nước, cơ hội cho người lao động Đông Nam Á</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dân số già khiến lực lượng lao động bị thu hẹp là thực trạng xã hội đáng báo động ở nhiều quốc gia. Nhiều nước phải nhờ đến nguồn lao động nhập cư để bổ sung nguồn lao động trong nước, nhưng đại dịch Covid-19 khiến các đường biên giới bị đóng cửa càng làm trầm trọng thêm tình trạng thiếu lao động. Australia là quốc gia chịu tác động rõ nét của việc thiếu lao động, nhất là ngành nông nghiệp có trị giá trị 51 tỉ đô la mỗi năm. Cấp thị thực cho lao động nước ngoài là một trong những giải pháp ưu tiên của chính phủ Australia, trong đó chính phủ nước này đặt mục tiêu cấp thị thực làm việc 3 năm vào cuối năm nay cho công dân từ 10 nước thành viên ASEAN. Liệu đây có phải cơ hội cho lao động khu vực Đông Nam Á? Lợi thế và những vấn đề đặt ra đối với lao động nước ngoài ở Australia là gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/12/vovlive_sukienvabinhluan_australia_thieu_lao_dong_trong_nuoc_cohoi_cho_lao_dong_dong_nam_a-9-7-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Olympic Tokyo - Nhật Bản "chạy nước rút" trước giờ khai mạc</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Chỉ còn chưa đầy 3 tuần nữa, Olympic Tokyo 2020 sẽ chính thức khai mạc, và Nhật Bản đang gấp rút thực hiện những công việc chuẩn bị cuối cùng cho sự kiện thể thao lớn nhất hành tinh này. Vượt qua nhiều luồng ý kiến trái chiều về việc hủy bỏ hoặc hoãn Olympic Tokyo trong điều kiện dịch bệnh, Nhật Bản đang cố gắng hết sức để chứng minh với người dân trong nước và thế giới rằng Nhật Bản có thể làm được, thậm chí làm tốt nhằm mang đến một kỳ đại hội thể thao an toàn và ấn tượng. Những bước chuẩn bị “nước rút” của Nhật Bản trước giờ khai mạc Olympic Tokyo sẽ được đề cập trong chương trình.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/08/vovlive_sukienvabinhluan_olympics-tokyo_nhat_ban_chay_nuoc_rut_truoc_gio_khai_mac-7-7-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chính quyền đô thị: Hướng đến sự phục vụ người dân hiệu quả và chuyên nghiệp hơn</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Từ ngày mùng 1 tháng 7 vừa qua, toàn bộ các quận nội thành của thành phố Hồ Chí Minh, thành phố Thủ Đức, thành phố Đà Nẵng và 12 quận, Thị xã Sơn Tây của thủ đô Hà Nội thực hiện thí điểm mô hình chính quyền đô thị theo Nghị quyết của Quốc hội. Việc thực hiện mô hình chính quyền  đô thị sẽ phát huy vai trò chủ động trách nhiệm sáng tạo trong phục vụ người dân, thúc đẩy phát triển kinh tế xã hội của địa phương .]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/06/vovlive_sukienvabanluan_chinh_quyen_do_thi_huong_den_su_phuc_vu_nguoi_dan_hieu_qua_va_chuyen-nghiep_hon-6-7-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
