<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Sóng và máy tính cho em bảo đảm công bằng trong tiếp cận phương thức dạy và học mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dịch Covid -19 khiến cho hơn 7 triệu học sinh các cấp đang phải học trực tuyến. Trong số này, khoảng 1,5 triệu học sinh thiếu thiết bị máy tính, thiết bị thông minh phục vụ việc học tập. Cùng với đó, việc thiếu nền tảng dạy học trực tuyến cũng gây không ít khó khăn trong công tác giảng dạy. Trước thực tế này, tối 12/9 vừa qua, Thủ tướng Chính phủ Phạm Minh Chính phát động Chương trình “Sóng và máy tính cho em”. Đây là một chương trình rất lớn, liên quan đến hàng chục triệu học sinh đang ở vùng có dịch Covid-19 trên cả nước, giúp các em có điều kiện để học tập trực tuyến hiệu quả. “Sóng và máy tính cho em” cũng nhằm hướng tới mục tiêu bảo đảm công bằng trong tiếp cận phương thức dạy và học mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/16/vovlive_sukienvabinhluan_song_va_may_tinh_cho_em.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liên hợp quốc trước áp lực xác định đại diện hợp pháp của Myanmar và Afghanistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thời gian qua, hai quốc gia là Myanmar và Afghanistan đều trải qua những biến động chính trị khác nhau dẫn tới sự thay đổi chính quyền. Các diễn biến này đặt ra câu hỏi về vị trí đại diện của mỗi nước tại Liên Hợp Quốc - tổ chức đa phương lớn nhất hành tinh. Trước tình hình này, Liên Hợp Quốc đang đứng trước áp lực phải xác định đâu là đại diện hợp pháp của Myanmar và Afghanistan. Vậy cơ chế, quy trình cũng như những yếu tố nào để Liên Hợp Quốc lấy làm căn cứ xác định đại diện hợp pháp của một quốc gia?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/09/15/vovlive_sukienvabinhluan_lien_hop_quoc_truoc_ap_luc_dai_dien_15-9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UAE quyết "hút" nhân tài bằng "thị thực Xanh"</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Các Tiểu Vương quốc Ả-rập Thống nhất vừa thông báo về kế hoạch 50 sáng kiến mới nhằm nâng cao sức cạnh tranh của nền kinh tế trên phạm vi toàn cầu. Trong đó, chính sách thị thực mới có tên gọi “Thị thực xanh” là 1 trong 2 sáng kiến được công bố đầu tiên. Với “Thị thực xanh”, Các Tiểu Vương quốc Ả-rập Thống nhất đưa ra những ưu đãi chưa từng có nhằm thu hút lao động nước ngoài tay nghề cao, từ đó cạnh tranh với “người láng giềng” Arab Saudi để trở thành trung tâm kinh tế - thương mại lớn nhất khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/14/vovlive_sukienvabinhluan_uae_hut_nhan_tai-13-9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chuyển sang trạng thái bình thường mới ngay ở những địa phương đang còn dịch: Cần thiết nhưng phải thận trọng</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dịch Covid -19 kéo dài suốt gần hai năm qua khiến nhiều doanh nghiệp kiệt quệ; người dân thì bí bách và gặp nhiều khó khăn do thực hiện biện pháp giãn cách kéo dài. Trước thực tế này, nhiều địa phương đang quyết tâm chuyển hướng trong phòng chống dịch: vừa đảm bảo ngăn chặn dịch lây lan vừa thực hiện các biện pháp nới lỏng có kiểm soát để dần khôi phục sản xuất kinh doanh và hoạt động bình thường của người dân. Đáng chú ý chiến lược này đang được những địa phương có tình hình dịch diễn biến dịch bệnh phức tạp cũng bắt đầu áp dụng thí điểm. Như ở Bình Dương, thành phố Thủ Dầu Một sẽ trở thành thành phố đầu tiên của tỉnh trở lại trạng thái “bình thường mới” từ ngày mai. Trước đó Khánh Hòa – một trong những địa phương của tỉnh miền Trung cũng linh hoạt các giải pháp chống dịch trong tình hình mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/09/vovlive_sukienvabinhluan_ngay_9-9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
