<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Oct 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Khởi động du lịch trong điều kiện bình thường mới: trên thông, dưới đừng thắt</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau thời gian dài, ngành du lịch gần như đóng băng vì dịch covid 19, hiện một số địa phương đang từng bước mở cửa, khôi phục ngành công nghiệp không khói trong điều kiện bình thường mới. Nhiều doanh nghiệp tỏ ra hào hứng và đã có sự chuẩn bị kỹ lưỡng..... Tuy vậy nỗ lực của phía doanh nghiệp và của một số ít địa phương là chưa đủ. Điều kiện tiên quyết là các chính sách phòng chống dịch trong điều kiện bình thương mới mà Chính phủ đưa ra phải được bộ ngành và các địa phương cụ thể hóa, dễ hiểu, dễ thực hiện và thực hiện đồng bộ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/15/vovlive_sukienvabinhluan_khoi_dong_du_lich_trong_dieu_kien_binh_thuong_moi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giải pháp nào cho ô nhiễm tiếng ồn ở Ấn Độ</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Bất cứ ai, sống gần một con đường đông đúc sẽ thấy tiếng ồn giao thông là một mối phiền toái nghiêm trọng. Nói đến tiếng ồn giao thông đô thị thì không thể không nhắc tới Ấn Độ, quốc gia đông dân thứ 2 thế giới. Ở những đô thị lớn, âm thanh trên đường phố không chỉ có tiếng động cơ mà còn cả tiếng còi xe ồn ã. Đặc biệt là vào giờ cao điểm, tình trạng này gây nhiều phiền toái  đến nỗi Bộ Trưởng giao thông Ấn Độ mới đây cho biết đang xem xét luật có thể tay thế tiếng còi xe inh ỏi bằng tiếng nhạc. Đây hẳn là một giải pháp khá khác biệt, bởi hãy thử hình dung Ấn Độ ra sao nếu vào giờ tan tầm đường phố bỗng trở thành một bản giao hưởng với tiếng sao hay tiếng dương cầm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/14/vovlive_sukienvabanluan_giai_phap_nao_cho_an_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nỗi lo sạt lở mùa mưa bão và hiệu quả của bản đồ cảnh báo sạt trượt</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Các tỉnh phía Bắc và khu vực Bắc miền Trung đang chịu ảnh hưởng của hoàn lưu bão số 7 gây mưa lớn trên diện rộng. Trung tâm dự báo khí tượng thủy văn liên tục cảnh báo nguy cơ về lũ quét và sạt lở đất Đó cũng là nỗi lo thường trực của nhiều địa phương mỗi mùa mưa bão về.
Để giảm thiệt hại do lũ quét và sạt lở đất gây ra, những năm qua, nhiều giải pháp đã được đưa vào áp dụng, trong đó có việc xây dựng bản đồ cảnh báo nguy cơ và xác định các điểm có nguy cơ xảy ra sạt lở. Hiệu quả ứng dụng của bản đồ cảnh báo sạt lở như thế nào sau 10 năm triển khai?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/14/vovlive_sukienvabinhluan_noi_lo_sat_lo_mua_mua_bao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tăng trưởng nông sản xuất khẩu – kinh nghiệm điều hành trong dịch bệnh của ngành nông nghiệp</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Dịch Covid-19 xuất hiện, các biện pháp phòng, chống dịch bệnh được triển khai, nhất là giãn cách xã hội tại nhiều địa phương đã ảnh hưởng nghiêm trọng đến mọi mặt đời sống, sản xuất, dịch vụ của cả nước suốt nhiều tháng qua. Tuy nhiên, trong bức tranh ảm đạm đó đã xuất hiện những điểm sáng - xuất siêu đã quay trở lại trong tháng 9 với giá trị 500 triệu đô la Mỹ. Đây là tín hiệu tốt cho thấy sự phục hồi của doanh nghiệp sau thời gian đóng băng vì giãn cách xã hội. Điều đáng nói, đóng góp vào thành tích này, nhóm hàng nông, lâm, thuỷ sản có mức tăng trưởng ấn tượng với 2 con số là 10,8%.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/11/vovlive_sukienvabanluan_tang_truong_nong_san_xuat_khau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
