<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nước Mỹ đa dạng chủng tộc và những tác động chính trị</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ là một quốc gia đa chủng tộc, nơi sinh sống của nhiều người có nhiều nguồn gốc quốc gia và chủng tộc khác nhau. Chính vì thế, cứ mỗi 10 năm, chính phủ Mỹ buộc phải đếm tất cả những ai hiện đang sinh sống tại quốc gia này qua một cuộc khảo sát được gọi là “thống kê dân số”. Kết quả có được sẽ được dùng để xác định xem hàng trăm tỷ đô la khoản tài trợ liên bang được phân bổ ra sao cho các cộng đồng trên khắp nước, đồng thời đây cũng là cơ sở để xác định số ghế trong Hạ viện của Quốc hội mà mỗi bang nhận được. Theo số liệu mới công bố,trong một thập niên, từ 2010 đến 2020, số dân da trắng ở Mỹ lần đầu tiên giảm xuống dưới 60%, trong khi số dân gốc Latin và châu Á tăng mạnh. Đây là sự thay đổi đáng kể trong bức tranh nhân khẩu học của Mỹ kéo theo những tác động chính trị và xã hội với Quốc gia này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/17/vovlive_sukienvabinhlan_nuoc_my_da_dang_chung_toc_16-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biến thể Delta lây lan nguy hiểm - Mỹ tìm cách tăng tỷ lệ tiêm vaccine</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sự lây lan nguy hiểm của biến thể Delta đang thách thức cuộc chiến chống dịch bệnh Covid-19 tại nhiều quốc gia, và Mỹ cũng không phải là ngoại lệ. Sở hữu nguồn cung vaccine Covid-19 dồi dào – vũ khí mạnh nhất để ngăn chặn đà lây lan của dịch bệnh, nước Mỹ không phải đối mặt với bài toán thiếu vaccine như đa phần các nước còn lại trên thế giới. Nhưng vấn đề cũng thách thức không kém với Mỹ đó là nhiều người dân không sẵn sàng tiêm vaccine, và hậu quả dễ thấy nhất là số ca mắc Covid-19 mới tại Mỹ tăng vọt trong những ngày gần đây, làm dấy lên những tranh cãi xung quanh việc đưa tiêm chủng thành một yêu cầu bắt buộc. Vậy nước Mỹ đang xử lý vấn đề này như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/13/vovlive_sukienvabinhluan_bien_the_delta_lay_lan-13-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trung Quốc nỗ lực kiềm chế “văn hóa fan cuồng”</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trang mạng xã hội nổi tiếng nhất Trung Quốc Weibo mới đây đã quyết định xóa danh sách người nổi tiếng của họ, sau khi chính phủ cho biết trẻ em đang trở thành nạn nhân chính của những kẻ lợi dụng ngành giải trí. Những năm gần đây, nhiều câu chuyện cuồng thần tượng gây xôn xao ở Trung Quốc, báo giới gọi đây là một hiện tượng của “văn hóa cuồng thần tượng”. Một trong những cái tên được giới trẻ Trung Quốc hâm mộ là Ngô Diệc Phàm, một ca sĩ, diễn viên. Mới đây, nam ca sĩ này bị bắt giữ vì những cáo buộc cực kỳ nghiêm trọng liên quan đến cưỡng hiếp và quan hệ với trẻ vị thành niên. Đây được xem là một cú “sốc” với người hâm mộ Trung Quốc. Liệu điều này có giúp giới trẻ Trung Quốc nhìn nhận lại những “thần tượng” của mình? Bê bối của Ngô Diệc Phàm có mở đường cho “chiến dịch” dẹp bỏ hiện tượng fan cuồng ở Trung Quốc?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/12/vovlive_sukienvabinhluan_trung_quoc_no_luc_kiem_che_van_hoa_phan_cuong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tranh cãi đóng cửa nhà tù khét tiếng Guantanamo của Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, hàng chục thành viên đảng Dân chủ tại Hạ viện Mỹ đã yêu cầu Tổng thống Joe Biden ngay lập tức giảm dần số lượng tù nhân đang bị giam giữ tại nhà tù quân sự Mỹ đặt tại vịnh Guantanamo của Cuba, và cuối cùng tiến tới việc đóng cửa nhà tù khét tiếng này. Nhà tù Guantanamo từng được coi là biểu tượng của quyết tâm chống chủ nghĩa khủng bố của nước Mỹ, nhưng đến nay sau gần 2 thập kỷ tồn tại, tranh cãi về việc nên duy trì hay đóng cửa cơ sở giam giữ nổi tiếng này một lần nữa lại được dư luận quốc tế đặc biệt quan tâm!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/09/vovlive_sukienvabinhluan_trang_cai_dong_cua_nha_tu_khet_tieng-_-guantanamo_cua_my-.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
