<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Trung Quốc siết chặt “an ninh chính trị” không gian mạng</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Giới chức Trung Quốc dường như đang tìm cách chấn chỉnh hoạt động giải trí vốn chạy theo thị hiếu số đông, đồng thời định hướng lại thẩm mỹ cho giới trẻ nước này. Chỉ trong 1 tuần, hàng loạt ngôi sao và những cái tên đình đám trong làng giải trí Trung Quốc xuất hiện trên mặt báo với những cuộc “phong sát” – một cụm từ có nghĩa là không được tiếp tục tham gia hoạt động nghệ thuật hay xuất hiện trước công chúng. Cùng với đó là một loạt biện pháp mạnh tay của giới chức Trung Quốc nhằm kiểm soát văn hóa hâm mộ người nổi tiếng, thứ mà các nhà quản lý nước này cho rằng đã trở nên “hỗn loạn.” Giới chức Trung Quốc gọi đây là các biện pháp siết chặt “an ninh chính trị” không gian mạng. Vì sao Trung Quốc đưa ra những giải pháp kiểm soát này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/06/vovlive_sukienvabanluan_trung_quoc_siet_chat_-1-9-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những vấn đề trong triển khai các gói hỗ trợ cho người khó khăn vùng dịch</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nhằm chia sẻ, giúp đỡ người lao động và doanh nghiệp vượt qua khó khăn do đại dịch Covid 19, sau gói hỗ trợ thứ nhất 62 nghìn tỷ đồng vào năm ngoái, Chính phủ đã triển khai gói hỗ trợ thứ hai với hơn 26 nghìn tỷ đồng, hỗ trợ cho người lao động bị ảnh hưởng bởi đại dịch năm nay. Dù thành phố Hồ Chí Minh đang thực hiện giãn cách xã hội theo Chỉ thị 16, nhưng nhiều địa phương đã linh động bằng nhiều giải pháp chi trả kịp thời cho người dân.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/09/06/vovlive_sukienvabanluan_nhung_van_de_trong-31-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Khắc phục khó khăn, Indonesia nỗ lực theo đuổi kế hoạch "dời đô"</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh thủ đô Jakarta đặt trên đảo Java đã trở nên quá tải và đối diện nguy cơ chìm dần vào nước biển với tốc độ nhanh hàng đầu thế giới, từ tháng 8/2019, Tổng thống Indonesia Joko Widodo đã công bố kế hoạch di chuyển thủ đô của đất nước đến tỉnh Đông Kalimantan thuộc đảo Borneo. Dù bị trì hoãn do chính quyền phải tập trung vào phòng chống dịch Covid-19, nhưng tình hình đang trở nên cấp bách khi Jakarta phải đối diện với “mối đe dọa kép” nước biển dâng và sụt lún đất ngày càng tăng. Liệu “siêu dự án” di dời thủ đô của Indonesia trị giá tới 32 tỷ USD có được triển khai kịp thời, đúng tiến độ như tuyên bố của chính quyền Indonesia trong bối cảnh khó khăn chồng chất hiện nay?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/30/vovlive_sukienvabinhlaun_khac_phuc_kho_khan-idonersia_no_lc_theo_duoi_ke_hoach_doi_do-30-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những “bức tường lửa” giữ vững “ vùng xanh” trong cuộc chiến chống COVID-19</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cả nước đang trải qua những ngày cam go trong trận chiến với giặc Covid -19. Lúc này, mỗi địa phương, mỗi tỉnh, thành phố là một “cứ điểm”, vừa chống dịch, vừa duy trì hoạt động sản xuất, sinh hoạt phù hợp. “Những bức tường lửa” cũng được thiết lập nên để có những "tỉnh xanh, huyện xanh, phường xanh", được bảo vệ an toàn và vững chắc trước đại dịch.
Trong số những “ vùng xanh an toàn” hiện nay, Cao Bằng địa phương duy nhất của cả nước đến nay không có ca mắc Covid19 và Yên Bái địa phương đầu tiên phát hiện ca mắc Covid -19 trong đợt dịch thứ tư này nhưng đã có 4 tháng kiểm soát dịch hiệu quả. Kinh nghiệm nào giúp Cao Bằng và Yên Bái giữ vững "vùng xanh", tiếp tục thực hiện các mục tiêu phát triển kinh tế?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/26/vovlive_sukienvabinhluan_nhung_buc_tong_lua_26-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
