<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Trung Quốc nỗ lực kiềm chế “văn hóa fan cuồng”</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trang mạng xã hội nổi tiếng nhất Trung Quốc Weibo mới đây đã quyết định xóa danh sách người nổi tiếng của họ, sau khi chính phủ cho biết trẻ em đang trở thành nạn nhân chính của những kẻ lợi dụng ngành giải trí. Những năm gần đây, nhiều câu chuyện cuồng thần tượng gây xôn xao ở Trung Quốc, báo giới gọi đây là một hiện tượng của “văn hóa cuồng thần tượng”. Một trong những cái tên được giới trẻ Trung Quốc hâm mộ là Ngô Diệc Phàm, một ca sĩ, diễn viên. Mới đây, nam ca sĩ này bị bắt giữ vì những cáo buộc cực kỳ nghiêm trọng liên quan đến cưỡng hiếp và quan hệ với trẻ vị thành niên. Đây được xem là một cú “sốc” với người hâm mộ Trung Quốc. Liệu điều này có giúp giới trẻ Trung Quốc nhìn nhận lại những “thần tượng” của mình? Bê bối của Ngô Diệc Phàm có mở đường cho “chiến dịch” dẹp bỏ hiện tượng fan cuồng ở Trung Quốc?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/12/vovlive_sukienvabinhluan_trung_quoc_no_luc_kiem_che_van_hoa_phan_cuong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tranh cãi đóng cửa nhà tù khét tiếng Guantanamo của Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, hàng chục thành viên đảng Dân chủ tại Hạ viện Mỹ đã yêu cầu Tổng thống Joe Biden ngay lập tức giảm dần số lượng tù nhân đang bị giam giữ tại nhà tù quân sự Mỹ đặt tại vịnh Guantanamo của Cuba, và cuối cùng tiến tới việc đóng cửa nhà tù khét tiếng này. Nhà tù Guantanamo từng được coi là biểu tượng của quyết tâm chống chủ nghĩa khủng bố của nước Mỹ, nhưng đến nay sau gần 2 thập kỷ tồn tại, tranh cãi về việc nên duy trì hay đóng cửa cơ sở giam giữ nổi tiếng này một lần nữa lại được dư luận quốc tế đặc biệt quan tâm!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/09/vovlive_sukienvabinhluan_trang_cai_dong_cua_nha_tu_khet_tieng-_-guantanamo_cua_my-.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vaccine tốt nhất là vaccine đang sẵn có!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Bất cứ ai cũng nên được tiêm chủng mũi đầu tiên càng nhanh càng tốt và việc tiêm vaccine COVID-19 hướng đến bảo vệ người tiêm khỏi nguy cơ mắc bệnh nặng, nhập viện và tử vong. Đây là lời khuyên của các chuyên gia y tế trong bối cảnh diễn biến đại dịch Covid-19 ngày càng phức tạp do xuất hiện biến chủng Delta. Tuy nhiên, do các loại vaccine trên thế giới đều được phê duyệt khẩn cấp nên đã xuất hiện những lo ngại về mức độ an toàn cũng như hiệu quả của các loại vaccine ngừa Covid-19, nhất là khi virus xuất hiện những biến thể nguy hiểm hơn. Bài toán này được giải quyết ra sao ở các quốc gia sản xuất vaccine cũng như những quốc gia nhập khẩu vaccine?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/09/vovlive_sukienvabinhluan_vaccin_tot_nhat_la_vaccin-_dang_san_co_6-8-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kinh nghiệm tiêm vaccine ngừa Covid-19 cho trẻ em của các nước</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh dịch Covid-19 diễn biến phức tạp, các biến thể virus nguy hiểm ngày càng mở rộng phạm vi tấn công sang các đối tượng khác nhau, trong đó có trẻ em. Đây là nhóm đối tượng dù ít va chạm, tiếp xúc với nguồn bệnh nhưng lại dễ tổn thương do khả năng miễn dịch yếu. Trước nguy cơ này, nhiều nước đã đẩy nhanh việc cấp phép các loại vaccine an toàn cũng như bắt đầu triển khai các chiến dịch tiêm chủng cho đối tượng trẻ em. Vậy kinh nghiệm và khuyến cáo của các nước có gì đáng chú ý?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/04/vovlive_sukienvabinhluan_kinh_nghiem_tiem_vacin-_cho_tre_em_cua_cac_nuoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
