<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Nov 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Sản xuất thuốc phiện tại Afghanistan tăng cao, báo động nguy cơ bùng nổ thị trường ma túy toàn cầu</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo một báo cáo mới đây của Liên hợp quốc, sản lượng thuốc phiện của Afghanistan đã vượt mốc 6.000 tấn trong năm thứ 5 liên tiếp, bất chấp chính quyền Taliban sau khi nắm quyền đã tuyên bố chấm dứt việc trồng cây thuốc phiện. Thực tế này đang báo động nguy cơ trỗi dậy của ngành công nghiệp ma túy, khiến Afghanistan tiếp tục là trung tâm buôn bán ma túy, thuốc phiện toàn cầu, tạo nguồn lực cho các tổ chức khủng bố và thánh chiến trong khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/29/vovlive_sukienvabinhluan_san_xuat_thuoc_phien_apgital.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ngành thủy sản bứt tốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngành thủy sản đang tăng tốc sản xuất, xuất khẩu những tháng cuối năm để kéo lại những tháng bị đình đốn sản xuất vì dịch covid 19. Ước tính, kim ngạch xuất khẩu cả năm nay đạt 8,5 tỷ USD, phấn đấu đạt 8,8 tỷ đô la. Những nỗ lực sản xuất, tìm kiếm đơn hàng ngay trong thời điểm dịch bệnh của các doanh nghiệp, sự hỗ trợ của chính quyền các cấp thời gian qua cùng những giải pháp để tăng tốc xuất khẩu tháng cuối năm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/25/vovlive_sukienvabanluan_nganh_thuy_san_but_toc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiềm năng và thách thức với phát triển năng lượng điện của Lào</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Là một quốc gia có diện tích nhỏ ở Đông Nam Á và là một nền kinh tế đang phát triển, Lào đang tận dụng các lợi thế để phát triển các ngành kinh tế trọng điểm, trong đó có năng lượng. Điện được coi là nguồn thu lớn của Lào, đặc biệt là thông qua xuất khẩu sang các nước láng giềng và các nước ASEAN như Thái Lan, Việt Nam, Campuchia, Malaysia và Myanmar. Vì vậy, trong nhiều năm qua, nước này đã đẩy mạnh xây dựng hạ tầng sản xuất năng lượng, trong đó có phát triển năng lượng tái tạo với mục tiêu trở thành “viên pin xanh” của khu vực Đông Nam Á.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/25/vovlive_sukienvabanluan_tiem_nang_thach_thuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiến lược phát triển ngành năng lượng của Lào</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Là một quốc gia có diện tích nhỏ ở Đông Nam Á và là một nền kinh tế đang phát triển, Lào đang tận dụng các lợi thế để phát triển các ngành kinh tế trọng điểm, trong đó có phát triển năng lượng. Điện được coi là nguồn thu lớn của Lào, đặc biệt là thông qua xuất khẩu sang các nước láng giềng và các nước ASEAN như Thái Lan, Việt Nam, Campuchia, Malaysia và Myanmar. Vì vậy, trong nhiều năm qua, nước này đã đẩy mạnh xây dựng hạ tầng sản xuất năng lượng, trong đó có phát triển năng lượng tái tạo với mục tiêu trở thành “viên pin xanh” của khu vực Đông Nam Á.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/24/vovlive_sukienvabinhluan_chien_luong_va_phat_trien_nganh_nang_luong_cua_lao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
