<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Dec 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chuộng làm việc tại nhà: Châu Âu sẽ chuyển đổi mô hình làm việc tương lai?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Làm việc từ xa, hay trực tuyến đã không còn là câu chuyện về sở thích cá nhân hoặc thể hiện mô hình hoạt động linh hoạt của một số công ty. Trong dịch Covid - 19, làm việc từ xa trở thành lựa chọn mang tính bắt buộc nhưng có thể sớm trở thành một phương thức làm việc không thể đảo ngược. Một cuộc khảo sát gần đây cho thấy hơn 50% người lao động châu Âu không muốn trở lại mô hình làm việc truyền thống khi làm việc tại nhà mang lại cho họ năng suất cao hơn. Điều gì sẽ xảy ra khi mô hình làm việc tại nhà sớm thay đổi trên quy mô lớn? Những điều kiện gì để đảm bảo hình thức làm việc từ xa sẽ trở thành xu hướng thay thế mô hình làm việc truyền thống?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/16/vovlive_sukienvabinhluan_chuong_lam_viec_tai_nha.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>New Zealand và kế hoạch tham vọng trở thành quốc gia không khói thuốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Với “Kế hoạch hành động không khói thuốc 2025”, chính quyền New Zealand đang ấp ủ chiến lược đầy tham vọng để từng bước trở thành quốc gia không khói thuốc lá vào năm 2025. Liệu triển vọng chiến lược này của New Zealand có khả thi?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/13/vovlive_sukienvabinhluan_new-zealand-_va_ke_hoach_tham-vong_tro_thanh_quoc_gia_khong_khoi_thuoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thành phố đắt đỏ nhất thế giới - đằng sau sự "thăng hạng" của Tel Aviv</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tạp chí Economist vừa mới công bố kết quả khảo sát các thành phố có chi phí sinh hoạt đắt đỏ nhất thế giới. Việc chi phí sinh hoạt tại hầu hết các thành phố khảo sát đều tăng cao là điều nằm trong dự tính do dịch Covid-19 dẫn đến lạm phát cao và sự gián đoạn chuỗi cung ứng toàn cầu. Nhưng kết quả khiến nhiều người ngạc nhiên là thành phố Tel Aviv của Israel đã tăng tới 5 bậc trong bảng xếp hạng, vượt qua cả Thủ đô Paris của Pháp để lần đầu tiên trở thành thành phố đắt đỏ nhất thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/08/vovlive_sukienvabinhluan_thanh_pho_dat_do_nhat_the_gioi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tình thế khó của Nam Phi sau khi báo cáo về biến thể Omicron</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Một tuần đã trôi qua kể từ khi Nam Phi báo cáo lên Tổ chức Y tế Thế giới (WHO) sự xuất hiện của biến thể virus Omicron. Sau những ngày đầu hoang mang, thậm chí là sợ hãi, thế giới dường như đang dần bình tĩnh hơn để nhìn nhận một cách đúng đắn về mức độ nguy hiểm của biến thể mới này. Các nước có thể có cách lựa chọn khác nhau trước Omicron, và Nam Phi cũng vậy. Quốc gia này đã lựa chọn cách hành động được cộng đồng quốc tế hoan nghênh – nhanh chóng và minh bạch. Nhưng lựa chọn này lại đang đẩy Nam Phi vào thế khó khi bị hàng loạt quốc gia áp dụng các biện pháp hạn chế đi lại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/06/vovlive_sukienvabanluan_tinh_the_kho_cua_nam_phi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
