<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Aug 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Lực lượng Taliban tiến thẳng vào Thủ đô Kabul của Afghanistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Không lâu sau khi lực lượng Taliban tiến vào thủ đô Kabul của  Afghanistan, cựu Tổng thống nước này, ông Ashraf Ghani đã rời  khỏi đất nước. Cho đến thời điểm này, những chi tiết liên quan đến cuộc ra đi của ông Ashraf Ghani vẫn là điều bí ẩn. Nhưng có một  chi tiết đã được xác nhận là ông Ashrarf Ghani đã tới các tiểu vương quốc của Ả rập thống nhất,chắc hẳn ông Ashraf Ghani có lý do chọn các tiểu  Vương quốc Ả rập thống nhất là điểm đến. Nhân  câu chuyện này, dư luận cũng trở ngược lại quá khứ để thấy, đã có từng rất nhà lãnh đạo khác tìm tới các tiểu Vương quốc Ả rập thống nhất sau các biến động chính trị trong nước. Vậy vì sao quốc gia Trung Đông này lại trở thành nơi tị nạn của nhiều nhà lãnh đạo  như vậy?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/24/vovlive_sukienvabanluan_luc_luong_taliban_tien_thang_vao_thu_do_kabul-23-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kinh nghiệm điều trị bệnh nhân Covid-19 tại nhà hiệu quả ở Campuchia</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Đại dịch Covid-19 đang tiếp diễn phức tạp với sự xuất hiện các biến thể mới nguy hiểm, dễ lây lan trên diện rộng, gây sức ép lớn đến các cơ sở y tế, bệnh viện của nhiều quốc gia. Thực tế này khiến các nước phải điều chỉnh chiến lược ứng phó dịch bệnh, trong đó có việc cho phép điều trị bệnh nhân Covid-19 ngay tại nhà, không phải nhập viện hay cách ly tập trung. Campuchia cũng là quốc gia đang triển khai chiến lược này và bước đầu có những kết quả tích cực. Giới chức nước này cũng khẳng định, việc điều trị Covid-19 tại nhà là hướng đi mới có thể triển khai hiệu quả trên diện rộng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/20/vovlive_sukienvabinhluan_kinh_nghiem_dieu_tri_benh_-20-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Indonesia xây dựng lộ trình sống chung với Covid-19: thực tế hay mạo hiểm?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Indonesia Joko Widodo vừa chỉ đạo Bộ Y tế nước này xây dựng lộ trình để cùng chung sống với Covid-19, hướng tới mục tiêu giữ cho các hoạt động diễn ra bình thường với một nền kinh tế an toàn hơn. Ý tưởng sống chung với dịch bệnh từng được nhiều quốc gia đề cập, nhất là khi nhiều nhận định khoa học cho thấy dịch bệnh Covid-19 có thể sẽ kéo dài trong nhiều năm. Nhưng trong bối cảnh Indonesia vẫn là điểm nóng dịch bệnh của châu Á với trên dưới 20.000 ca mắc mới mỗi ngày, số người tử vong vì Covid-19 đã gần 120.000 người, câu chuyện “sống chung với dịch bệnh” khiến nhiều người băn khoăn liệu đây là cách tiếp cận mang tính thực tế hay là khá mạo hiểm của Indonesia?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/18/vovlive_sukienvabinhluan_indonesia_xay_dung_lo_trinh_song_chung_voi_covid-19-18-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nước Mỹ đa dạng chủng tộc và những tác động chính trị</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ là một quốc gia đa chủng tộc, nơi sinh sống của nhiều người có nhiều nguồn gốc quốc gia và chủng tộc khác nhau. Chính vì thế, cứ mỗi 10 năm, chính phủ Mỹ buộc phải đếm tất cả những ai hiện đang sinh sống tại quốc gia này qua một cuộc khảo sát được gọi là “thống kê dân số”. Kết quả có được sẽ được dùng để xác định xem hàng trăm tỷ đô la khoản tài trợ liên bang được phân bổ ra sao cho các cộng đồng trên khắp nước, đồng thời đây cũng là cơ sở để xác định số ghế trong Hạ viện của Quốc hội mà mỗi bang nhận được. Theo số liệu mới công bố,trong một thập niên, từ 2010 đến 2020, số dân da trắng ở Mỹ lần đầu tiên giảm xuống dưới 60%, trong khi số dân gốc Latin và châu Á tăng mạnh. Đây là sự thay đổi đáng kể trong bức tranh nhân khẩu học của Mỹ kéo theo những tác động chính trị và xã hội với Quốc gia này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/08/17/vovlive_sukienvabinhlan_nuoc_my_da_dang_chung_toc_16-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
