<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jul 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chính quyền đô thị: Hướng đến sự phục vụ người dân hiệu quả và chuyên nghiệp hơn</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Từ ngày mùng 1 tháng 7 vừa qua, toàn bộ các quận nội thành của thành phố Hồ Chí Minh, thành phố Thủ Đức, thành phố Đà Nẵng và 12 quận, Thị xã Sơn Tây của thủ đô Hà Nội thực hiện thí điểm mô hình chính quyền đô thị theo Nghị quyết của Quốc hội. Việc thực hiện mô hình chính quyền  đô thị sẽ phát huy vai trò chủ động trách nhiệm sáng tạo trong phục vụ người dân, thúc đẩy phát triển kinh tế xã hội của địa phương .]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/06/vovlive_sukienvabanluan_chinh_quyen_do_thi_huong_den_su_phuc_vu_nguoi_dan_hieu_qua_va_chuyen-nghiep_hon-6-7-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hòn đảo du lịch Phu-ket đón khách trở lại: Quyết tâm phục hồi ngành du lịch của Thái Lan!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 1/7 vừa qua, hòn đảo du lịch Phu-ket nổi tiếng của Thái Lan bắt đầu mở cửa trở lại đón những vị khách đầu tiên sau hơn 1 năm đóng cửa. Chương trình thử nghiệm có tên “Hộp cát Phu-ket” là nỗ lực của chính quyền Thái Lan nhằm từng bước khôi phục ngành du lịch đang phải gánh chịu hậu quả nặng nề do đại dịch Covid-19. Nếu thử nghiệm thành công Thái Lan sẽ từng bước nhân rộng mô hình này sang các địa điểm du lịch nổi tiếng khác. Vậy mô hình của Thái Lan có gì đặc biệt, liệu bước đi này có mang lại kết quả như kỳ vọng , trong bối cảnh tình hình dịch bệnh vẫn diễn biến phức tạp tại quốc gia Đông Nam Á này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/05/vovlive_sukienvabanluan_phu_ket_don_khach_tro_lai_quyet_tam_phuc-_hoi_nganh_du_lich_cua_thai_lan-5-7-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thực hiện mục tiêu kép, vừa chống dịch vừa phát triển kinh tế: Kinh nghiệm từ Quảng Ninh</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Kinh tế Việt Nam vẫn có hàng loạt điểm sáng, bất chấp những tác động từ 2 làn sóng COVID-19 từ đầu năm đến nay. Tốc độ tăng trưởng chung của cả nước trong nửa đầu năm nay đạt 5,64%. Trong bức tranh chung của cả nước, nổi lên một số điểm sáng như Vĩnh Phúc, đạt 14,21%, Quảng Ninh đạt hơn 8%; Đà Nẵng sau hơn 1 năm tăng trưởng âm, đã tăng trưởng dương trở lại gần 5%. Tại những địa phương này, cùng với tăng trưởng, Quảng Ninh vẫn giữ vững vị trí đứng đầu toàn quốc trong bảng xếp hạng 4 chỉ số là: Chỉ số năng lực cạnh tranh, Chỉ số hiệu quả Quản trị và Hành chính công, Chỉ số cải cách hành chính và Chỉ số hài lòng của người dân, tổ chức đối với sự phục vụ của cơ quan hành chính nhà nước. Động lực và kinh nghiệm nào giúp Quảng Ninh duy trì tốc độ tăng trưởng, vững vàng thực hiện mục tiêu kép, vừa chống dịch vừa phát triển kinh tế?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/02/vovlive_sukienvabinhluan_thuc_hien_muc_tieu_kep_vua_chong_dich_vua_phat_trien_kinh_te_kinh_nghiem_tu_quang_ninh-1-7-21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>100 năm Đảng Cộng sản Trung Quốc - Ấn tượng thành tựu xóa đói giảm nghèo</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 1/7 đánh dấu 100 năm ngày thành lập Đảng Cộng sản Trung Quốc. Giới chức lãnh đạo nước này khẳng định, một trong những thành tựu nổi bật trong suốt quá trình hình thành và phát triển của Đảng Cộng sản Trung Quốc là chiến thắng trong “cuộc chiến xóa đói giảm nghèo”. Trong bài phát biểu tại hội nghị tổng kết tuyên dương công tác thoát nghèo toàn quốc hồi tháng 02 đầu năm nay Chủ Tịch Tập Cận Bình tuyên bố Trung Quốc đã tạo ra một kỳ tích khi đưa hàng trăm triệu người thoát nghèo chỉ trong một thời gian ngắn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://vovlive.1cdn.vn/audios/2021/07/01/vovlive_sukienvabinhluan_100_nam_dang_cong_san_trung_quoc_an_tuong_thanh_tuu_xoa_doi_giam_ngheo-chuan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
