<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>skvbl</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Nov 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Đông Nam Á chạy đua mở cửa lại du lịch trước mùa cao điểm</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thời điểm cuối năm vốn là mùa cao điểm du lịch tại Đông Nam Á nhắm tới đối tượng là du khách từ các nước phương tây. Không muốn bị chậm chân, nhiều quốc gia trong khu vực thời gian gần đây liên tục đưa ra những thông báo và các bước chuẩn bị cho lộ trình nới lỏng, mở cửa trở lại để thu hút khách quốc tế. Tuy nhiên, làm sao mở cửa cho an toàn khi đại dịch Covid-19 vẫn diễn biến phức tạp?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/01/vovlive_sukienvabinhluan_dong_nam_a_chay_dua_mo_cua_lai_du_lich_truoc_mua_cao_diem.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Facebook Papers” và cơn khủng hoảng tồi tệ nhất trong lịch sử!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Bị nhân viên tố cáo, gặp khủng hoảng truyền thông hay phải ra điều trần..., “gã khổng lồ” Facebook không phải chưa từng trải qua những rắc rối này trong quá khứ. Thế nhưng, khi tất cả ập đến cùng lúc với mức độ nghiêm trọng hơn nhiều, có vẻ như Facebok đang rơi vào một cuộc khủng hoảng chưa từng có trong lịch sử 17 năm tồn tại của công ty, kể từ khi thành lập năm 2004. Mới đây, cũng với con số 17 - nhưng là 17 cơ quan báo chí, truyền thông lớn nhất của Mỹ đã tuyên bố sẽ hợp tác công bố những nội dung bất hợp pháp trong tài liệu nội bộ 1.000 trang phơi bày những mặt trái của Facebook.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/01/vovlive_sukienvabanluan_facebook.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Chiến lược Net Zero” của Anh: Từ kế hoạch đến thực tế.</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Vào đầu tuần tới, các nhà lãnh đạo trên khắp thế giới sẽ tới Anh tham dự Hội nghị về Công ước khung của Liên hợp quốc về biến đổi khí hậu lần thứ 26 (COP26). Là nước chủ nhà của hội nghị, Vương quốc Anh có hàng loạt động thái, từ kêu gọi, vận động đến việc tổ chức các sự kiện, công bố các chiến lược tham vọng nhằm thể hiện nỗ lực đi đầu trong cuộc chiến chống biến đổi khí hậu. Trong đó, đáng chú ý là bản “chiến lược trung hòa khí thải”, còn được biết đến là chiến lược “Net Zero” đưa khí thải ra khí quyển về 0 vào năm 2050. Đây là kế hoạch đầy tham vọng của Thủ tướng Anh Bô-rít Giôn-xơn. Tuy nhiên, để kế hoạch này trở thành hiện thực đòi hỏi một lộ trình cụ thể với nhiều việc phải làm. Nước Anh đã thực hiện mục tiêu này đến đâu?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/28/vovlive_sukienvabanluan_chien_luoc-net-zero.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tình thế "khó hiểu" của Nga trong dịch Covid-19</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Những ngày qua, báo chí liên tục đăng tải thông tin về việc dịch bệnh Covid-19 diễn biến nguy hiểm tại Nga với số ca mắc mới và số ca tử vong tính theo ngày lập kỷ lục. Việc một quốc gia, một khu vực trở thành tâm dịch không phải là chuyện lạ trong gần hai năm qua khi mà biểu đồ dịch bệnh toàn cầu liên tục “xoay vần” theo đường lây lan của virus, theo chu trình phân phối vaccine. Nhưng những gì đang diễn ra với Nga khiến nhiều người đặt dấu hỏi bởi Nga là quốc gia đầu tiên sản xuất thành công vaccine Covid-19 – cách được coi là duy nhất để kiểm soát dịch bệnh cho tới thời điểm này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/10/26/vovlive_sukienvabinhluan_tinh_the_kho_hieu_cua_nga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
