<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Nov 2020 03:11:25 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H NGÀY 10/11/2020: Bão số 12 gây mưa lớn, gió giật mạnh tại các tỉnh Bình Định, Phú Yên, Khánh Hòa và Đắc Lắc.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-ngay-10112020-bao-so-12-gay-mua-lon-gio-giat-manh-tai-cac-tinh-binh-c14-65051.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội hoàn thành phiên chất vấn và trả lời chất vấn kéo dài 2 ngày rưỡi về việc thực hiện các nghị quyết của Quốc hội về giám sát chuyên đề và chất vấn trong nhiệm kỳ Khóa XIV và một số nghị quyết trong nhiệm kỳ khóa XIII. - Hôm nay kết thúc việc lấy ý kiến nhân dân về các dự thảo văn kiện Đại hội Đảng lần thứ XIII. Đợt sinh hoạt chính trị kéo dài 3 tuần qua diễn ra sâu rộng và phát huy được trí tuệ tập thể, dân chủ trong nhân dân. -Bão số 12 gây mưa lớn, gió giật mạnh tại các tỉnh Bình Định, Phú Yên, Khánh Hòa và Đắc Lắc. - Tại Quảng Nam tiếp tục xảy ra sạt lở núi vào sáng nay. - Một cơn bão mới đang đi vào Biển Đông với sức gió mạnh cấp 12. - Thêm một lệnh ngừng bắn mới tại khu vực Na-gô-rơ-nưi Ka-ra-bắc được ký kết và có hiệu lực từ hôm nay. Cộng đồng quốc tế vẫn bày tỏ hoài nghi về việc các bên sẽ thực hiện nghiệm thỏa thuận này. - Cuộc tranh chấp thương mại giữa Mỹ và châu Âu lại có dấu hiệu nóng lên khi Liên minh châu Âu tuyên bố, sẽ thúc đẩy kế hoạch áp thuế đối với hàng hóa và dịch vụ của Mỹ có giá trị lên tới 4 tỷ đô la.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-ngay-10112020-bao-so-12-gay-mua-lon-gio-giat-manh-tai-cac-tinh-binh-c14-65051.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_1011_18h00_thoi_su_chieu_1011202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 7/11/2020: Lại xảy ra sạt lở vùi lấp 14 nhà dân, một ngôi trường ở tỉnh Quảng Nam.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-7112020-lai-xay-ra-sat-lo-vui-lap-14-nha-dan-mot-ngoi-truong-c14-64976.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Dự thảo Văn kiện Đại hội Đảng lần thứ XIII cần có giải pháp thúc đẩy phát triển nông nghiệp và nâng cao thu nhập cho người nông dân.- Nhà máy Nhiệt điện Vĩnh Tân 2 đạt mốc sản lượng điện 40 tỷ kWh.- Lại xảy ra sạt lở vùi lấp 14 nhà dân, một ngôi trường ở tỉnh Quảng Nam.- Bầu cử tổng thống Mỹ 2020 tiếp tục kịch tính khi cả 2 ứng cử viên đang gấp rút chuẩn bị cho một cuộc chiến pháp lý và được dự báo có thể kéo dài. Đại sứ Phạm Quang Vinh - Nguyên thứ trưởng Bộ Ngoại giao, Đại sứ Việt Nam tại Mỹ nhiệm kỳ 2014 - 2018 sẽ có những phân tích và bình luận về những diễn biến đang và sẽ xảy ra với nước Mỹ đằng sau những lá phiếu.-Kỷ niệm 103 năm Cách mạng Tháng Mười Nga vĩ đại. Kể từ ngày 7/11/1917- Cách mạng Tháng Mười Nga mở ra thời đại hình thành và phát triển của chủ nghĩa xã hội như một chủ thể hùng mạnh trong nền kinh tế - chính trị thế giới, tạo dựng những giá trị tốt đẹp cho loại người.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-7112020-lai-xay-ra-sat-lo-vui-lap-14-nha-dan-mot-ngoi-truong-c14-64976.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_11/v1_07_11_18h00_thoi_su_2020_711202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
