<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2021 07:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 1/1/2020: Năm mới 2021: “Đoàn kết, kỷ cương, đổi mới sáng tạo, khát vọng phát triển”.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-112020-nam-moi-2021-doan-ket-ky-cuong-doi-moi-sang-tao-khat-von-c11-68217.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Năm 2021 - năm có ý nghĩa đặc biệt quan trọng: Năm tiến hành Đại hội lần thứ 13 của Đảng; năm đầu quán triệt và tổ chức thực hiện Nghị quyết Đại hội, cũng là năm tổ chức bầu cử đại biểu Quốc hội khoá 15 và đại biểu Hội đồng nhân dân các cấp.- Vượt qua rất nhiều khó khăn trong năm 2020, đặc biệt trong bối cảnh dịch COVID19, chúng ta vẫn hoàn thành khá toàn diện các mục tiêu, nhiệm vụ đã đề ra với nhiều điểm mới vượt trội và dấu ấn nổi bật. Việt Nam được bạn bè quốc tế đánh giá cao, được coi là điểm sáng về phòng, chống dịch bệnh và phát triển kinh tế - xã hội.- Năm mới 2021, chính phủ xác định chủ đề công tác là: “Đoàn kết, kỷ cương, đổi mới sáng tạo, khát vọng phát triển”.- Những chính sách hỗ trợ thiết thực cùng không khí hăng say lao động ở các địa phương, các ngành để tạo đà, đón nhận những thành tựu mới của đất nước trong năm nay.- Các hoạt động chào đón năm mới ở các địa phương trên cả nước cũng như các nước trên thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-112020-nam-moi-2021-doan-ket-ky-cuong-doi-moi-sang-tao-khat-von-c11-68217.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_1/v1_01_01_06h00_thoi_su_2020_1120219.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 29/12/2020: Đợt rét đậm, rét hại thứ 2 tại miền Bắc sẽ diễn ra từ hôm nay</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-29122020-dot-ret-dam-ret-hai-thu-2-tai-mien-bac-se-dien-ra-tu-h-c11-68141.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Chính phủ đặt mục tiêu cao hơn Nghị quyết về kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội của Quốc hội giao trong năm 2021. Trong đó, tăng trưởng GDP đạt 6,5%, và đặt quyết tâm cao hơn đối với các chỉ tiêu kinh tế - xã hội khác.- Hôm nay, Hội nghị Chính phủ với các địa phương tiếp tục diễn ra để đề ra nhiệm vụ, giải pháp chủ yếu để hoàn thành các mục tiêu phát triển trong năm 2021 cũng như các năm tiếp theo.- Cầu Thăng Long, Hà Nội sẽ được khai thác trở lại kể từ ngày 8/1 tới.- Đợt rét đậm, rét hại thứ 2 tại miền Bắc sẽ diễn ra từ hôm nay, người dân cần chủ động bảo vệ sức khỏe của mình trong những ngày sắp tới.- Iran cảnh báo Israel không vượt qua giới hạn đỏ ở vùng Vịnh.- Bình luận : Nông nghiệp tăng trưởng vượt bậc nhờ thắng lợi kép.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-29122020-dot-ret-dam-ret-hai-thu-2-tai-mien-bac-se-dien-ra-tu-h-c11-68141.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_29_12_06h00_thoi_su_2020_291220209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
