<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Nov 2020 15:12:51 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 9/11/2020: Bão số 12 tăng cấp, hướng vào đất liền các tỉnh từ Bình Định đến Ninh Thuận, gây mưa to đến rất to từ chiều nay.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-9112020-bao-so-12-tang-cap-huong-vao-dat-lien-cac-tinh-tu-bin-c14-65024.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Không để tình trạng cắt thủ tục này lại mọc ra điều kiện khác. Vẫn còn tình trạng cán bộ, công chức nhũng nhiễu, gây phiền hà cho người dân. Tình trạng ô nhiễm môi trường ở các lưu vực sông chậm cải thiện. Đó là các nội dung chất vấn và trả lời chất vấn tại ngày làm việc thứ 2 của Quốc hội.- Sẽ có khoảng hơn 80 văn kiện sẽ được thông qua tại Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các hội nghị liên quan diễn ra theo hình thức trực tuyến từ ngày 12 - 15 /11 tới.- Bão số 12 tăng cấp hướng vào đất liền các tỉnh từ Bình Định đến Ninh Thuận, gây mưa to đến rất to từ chiều nay. Ban chỉ đạo Trung ương về phòng chống thiên tai kích hoạt phương án sơ tán hơn 400.000 người dân tại 5 tỉnh Nam Trung Bộ.- Hơn 100 nhân viên xe buýt của Công ty Quảng An tại Đà Nẵng ngừng việc tập thể, đòi quyền lợi về lương và bảo hiểm xã hội.- Mỹ trở thành quốc gia đầu tiên trên thế giới ghi nhận trên 10 triệu ca mắc Covid-19. Trong khi làn sóng lây nhiễm mới tiếp tục gia tăng trên cả nước.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-9112020-bao-so-12-tang-cap-huong-vao-dat-lien-cac-tinh-tu-bin-c14-65024.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_09_11_18h00_thoi_su_2020_911202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 6/11/2020: Việt Nam ra mắt Nền tảng Bản đồ số 4D. Đây là ứng dụng cung cấp nền tảng số tối ưu hóa hoạt động của cơ quan nhà nước và các doanh nghiệp.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-6112020-viet-nam-ra-mat-nen-tang-ban-do-so-4d-day-la-ung-dung-c14-64954.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội tiến hành chất vấn và trả lời chất vấn.- Nhiều vấn đề nóng như: các dự án chậm tiến độ của ngành Công Thương, giải quyết bài toán nhà ở xã hội, vấn đề quản lý các công trình văn hóa tâm linh...  đã được đại biểu Quốc hội tranh luận sôi nổi.- Việt Nam ra mắt Nền tảng Bản đồ số 4D. Đây là ứng dụng cung cấp nền tảng số nhằm tối ưu hóa các hoạt động của cơ quan nhà nước và các doanh nghiệp.- Tất cả nhân viên y tế Khoa Hồi sức cấp cứu – Bệnh viện đa khoa tỉnh Quảng Ninh có tiếp xúc với ca nghi mắc COVID-19 đều được cách ly, giám sát và lấy mẫu xét nghiệm.- Các mạng xã hội lớn như Facebook, Twitter, Youtube thắt chặt kiểm soát thông tin sai lệnh về cuộc bầu cử tổng thống Mỹ.- Chính quyền Nga xem xét ban hành đạo luật mới, cho phép các Cựu tổng thống quyền miễn trừ truy cứu trách nhiệm hình sự trọn đời.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-6112020-viet-nam-ra-mat-nen-tang-ban-do-so-4d-day-la-ung-dung-c14-64954.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_06_11_18h00_thoi_su_2020_611202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
