<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2020 06:16:39 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 12/12/2020: Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc: Việt Nam trở thành chỗ dựa vững chắc, tin cậy trong ASEAN</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-12122020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-viet-nam-tro-thanh-cho-dua-c11-66770.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc nhận định, Việt Nam đã trở thành một chỗ dựa vững chắc, tin cậy với các nước trong khối ASEAN, đặc biệt trong những thời khắc ASEAN phải đối mặt với đại dịch Covid-19.- Ban chỉ đạo Trung ương về phòng chống thiên tai đề xuất Chính phủ nâng hỗ trợ xây dựng nhà chống lũ lên mức 40 triệu đồng cho mỗi hộ dân trong vùng thiên tai.- Từ hôm nay, toàn bộ 13 đoàn tàu của dự án đường sắt Cát Linh – Hà Đông (Hà Nội) sẽ vận hành thử trong 20 ngày, để đánh giá an toàn, phục vụ công tác nghiệm thu.- Liên minh châu Âu và Anh còn ít cơ hội để đạt được một thỏa thuận thương mại giai đoạn hậu Brexit.- Thượng viện Mỹ thông quan ngân sách Quốc Phòng trị giá 740 tỷ USD.- Cũng trong chương trình BTV Đài TNVN có bài viết trước thềm Hội nghị toàn quốc tổng kết công tác phòng, chống tham nhũng giai đoạn 2013-2020, diễn ra hôm nay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-12122020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-viet-nam-tro-thanh-cho-dua-c11-66770.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_12_12_06h00_thoi_su_2020_1212202010.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 9/12/2020: Đối tượng nào sẽ được lựa chọn để tiêm thử vắc xin Covid-19 -?</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-9122020-doi-tuong-nao-se-duoc-lua-chon-de-tiem-thu-vac-xin-covi-c11-66701.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc tham dự 3 Hội nghị trực tuyến cấp cao theo lời mời của Thủ tướng Campuchia Hun-Xen và Thủ tướng Lào Thoong-lun Xi-xu-lít.- Phiên họp thứ 51, Ủy ban Thường vụ Quốc hội khai mạc, xem xét, cho ý kiến về việc sắp xếp, thành lập một số đơn vị hành chính, trong đó có Thành phố Thủ Đức và Thành phố Phú Quốc.- Để phong trào thi đua yêu nước thực sự trở thành động lực phát triển rất cần sự rèn luyện, phấn đấu và tính trung thực của mỗi cá nhân, tổ chức. Đây là chia sẻ của nhiều đại biểu trước thềm Đại hội Thi đua yêu nước toàn quốc lần thứ 10.- Hội đồng đạo đức y sinh của Bộ Y tế họp lần cuối để xem xét, phê duyệt việc thử nghiệm vắc xin Covid-19 trên người ở nước ta. Vấn đề đặt ra là những đối tượng nào sẽ được lựa chọn để tiêm thử?- Nga phản đối Mỹ kêu gọi Liên minh châu Âu đình chỉ dự án “Dòng chảy phương Bắc 2”, đồng thời kêu gọi Mỹ “chơi đúng luật” và tuân thủ các quy định của luật pháp quốc tế.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-9122020-doi-tuong-nao-se-duoc-lua-chon-de-tiem-thu-vac-xin-covi-c11-66701.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_12/v1_09_12_6h_thoi_su_2020_91220208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
