<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 21h30</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30-cmobile29.aspx</link>
    <description>Thời sự 21h30</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts22h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Nov 2020 18:10:52 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu21h30.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 21h30</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu21h30.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 21H30 ĐÊM 9/11/2020: Viện KSND Tối cao ban hành cáo trạng truy tố Nguyễn Nhật Cảm, nguyên Giám đốc Trung tâm Kiểm soát bệnh tật Hà Nội cùng 9 bị can khác trong vụ án Vi phạm quy định về đấu thầu gây hậu quả nghiêm trọng, xảy ra tại Trung tâm này.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-9112020-vien-ksnd-toi-cao-ban-hanh-cao-trang-truy-to-nguyen-n-c29-65026.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các Hội nghị Cấp cao liên quan sẽ diễn ra từ ngày 12 - 15/11 theo hình thức trực tuyến. Hơn 80 văn kiện dự kiến sẽ được thông qua tại Hội nghị này.- Bão số 12 di chuyển nhanh hướng về các tỉnh Trung và Nam Trung Bộ, gây mưa lớn. Các địa phương trong vùng ảnh hưởng đang gấp rút di dời dân ở các khu vực nguy hiểm đến nơi an toàn.- Trong lúc này áp thấp nhiệt đới trên Biển đông đã mạnh lên thành bão - cơn bão số 13.- Viện Kiểm sát nhân dân Tối cao ban hành cáo trạng truy tố Nguyễn Nhật Cảm, nguyên Giám đốc Trung tâm Kiểm soát bệnh tật Hà Nội cùng 9 bị can khác trong vụ án Vi phạm quy định về đấu thầu gây hậu quả nghiêm trọng, xảy ra tại Trung tâm này.- Nga xác nhận ba quân nhân đã thiệt mạng trong một cuộc tấn công của lính nghĩa vụ diễn ra sáng sớm 9/11 ở vùng Vô-rô-nhétx.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-9112020-vien-ksnd-toi-cao-ban-hanh-cao-trang-truy-to-nguyen-n-c29-65026.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_09_11_21h30_thoisu_2020_911202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 21H30 ĐÊM 5/11/2020: Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc chủ trì cuộc họp chuẩn bị cho Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các Hội nghị Cấp cao liên quan diễn ra từ giữa tuần tới tại Hà Nội</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-5112020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-chu-tri-cuoc-hop-chuan-bi-c29-64934.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc chủ trì cuộc họp về công tác chuẩn bị cho Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các Hội nghị Cấp cao liên quan diễn ra từ giữa tuần tới tại Hà Nội.- Bão số 10 đã suy yếu thành áp thấp nhiệt đới với cảnh báo gây lũ quét, sạt lở đất, ngập lụt tại các tỉnh, thành phố từ Hà Tĩnh đến Phú Yên và khu vực Tây Nguyên.- Cần chấm dứt tâm lý chủ quan trong cách ly, sau sự việc 2 nhân viên khách sạn tại Hà Nội đã trở thành F1, do tiếp xúc không an toàn với người nhập cảnh - mới có kết quả dương tính với virs Sar Covi 2.- Trong khi cuộc bầu cử Tổng thống Mỹ vẫn chưa có kết quả, nhiều cuộc tuần hành đã diễn ra trên nhiều thành phố của nước này, trong đó một số đã biến thành bạo động.- Liên minh châu Âu kêu gọi Israel ngừng phá hủy các ngôi nhà của người Palestine tại vùng Bờ Tây bị chiếm đóng và rút lại lời đe dọa phá hủy các trường học của người Palestine.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-21h30/thoi-su-21h30-dem-5112020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-chu-tri-cuoc-hop-chuan-bi-c29-64934.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_05_11_21h30_thoi_su_2020_511202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
