<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Dec 2020 13:22:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H00 SÁNG 17/12/2020: Người dân TP HCM ủng hộ việc khởi tố ông Tất Thành Cang.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h00-sang-17122020-nguoi-dan-tp-hcm-ung-ho-viec-khoi-to-ong-tat-thanh-c-c11-66875.aspx</link>
      <description><![CDATA[Hôm nay bắt đầu tiêm thử nghiệm vắc xin ngừa Covid-19 do Việt Nam nghiên cứu và sản xuất cho người tình nguyện.- Người dân thành phố Hồ Chí Minh ủng hộ cơ quan thực thi pháp luật khởi tố, bắt tạm giam ông Tất Thành Cang, Phó Ban chỉ đạo công trình lịch sử thành phố Hồ Chí Minh, nguyên Phó Bí thư thường trực Thành uỷ thành phố để điều tra về tội "Vi phạm quy định về quản lý, sử dụng tài sản nhà nước gây thất thoát lãng phí".- Nhiều tỉnh, thành phố tổ chức các hoạt động an sinh xã hội, chăm lo Tết cho hộ nghèo và gia đình chính sách.- Cuộc họp lớn hàng năm của Tổng thống Nga Vladimia Putin diễn ra theo giờ địa phương có nhiều điểm khác biệt.- 14 bị cáo liên quan tới các vụ khủng bố nhằm vào tòa soạn báo châm biếm Charlie Hebdo và một cửa hàng ở ngoại ô tthủ đô Paris năm 2015 đã bị Tòa án Pháp tuyên án từ 4 năm tù giam tới chung thân.- Bài bình luận nhan đề: Những tấm “bằng mua” và hệ lụy khôn lường.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h00-sang-17122020-nguoi-dan-tp-hcm-ung-ho-viec-khoi-to-ong-tat-thanh-c-c11-66875.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_12/v1_17_12_06h00_thoi_su_2020_171220209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 15/12/2020: Hà Nội và các tỉnh phía Bắc chìm trong đợt giá rét nhất từ đầu đông tới nay</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-15122020-ha-noi-va-cac-tinh-phia-bac-chim-trong-dot-gia-ret-nha-c11-66824.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Diễn đàn cấp cao Công nghệ thông tin và Truyền thông diễn ra tại Hà Nội với nhiệm vụ trọng tâm tìm kiếm giải pháp thúc đẩy nhanh chuyển đổi số ở nước ta, bắt kịp với thế giới.- Hà Nội và các tỉnh phía Bắc chìm trong đợt giá rét nhất từ đầu đông tới nay. Một số nơi vùng núi cao nhiệt độ xuống dưới 5 độ C. Các địa phương lên phương án bảo vệ cây trồng và vật nuôi trước giá rét.- Nhiều chuyên gia, nhà quản lý khuyến nghị: Cần loại bỏ thủ tục rườm rà, nhiêu khê về thủ tục xây dựng mới có thể kéo giảm giá nhà ở tại các đô thị lớn.- Google khôi phục hoạt động sau sự cố gián đoạn trên diện rộng, ảnh hưởng cả chục nghìn khách hàng trên thế giới, trong đó có người dùng ở Việt Nam.- Bình luận: Kinh tế chia sẻ - những vấn đề đặt ra từ câu chuyện Grab.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-15122020-ha-noi-va-cac-tinh-phia-bac-chim-trong-dot-gia-ret-nha-c11-66824.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_15_12_06h00_thoi_su_2010_151220209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
