<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Dec 2020 01:15:52 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 13/12/2020: Các địa phương phía Bắc chủ động ứng phó với rét đậm, rét hại đầu tiên trong năm.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-13122020-cac-dia-phuong-phia-bac-chu-dong-ung-pho-voi-ret-dam-c14-66790.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Dự lễ khánh thành tượng đài “Bác Hồ với nông dân Việt Nam” tại tỉnh Thái Bình, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc mong muốn: Chúng ta hãy vun đúc khát vọng mãnh mẽ về một Việt Nam hùng cường, thịnh vượng vào năm 2045 trong mọi tầng lớp nhân dân, đặc biệt là nông dân Việt Nam.- Đại hội Tài năng trẻ Việt Nam lần thứ III kêu gọi tất cả các bạn trẻ trong và ngoài nước đoàn kết, không ngừng rèn luyện, phấn đấu, phát huy “tinh thần dân tộc”, thực hiện“trách nhiệm quốc gia” và chung tay “kết nối toàn cầu”.- Phiên tòa xét xử vụ án Vi phạm quy định về quản lý, sử dụng tài sản nhà nước gây thất thoát, lãng phí liên quan đến cao tốc Trung Lương - TP HCM sẽ diễn ra tại TP HCM từ ngày mai 14/12.- Các địa phương phía Bắc chủ động ứng phó với rét đậm, rét hại đầu tiên trong năm. - Đàm phán Anh và Liên minh châu Âu  vẫn bế tắc khi hạn chót sắp hết, lãnh đạo hai bên điện đàm khẩn. Chính phủ Anh chuẩn bị kế hoạch trong trường hợp hai bên không đạt thỏa thuận.- Mỹ bắt đầu tiến hành phân phối vaccine ngừa Covid-19 để chuẩn bị cho chiến dịch tiêm chủng lớn.- Hướng tới Đại hội XIII của Đảng: Biến quyết tâm chính trị thành hành động thực tế trong Phòng chống tham nhũng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-13122020-cac-dia-phuong-phia-bac-chu-dong-ung-pho-voi-ret-dam-c14-66790.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_12/v1_13_12_18h00_thoi_su_2020_1312202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 10/12/2020: Phong trào thi đua yêu nước cần tránh hình thức, nhàm chán.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-10122020-phong-trao-thi-dua-yeu-nuoc-can-tranh-hinh-thuc-nham-c14-66739.aspx</link>
      <description><![CDATA["Phong trào thi đua phải góp phần tạo ra động lực thúc đẩy các hoạt động cách mạng, tránh hình thức, nhàm chán".- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc phát động Phong trào thi đua yêu nước giai đoạn 2021-2025 với chủ đề: “Đoàn kết, sáng tạo, thi đua xây dựng và bảo vệ Tổ quốc”.- Ủy ban thường vụ Quốc Hội họp cho ý kiến về công tác chuẩn bị bầu cử đại biểu Quốc hội khóa 15 và bầu cử đại biểu Hội đồng nhân dân các cấp nhiệm kỳ 2021-2026.- Đã có khoảng 30 người đăng kí tiêm thử nghiệm Vắc xin Nanocovax do Việt Nam sản xuất.- Bộ trưởng Quốc phòng các nước ASEAN thông qua tuyên bố chung về tầm nhìn chiến lược an ninh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-10122020-phong-trao-thi-dua-yeu-nuoc-can-tranh-hinh-thuc-nham-c14-66739.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_10_12_18h00_thoi_su_2020_1012202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
