<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Dec 2020 07:38:55 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 3/12/2020: Việt Nam kiên quyết phản đối và yêu cầu Đài Loan không tập trận bắn đạn thật tại khu vực đảo Ba Bình, thuộc quần đảo Trường Sa của Việt Nam, đồng thời lên án các hành động xâm phạm chủ quyền tương tự đối với 2 quần đảo Trường Sa và Hoàng Sa.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-3122020-viet-nam-kien-quyet-phan-doi-va-yeu-cau-dai-loan-khon-c14-66589.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Kim Ngân mong muốn những đại biểu ưu tú dự Đại hội đại biểu toàn quốc các Dân tộc thiểu số Việt Nam lần thứ hai sẽ là hạt nhân tích cực truyền cảm hứng để xây dựng khối đại đoàn kết toàn dân tộc vững mạnh.- Ủy ban Kiểm tra Trung ương đề nghị Bộ Chính trị, Ban Chấp hành Trung ương xem xét khai trừ khỏi Đảng đối với ông Nguyễn Đức Chung, nguyên Chủ tịch Ủy ban nhân dân thành phố Hà Nội.- Việt Nam kiên quyết phản đối và yêu cầu Đài Loan không tập trận bắn đạn thật tại khu vực đảo Ba Bình, thuộc quần đảo Trường Sa của Việt Nam, đồng thời lên án các hành động xâm phạm chủ quyền tương tự đối với 2 quần đảo Trường Sa và Hoàng Sa.- Hơn 800 người tiếp xúc gần với các ca bệnh Covid-19 mới tại thành phố Hồ Chí Minh có kết quả xét nghiệm âm tính lần 1. Trong khi đó, công an thành phố Hồ Chí Minh chính thức khởi tố vụ án hình sự liên quan đến nam tiếp viên hàng không làm lây lan dịch bệnh.- Cháy nổ kinh hoàng tại kho hàng ở biên giới Việt – Lào khiến 2 người thiệt mạng và 6 người bị thương.- Đại hội đồng Liên hợp quốc họp bất thường về đại dịch Covid-19 trong bối cảnh số ca tử vong trên toàn cầu đã vượt ngưỡng 1 triệu rưỡi. Trong khi đó, cuộc đua cấp phép vắc xin ngừa Covid-19 đã bắt đầu giữa các cường quốc.- Mỹ siết chặt quy định cấp thị thực cho Đảng viên Đảng Cộng sản Trung Quốc. Các đảng viên Trung Quốc và gia đình sẽ chỉ được cấp thị thực tối đa 1 tháng cho mỗi lần nhập cảnh vào Mỹ, trong khi các công dân Trung Quốc khác có thể xin thị thực du lịch Mỹ đến 10 năm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-3122020-viet-nam-kien-quyet-phan-doi-va-yeu-cau-dai-loan-khon-c14-66589.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_03_12_18h00_thoi_su_2020_312202021.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 30/11/2020: Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Kim Ngân thăm, chia sẻ với những gia đình liệt sỹ bị thiệt hại trong cơn bão số 6, tại Nghệ An</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-30112020-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-thi-kim-ngan-tham-chia-se-v-c14-66513.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Nguyễn Phú Trọng dự Hội nghị Quân ủy Trung ương.- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc chủ trì cuộc họp Hội đồng thi đua khen thưởng Trung ương.- Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Kim Ngân thăm, chia sẻ với những gia đình liệt sỹ chiụ thiệt hại trong cơn bão số 6, tại Nghệ An.- Hội thảo khoa học cấp quốc gia về những đóng góp của đồng chí Lê Đức Anh với cách mạng Việt Nam và quê hương Thừa Thiên Huế.- Tập đoàn Viettel chính thức kinh doanh thử nghiệm mạng 5G, trở thành nhà mạng cung cấp sớm nhất 5G cho khách hàng sau thời gian thử nghiệm về kỹ thuật.- Trung Quốc tuyên bố trừng phạt 4 quan chức của Mỹ do liên quan đến vấn đề Hong Kong.-  Số người mắc Covid-19 trong cộng đồng tại Campuchia tăng lên 14, nhưng vẫn chưa phát hiện ra nguồn gốc bùng phát.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-30112020-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-thi-kim-ngan-tham-chia-se-v-c14-66513.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_30_11_18h00_thoi_su_2020_3011202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
