<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2020 14:29:56 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 22/12/2020: Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc nêu rõ Kinh tế tập thể, kinh tế HTX kiểu mới là xu hướng tất yếu trong hội nhập</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-22122020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-neu-ro-kinh-te-tap-the-kin-c12-66980.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Phát biểu tại Đại hội đại biểu toàn quốc Liên minh HTX Việt Nam nhiệm kỳ 2020-2025, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc cho biết: kinh tế tập thể, kinh tế hợp tác xã kiểu mới là xu hướng tất yếu trong hội nhập.- Góp ý tại Hội nghị Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam lần thứ 3 diễn ra sáng nay, nhiều ý kiến đề nghị cần xây dựng cơ chế để nhân dân giám sát, tránh chuyện “bầu nhầm”, lựa chọn không đúng người.- 17 tình nguyện viên còn lại của nhóm 1a hôm nay tiếp tục được tiêm thử vắc xin Nanocovax liều thấp nhất để xác định độ an toàn của vắc xin Covid-19. 3 thành viên đầu tiên của nhóm được tiêm hôm 17/12 vừa qua hiện có sức khoẻ bình thường.- Thêm nhiều quốc gia xuất hiện virus SARS CoV2 biến thể từ nước Anh. Giới chức Anh dẫn các phân tích cho biết, khả năng lây nhiễm của biến thể SARS-CoV-2 mới cao hơn tới 70% so với chủng gốc.- Nhóm họp lần đầu tiên trong hơn 1 năm qua, các ngoại trưởng Iran và Nhóm P4+1 (gồm Anh, Pháp, Nga, Trung Quốc và Đức) một lần nữa nhấn mạnh tầm quan trọng của thỏa thuận hạt nhân ký năm 2015, đồng thời hoan nghênh triển vọng quay trở lại của nước Mỹ dưới thời tổng thống Joe Biden.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-22122020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-neu-ro-kinh-te-tap-the-kin-c12-66980.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_12/v1_22_12_12h00_thoi_su_2020_2212202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 19/12/2020: Bộ công an triệt phá đường dây buôn lậu qua biên giới đặc biệt lớn.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-19122020-bo-cong-an-triet-pha-duong-day-buon-lau-qua-bien-gioi-c12-66921.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc làm việc với lãnh đạo chủ chốt các tỉnh Trà Vinh, Thừa Thiên-Huế và Thái Bình để tháo gỡ những điểm nghẽn tăng trường.- Cần trao quyền tự chủ nhiều hơn cho các trường Đại học để nâng cao chất lượng giáo dục. Đây là khuyến nghị  đưa đưa ra trong cuộc tọa đàm khoa học về "Đổi mới tư duy để phát triển giáo dục đại học Việt Nam” diễn ra sáng nay tại Hà Nội.-	Không khí lạnh tăng cường, khiến các tỉnh phía Bắc tiếp tục  rét đậm rét hại. Trên biển, hôm nay, 1 vùng áp thấp nhiệt đới sẽ đi vào Biển Đông và có thể mạnh lên thành bão.- Anh và Liên minh châu Âu tiếp tục đàm phán – Đến phút chót cả 2 vẫn chưa chịu nhượng bộ.- Cơ chế tiếp cận vaccine Covid-19 toàn cầu (COVAX) đã tiếp cận được gần 2 tỷ liều vắc-xin Covid-19. Dự kiến, lô hàng đầu tiên sẽ được phân phối tới các nước có thu nhập thấp trong quý 1 năm tới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-19122020-bo-cong-an-triet-pha-duong-day-buon-lau-qua-bien-gioi-c12-66921.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/v1_1912_12h00_thoi_su_1912202015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
