<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Nov 2020 12:12:42 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H00 NGÀY 19/11/2020: Cựu chủ tịch Tập đoàn Dầu khí VN Đinh La Thăng và Trịnh Xuân Thanh bị cáo buộc có sai phạm khi chỉ định nhà thầu thực hiện dự án Ethanol Phú Thọ.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-ngay-19112020-cuu-chu-tich-tap-doan-dau-khi-vn-dinh-la-thang-va-t-c14-65264.aspx</link>
      <description><![CDATA[-Tại Hà Nội diễn ra Hội nghị cán bộ toàn quốc tổng kết công tác tổ chức đại hội Đảng bộ các cấp nhiệm kỳ 2020-2025 nhằm đánh giá, rút kinh nghiệm để tổ chức tốt Đại hội lần thứ 13 của Đảng.- Tại cuộc họp báo thường kỳ hôm nay, người phát ngôn Bộ Ngoại giao nước ta khẳng định, Việt Nam "tôn trọng quyết định" của người Mỹ và dù ai đắc cử tổng thống, Mỹ luôn là một trong những đối tác hàng đầu.- Cựu chủ tịch Tập đoàn Dầu khí VN Đinh La Thăng và Trịnh Xuân Thanh bị cáo buộc có sai phạm khi chỉ định nhà thầu thực hiện dự án Ethanol Phú Thọ, gây thiệt hại hơn 540 tỷ đồng.- Rác thải lại chất đống trên nhiều tuyến phố Hà Nội. Nguyên nhân do đơn vị trúng thầu thu gom rác nợ lương, nên công nhân đình công, dẫn đến tình trạng ùn ứ rác thải.- Lãnh đạo các nền kinh tế thành viên Diễn đàn Hợp tác Kinh tế châu Á - Thái Bình Dương (APEC)  kêu gọi thương mại mở và đa phương nhằm hỗ trợ nền kinh tế toàn cầu, vốn đang chịu tác động của dịch COVID-19.- Anh và Liên minh châu Âu có thể không đạt được thỏa thuận thương mại, khi giai đoạn chuyển tiếp kết thúc vào cuối năm nay.- Gần 12 triệu người Mỹ có nguy cơ mất trợ cấp thất nghiệp vào cuối tháng 12 tới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h00-ngay-19112020-cuu-chu-tich-tap-doan-dau-khi-vn-dinh-la-thang-va-t-c14-65264.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_1911_18h00_thoi_su_1911202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 16/11/2020: Quốc hội thông qua Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật phòng, chống HIV/AIDS</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-16112020-quoc-hoi-thong-qua-luat-sua-doi-bo-sung-mot-so-dieu-c14-65199.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội thông qua Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật phòng, chống HIV/AIDS. Trong khi đó, nhiều đại biểu chưa đồng tình tách Luật Giao thông đường bộ thành hai luật. -  “Đối thoại và hợp tác trên tinh thần thượng tôn pháp luật nhằm đưa Biển Đông thành vùng biển kết nối và hợp tác, thay vì cạnh tranh và đối đầu”. Đây là khuyến nghị của nhiều chuyên gia uy tín, các đại sứ, đại diện ngoại giao nước ngoài tại Hội thảo Biển Đông lần thứ 12.-  Bộ Y tế thông tin chính thức về ca nghi tái mắc COVID-19 ở Hà Nội âm tính với SARS-CoV-2.- Tổng thống Mỹ Donald Trump lần đầu tiên công khai thừa nhận ông Joe Biden chiến thắng trong cuộc bầu cử Mỹ, song cũng thể hiện quyết tâm làm sáng tỏ đến cùng tính vi hiến của cuộc bầu cử năm nay.- Chính phủ Hàn Quốc quyết định chuyển đổi chốt canh gác ở khu vực phi quân sự thành bảo tàng.- Bài viết điểm lại những thành công của Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các hội nghị cấp cao liên quan.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-16112020-quoc-hoi-thong-qua-luat-sua-doi-bo-sung-mot-so-dieu-c14-65199.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_16_11_18h00_thoi_su_2020_1611202020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
