<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2020 14:16:46 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 6/12/2020: Việt Nam sẽ thử nghiệm giai đoạn 1 vaccine COVID-19 từ giữa tháng 12 này</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-6122020-viet-nam-se-thu-nghiem-giai-doan-1-vaccine-covid-19-t-c14-66642.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Kỳ họp lần thứ 43 Ủy ban liên Chính phủ về hợp tác song phương Việt Nam - Lào do Thủ tướng Chính phủ Nguyễn Xuân Phúc và Thủ tướng Chính phủ Lào Thoong-lun Xi-xu-lít  đồng chủ trì đạt kết quả rất tốt đẹp với 17 văn kiện hợp tác được ký kết, tăng cường kết nối hai nền kinh tế.- Việt Nam sẽ thử nghiệm giai đoạn 1 vaccine COVID-19 từ giữa tháng 12 này.- Ngành Nông nghiệp đưa ra nhiều giải pháp thúc đẩy xuất khẩu nông, lâm, thủy sản về đích 41 tỷ USD trong năm nay.- Bộ Công an cảnh báo người dùng điện thoại hệ điều hành Android về phần mềm gián điệp đặc biệt nguy hiểm.- Bầu cử Mỹ “nóng” với cuộc đua Thượng viện -  Sự kiện có ý nghĩa quyết định cán cân quyền lực tại Mỹ trong 4 năm tới.- Sau gần một năm đàm phán bế tắc, Anh và Liên minh châu Âu đang bước vào những tuần đàm phán nước rút nhằm đạt được thỏa thuận về các mối quan hệ thương mại hậu Brexit.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-6122020-viet-nam-se-thu-nghiem-giai-doan-1-vaccine-covid-19-t-c14-66642.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_12/v1_06_12_18h00_thoi_su_2020_612202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 3/12/2020: Việt Nam kiên quyết phản đối và yêu cầu Đài Loan không tập trận bắn đạn thật tại khu vực đảo Ba Bình, thuộc quần đảo Trường Sa của Việt Nam, đồng thời lên án các hành động xâm phạm chủ quyền tương tự đối với 2 quần đảo Trường Sa và Hoàng Sa.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-3122020-viet-nam-kien-quyet-phan-doi-va-yeu-cau-dai-loan-khon-c14-66589.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Kim Ngân mong muốn những đại biểu ưu tú dự Đại hội đại biểu toàn quốc các Dân tộc thiểu số Việt Nam lần thứ hai sẽ là hạt nhân tích cực truyền cảm hứng để xây dựng khối đại đoàn kết toàn dân tộc vững mạnh.- Ủy ban Kiểm tra Trung ương đề nghị Bộ Chính trị, Ban Chấp hành Trung ương xem xét khai trừ khỏi Đảng đối với ông Nguyễn Đức Chung, nguyên Chủ tịch Ủy ban nhân dân thành phố Hà Nội.- Việt Nam kiên quyết phản đối và yêu cầu Đài Loan không tập trận bắn đạn thật tại khu vực đảo Ba Bình, thuộc quần đảo Trường Sa của Việt Nam, đồng thời lên án các hành động xâm phạm chủ quyền tương tự đối với 2 quần đảo Trường Sa và Hoàng Sa.- Hơn 800 người tiếp xúc gần với các ca bệnh Covid-19 mới tại thành phố Hồ Chí Minh có kết quả xét nghiệm âm tính lần 1. Trong khi đó, công an thành phố Hồ Chí Minh chính thức khởi tố vụ án hình sự liên quan đến nam tiếp viên hàng không làm lây lan dịch bệnh.- Cháy nổ kinh hoàng tại kho hàng ở biên giới Việt – Lào khiến 2 người thiệt mạng và 6 người bị thương.- Đại hội đồng Liên hợp quốc họp bất thường về đại dịch Covid-19 trong bối cảnh số ca tử vong trên toàn cầu đã vượt ngưỡng 1 triệu rưỡi. Trong khi đó, cuộc đua cấp phép vắc xin ngừa Covid-19 đã bắt đầu giữa các cường quốc.- Mỹ siết chặt quy định cấp thị thực cho Đảng viên Đảng Cộng sản Trung Quốc. Các đảng viên Trung Quốc và gia đình sẽ chỉ được cấp thị thực tối đa 1 tháng cho mỗi lần nhập cảnh vào Mỹ, trong khi các công dân Trung Quốc khác có thể xin thị thực du lịch Mỹ đến 10 năm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-3122020-viet-nam-kien-quyet-phan-doi-va-yeu-cau-dai-loan-khon-c14-66589.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_03_12_18h00_thoi_su_2020_312202021.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
