<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 17/4/2021: Hoa Kỳ xác định Việt Nam không thao túng tiền tệ.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1742021-hoa-ky-xac-dinh-viet-nam-khong-thao-tung-tien-te-c14-70922.aspx</link>
      <description><![CDATA[Dự hội nghị tổng kết hoạt động nhiệm kỳ của Hội đồng Lý luận Trung ương, Tổng Bí thư Nguyễn Phú Trọng yêu cầu nâng cao hơn nữa chất lượng tổng kết thực tiễn gắn với nghiên cứu lý luận.- Bộ Tài chính Hoa Kỳ xác định không có đủ bằng chứng, dấu hiệu cho rằng Việt Nam thao túng tiền tệ.- Khai mạc Hội Sách trực tuyến quốc gia lần thứ 2 với chủ đề "Sách cho mọi nhà"  tại địa chỉ  book365.vn.- Lũ ống gây thiệt hại nặng về người và tài sản trên địa bàn tỉnh Lào Cai. Ít nhất 3 người chết và mất tích.- Đại hội lần thứ 8 Đảng Cộng sản Cuba khẳng định quyết tâm bảo vệ chủ quyền quốc gia. Dịp này, Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam đã gửi điện mừng tới Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Cuba.- Bí thư Thứ nhất Đảng Cộng sản Cuba, Đại tướng Raúl Castro Ruz xác nhận thôi giữ chức lãnh đạo cấp cao nhất của  ĐCS Cuba sau 10 năm tại nhiệm.- Nga  trục xuất 10 nhà ngoại giao của Mỹ nhằm trả đũa việc Mỹ trục xuất 10 nhà ngoại giao Nga - động thái này của cả hai bên đã làm trầm trọng thêm mối quan hệ vốn đã nguội lạnh từ nhiều năm qua.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1742021-hoa-ky-xac-dinh-viet-nam-khong-thao-tung-tien-te-c14-70922.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_4/v1_17_04_18h00_thoi_su_2021_174202120.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 14/4/2021: Hơn 13.000 tỷ đồng đảm bảo đủ vaccine ngừa Covid-19 cho người dân.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1442021-hon-13000-ty-dong-dam-bao-du-vaccine-ngua-covid-19-ch-c14-70841.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc sẽ chủ trì Phiên thảo luận mở Cấp cao của Hội đồng Bảo an Liên hợp quốc ngày 19/4 này.- Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ, Chủ tịch Hội đồng Bầu cử Quốc gia kiểm tra công tác bầu cử tại Quảng Ninh.- Quảng Ninh là địa phương đứng đầu bảng xếp hạng Chỉ số hiệu quả quản trị và hành chính công cấp tỉnh ở Việt Nam năm qua. Trong khi đó, chỉ số quản trị môi trường của Hà Nội thuộc nhóm thấp nhất cả nước.- Nhà nước dành hơn 13.000 tỷ đồng để đảm bảo đủ vaccine ngừa Covid-19 cho người dân.- Lực lượng đặc nhiệm của Philípine về Biển Đông tiếp tục phản đối việc hàng trăm tàu Trung Quốc đe dọa an ninh hàng hải khu vực.- Các đồng minh của Mỹ trong NATO có phản ứng trái chiều khi Tổng thống Joe Biden quyết định rút hết binh lính Mỹ còn lại ở Áp-ga-ni-xtan vào ngày 11/9 tới – sự kiện đánh dấu tròn 20 năm sau vụ khủng bố gây chấn động thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1442021-hon-13000-ty-dong-dam-bao-du-vaccine-ngua-covid-19-ch-c14-70841.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_4/v1_14_04_18h00_thoi_su_2021_144202120.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
