<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 12h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h-cmobile12.aspx</link>
    <description>Thời sự 12h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts12h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Nov 2020 12:12:40 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 12h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu12h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H TRƯA 16/11/2020: Sau 2 tháng xuất viện, một bệnh nhân đang sống và học tập tại Hà Nội đã tái dương tính với viruts SARS-CoV-2. Ca tái nhiễm này được nhận định là có diễn biến phức tạp.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-16112020-sau-2-thang-xuat-vien-mot-benh-nhan-dang-song-va-hoc-c12-65189.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tiếp tục chương trình kỳ họp thứ 10, các đại biểu Quốc hội đã thông qua việc bãi bỏ Hội đồng nhân dân cấp quận, phường tại thành phố HCM bắt đầu từ giữa năm tới.- Với chủ đề “Duy trì hòa bình và hợp tác trong môi trường có nhiều biến động”, Hội thảo Biển Đông tổ chức theo hình thức trực tiếp kết hợp trực tuyến sáng nay, đã nhấn mạnh 5 mục tiêu mà các nước cần thực hiện.- Sau 2 tháng xuất viện, một bệnh nhân đang sống và học tập tại Hà Nội đã tái dương tính với viruts SARS-CoV-2. Ca tái nhiễm này được nhận định là có diễn biến phức tạp.- Khai mạc Hội nghị liên Bộ trưởng Ngoại giao và Kinh tế các nước thành viên Diễn đàn Hợp tác Kinh tế châu Á - Thái Bình Dương (APEC) lần thứ 31- sự kiện mở đầu cho chuỗi các hoạt động của Tuần lễ Cấp cao APEC 2020.- Sứ mệnh lịch sử đưa phi hành gia lên trạm không gian trên tàu vũ trụ tư nhân đầu tiên của tập đoàn công nghệ SpaceX chính thức bắt đầu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h-trua-16112020-sau-2-thang-xuat-vien-mot-benh-nhan-dang-song-va-hoc-c12-65189.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2020_11/v1_16_11_thoi_su_12h00_2020_1611202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 12H00 13/11/2020: Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc chủ trì nhiều hội nghị quan trọng trong khuôn khổ Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 37</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h00-13112020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-chu-tri-nhieu-hoi-nghi-quan-t-c12-65118.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc chủ trì nhiều hội nghị quan trọng trong khuôn khổ Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các hội nghị liên quan.- Tại Hội nghị Thượng đỉnh Kinh doanh và Đầu tư Asean, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc khẳng định mong muốn các quốc gia đầu tư vào Asean và Việt Nam.- Cho ý kiến dự án Luật Phòng, chống ma túy (sửa đổi) các đại biểu Quốc hội đề nghị quy định cụ thể đối với việc cai nghiện ma túy tự nguyện tại gia đình và cộng đồng. .- Bão số 13 rất khó dự báo chính xác, tất cả các địa phương tập trung chuẩn bị và triển khai ứng phó với mức độ cao nhất.-Thời tiết tại các tỉnh miền Trung thuận lợi để người dân khắc phục hậu quả của hoàn lưu sau bão số 12 và chủ động ứng phó với bão số 13.- Ngân hàng Thế giới công bố báo cáo về rủi ro do thiên tai ở khu vực ven biển miền Trung Việt Nam, trong đó kêu gọi Chính phủ Việt Nam phải hành động ngay "để đảm bảo tốc độ tăng trưởng trong tương lai trước các rủi ro thiên tai".- Tổng thống Mỹ Donald Trump  ký sắc lệnh hành pháp hạn chế các thương vụ đầu tư của Mỹ vào Trung Quốc có liên quan đến quân đội và bộ máy an ninh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-12h/thoi-su-12h00-13112020-thu-tuong-nguyen-xuan-phuc-chu-tri-nhieu-hoi-nghi-quan-t-c12-65118.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_1311_12h00_thoi_su_1311202014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
