<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 14/4/2021: Hơn 13.000 tỷ đồng đảm bảo đủ vaccine ngừa Covid-19 cho người dân.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1442021-hon-13000-ty-dong-dam-bao-du-vaccine-ngua-covid-19-ch-c14-70841.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc sẽ chủ trì Phiên thảo luận mở Cấp cao của Hội đồng Bảo an Liên hợp quốc ngày 19/4 này.- Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ, Chủ tịch Hội đồng Bầu cử Quốc gia kiểm tra công tác bầu cử tại Quảng Ninh.- Quảng Ninh là địa phương đứng đầu bảng xếp hạng Chỉ số hiệu quả quản trị và hành chính công cấp tỉnh ở Việt Nam năm qua. Trong khi đó, chỉ số quản trị môi trường của Hà Nội thuộc nhóm thấp nhất cả nước.- Nhà nước dành hơn 13.000 tỷ đồng để đảm bảo đủ vaccine ngừa Covid-19 cho người dân.- Lực lượng đặc nhiệm của Philípine về Biển Đông tiếp tục phản đối việc hàng trăm tàu Trung Quốc đe dọa an ninh hàng hải khu vực.- Các đồng minh của Mỹ trong NATO có phản ứng trái chiều khi Tổng thống Joe Biden quyết định rút hết binh lính Mỹ còn lại ở Áp-ga-ni-xtan vào ngày 11/9 tới – sự kiện đánh dấu tròn 20 năm sau vụ khủng bố gây chấn động thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1442021-hon-13000-ty-dong-dam-bao-du-vaccine-ngua-covid-19-ch-c14-70841.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_4/v1_14_04_18h00_thoi_su_2021_144202120.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 11/4/2021: BV Hữu nghị đa khoa Nghệ An là tuyến cuối về chuyên môn kỹ thuật khám, chữa bệnh khu vực Bắc Trung Bộ.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1142021-bv-huu-nghi-da-khoa-nghe-an-la-tuyen-cuoi-ve-chuyen-m-c14-70754.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ dự Lễ đón nhận quyết định công nhận Bệnh viện Hữu nghị đa khoa Nghệ An là tuyến cuối về chuyên môn kỹ thuật khám, chữa bệnh khu vực Bắc Trung Bộ.- Hơn 100 cơ sở giáo dục đại học đã tham gia Ngày hội tư vấn tuyển sinh - hướng nghiệp năm 2021. Ngày hội góp phần giúp thí sinh xác định đúng năng lực để chọn cho mình một ngôi trường và ngành đào tạo phù hợp nhất.- Ngày 12/4, TAND thành phố Hà Nội mở phiên tòa sơ thẩm xét xử vụ án xảy ra ở Công ty cổ phần Gang thép Thái Nguyên.- Tỉnh Lai Châu hiện có hơn 30 dự án chậm tiến độ, với tổng vốn đầu tư hơn  7.000 tỷ đồng. Những dự án chậm tiến độ đã và đang ảnh hưởng tới sự phát triển kinh tế - xã hội của địa phương.- Bộ trưởng Quốc phòng Mỹ tới Israel. Đây là chuyến thăm đầu tiên của quan chức cấp cao trong chính quyền Tổng thống Mỹ Joe Biden tới Israel.- Tổ chức Y tế Thế giới cảnh báo Campuchia đang bên bờ vực thảm kịch nghiêm trọng khi số ca mắc Covid-19 lây nhiễm trong cộng đồng và tử vong bất ngờ tăng cao.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1142021-bv-huu-nghi-da-khoa-nghe-an-la-tuyen-cuoi-ve-chuyen-m-c14-70754.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_4/v1_11_04_thoi_su_chieu_2021_114202120.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
