<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 16/4/2021: Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc tiếp Đại sứ Hoa Kỳ tại Việt Nam Daniel Kritenbrink.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1642021-chu-tich-nuoc-nguyen-xuan-phuc-tiep-dai-su-hoa-ky-tai-c14-70907.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc tiếp Đại sứ Hoa Kỳ tại Việt Nam Daniel Kritenbrink.- Hội nghị hiệp thương lần thứ 3 về công tác bầu cử đại biểu Quốc hội khóa 15 và đại biểu HĐND các cấp nhiệm kỳ 2021-2026 được tổ chức ở nhiều tỉnh, thành phố. Trong khi đó, sau Hội nghị hiệp thương lần thứ 3 có 205 người của cơ quan, tổ chức, đơn vị ở Trung ương đủ tiêu chuẩn ứng cử đại biểu Quốc hội khóa 15.- Bộ Y tế nhận định dịch Covid-19 ở Việt Nam có nguy cơ quay trở lại do tình trạng nhập cảnh trái phép tại biên giới, đặc biệt là khu vực Tây Nam bộ gia tăng. Bộ Y tế yêu cầu các địa phương hoàn thành tiêm vaccine Covid-19 trước ngày 5/5.- Tại Hà Nội và Đà Nẵng hôm nay xảy ra 2 vụ học sinh bị ngộ độc tập thể.- Mỹ tung ra các lệnh trừng phạt mới nhằm vào Nga. Ngược lại Nga tuyên bố xem xét một số lệnh trừng phạt trả đũa và sẽ công bố trong thời gian tới.- Tòa án liên bang của Australia ra phán quyết khẳng định Google đã đánh lừa hàng triệu người sử dụng điện thoại và máy tính bảng về việc nền tảng này thu thập và sử dụng dữ liệu của người dùng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1642021-chu-tich-nuoc-nguyen-xuan-phuc-tiep-dai-su-hoa-ky-tai-c14-70907.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/2021_4/v1_16_04_18h00_thoi_su_2021_164202121.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ CHIỀU 13/04/2021: Khan hiếm vé máy bay nhiều đường bay nội địa trong dịp lễ 30/4 và 1/5</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-chieu-13042021-khan-hiem-ve-may-bay-nhieu-duong-bay-noi-dia-trong-dip-l-c14-70808.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tiếp các đại sứ, đại biện các nước thành viên ASEAN, Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc khẳng định, ASEAN luôn là một trong những ưu tiên đối ngoại quan trọng của Việt Nam. Việt Nam luôn nỗ lực hết mình đóng góp cho sự phát triển, lớn mạnh của ASEAN.- Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ, Chủ tịch Hội đồng bầu cử quốc gia kiểm tra công tác chuẩn bị bầu cử tại xã Kiến Thiết và huyện Tiên Lãng, Thành phố Hải Phòng.- Bộ Y tế khởi động lại Đề án đào tạo và đưa bác sĩ trẻ về huyện nghèo công tác, khắc phục tình trạng thiếu bác sĩ tay nghề cao tại tại miền núi, vùng sâu, vùng xa.-  Cộng đồng quốc tế phản ứng khác nhau sau quyết định của Nhật cho phép xả nước thải có chứa phóng xạ từ nhà máy điện hạt nhân Fukushima ra biển.- Đồng tiền ảo phổ biến nhất thế giới Bitcoin bứt phá, đạt mốc kỷ lục mới 62.575 USD.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-chieu-13042021-khan-hiem-ve-may-bay-nhieu-duong-bay-noi-dia-trong-dip-l-c14-70808.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/phamvanan/v1_1304_18h00_thoi_su_134202119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
