<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Nov 2020 07:31:30 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 13/11/2020: QH thông qua Luật Cư trú (sửa đổi). Luật có hiêu lực thi hành từ ngày 1/7 năm tới. Như vậy, sổ hộ khẩu, sổ tạm trú giấy có giá trị đến hết năm 2022, sau đó người dân sẽ chuyển sang sử dụng mã số định danh cá nhân để chứng minh nơi cư trú.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-13112020-qh-thong-qua-luat-cu-tru-sua-doi-luat-co-hieu-luc-th-c14-65129.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tại Hội nghị thượng đỉnh về Kinh doanh và Đầu tư ASEAN khai mạc sáng 13/11 tại Hà Nội, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc kêu gọi các nước hãy đầu tư vào ASEAN và Việt Nam.- Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc và Tổng thống Hàn Quốc Moon Jae-in cũng đồng chủ trì Hội nghị Cấp cao Mekong-Hàn Quốc lần thứ hai theo hình thức trực tuyến.- Quốc hội thông qua Luật Cư trú (sửa đổi). Luật có hiêu lực thi hành từ ngày 1/7 năm tới. Như vậy, sổ hộ khẩu, sổ tạm trú giấy có giá trị đến hết năm 2022, sau đó người dân sẽ chuyển sang sử dụng mã số định danh cá nhân để chứng minh nơi cư trú.- Cơn bão số 13 được dự báo sẽ đổ bộ vào đất liền khu vực Trung Bộ từ đêm 14/11. Nhiều địa phương yêu cầu di dời dân cư ở khu vực nguy hiểm trước trưa 14/11.- Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống thiên tai yêu cầu các địa phương không chủ quan kể cả khi bão đã ta.- Trung Quốc gửi lời chúc mừng tới ứng cử viên Đảng Dân chủ Joe Biden và phó tổng thống đắc cử Kamala Harris, động thái cho thấy nước này đã thừa nhận chiến thắng của ông Biden trong cuộc đua vào Nhà Trắng.- Truyền hình trực tuyến giúp hãng phim hoạt hình nổi tiếng thế giới Walt Disney vượt khó trong đại dịch COVID-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-13112020-qh-thong-qua-luat-cu-tru-sua-doi-luat-co-hieu-luc-th-c14-65129.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_13_11_18h00_thoi_su_2020_1311202019.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H NGÀY 10/11/2020: Bão số 12 gây mưa lớn, gió giật mạnh tại các tỉnh Bình Định, Phú Yên, Khánh Hòa và Đắc Lắc.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-ngay-10112020-bao-so-12-gay-mua-lon-gio-giat-manh-tai-cac-tinh-binh-c14-65051.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội hoàn thành phiên chất vấn và trả lời chất vấn kéo dài 2 ngày rưỡi về việc thực hiện các nghị quyết của Quốc hội về giám sát chuyên đề và chất vấn trong nhiệm kỳ Khóa XIV và một số nghị quyết trong nhiệm kỳ khóa XIII. - Hôm nay kết thúc việc lấy ý kiến nhân dân về các dự thảo văn kiện Đại hội Đảng lần thứ XIII. Đợt sinh hoạt chính trị kéo dài 3 tuần qua diễn ra sâu rộng và phát huy được trí tuệ tập thể, dân chủ trong nhân dân. -Bão số 12 gây mưa lớn, gió giật mạnh tại các tỉnh Bình Định, Phú Yên, Khánh Hòa và Đắc Lắc. - Tại Quảng Nam tiếp tục xảy ra sạt lở núi vào sáng nay. - Một cơn bão mới đang đi vào Biển Đông với sức gió mạnh cấp 12. - Thêm một lệnh ngừng bắn mới tại khu vực Na-gô-rơ-nưi Ka-ra-bắc được ký kết và có hiệu lực từ hôm nay. Cộng đồng quốc tế vẫn bày tỏ hoài nghi về việc các bên sẽ thực hiện nghiệm thỏa thuận này. - Cuộc tranh chấp thương mại giữa Mỹ và châu Âu lại có dấu hiệu nóng lên khi Liên minh châu Âu tuyên bố, sẽ thúc đẩy kế hoạch áp thuế đối với hàng hóa và dịch vụ của Mỹ có giá trị lên tới 4 tỷ đô la.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-ngay-10112020-bao-so-12-gay-mua-lon-gio-giat-manh-tai-cac-tinh-binh-c14-65051.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_1011_18h00_thoi_su_chieu_1011202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
