<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 18h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h-cmobile14.aspx</link>
    <description>Thời sự 18h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts18h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Apr 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 18h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu18h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 12/4/2021: Nhiều sai phạm trong quản lý tài nguyên cát tại Bến Tre, giai đoạn 2015- 2018.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1242021-nhieu-sai-pham-trong-quan-ly-tai-nguyen-cat-tai-ben-t-c14-70783.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ chủ trì Phiên họp thứ 5 Hội đồng bầu cử quốc gia.- Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam hiệp thương thống nhất cử ông Đỗ Văn Chiến, Bí thư Trung ương Đảng, Bí thư Đảng đoàn MTTQ Việt Nam giữ chức Chủ tịch Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam khóa 9, nhiệm kỳ 2019-2024 thay ông Trần Thanh Mẫn.- Thanh tra Chính phủ công bố nhiều sai phạm trong quản lý tài nguyên cát tại tỉnh Bến Tre, giai đoạn từ năm 2015 đến 2018.- Tòa án nhân dân Hà Nội bắt đầu xét xử 19 bị cáo trong vụ án xảy ra tại Công ty Cổ phần Gang thép Thái Nguyên. Đây là vụ án thuộc Ban chỉ đạo Trung ương về phòng chống tham nhũng theo dõi, được dư luận trong nước và quốc tế quan tâm.- Vệ tinh NanoDragon hoàn toàn do các kỹ sư Việt Nam thiết kế, chế tạo ở trong nước đã vượt qua các cuộc thử nghiệm tại Nhật Bản để chuẩn bị phóng lên quĩ đạo không gian vào đầu năm tới.- Thế giới kỷ niệm 60 năm chuyến bay đầu tiên của con người vào vũ trụ. Nhân sự kiện này, Nga kêu gọi bắt đầu đàm phán một thỏa thuận quốc tế về không gian.- Iran chính thức cáo buộc Israel đứng sau vụ tấn công nhằm vào cơ sở hạt nhân Na-tan. Diễn biến này khiến nỗ lực hồi sinh thỏa thuận hạt nhân năm 2015 gặp khó.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-1242021-nhieu-sai-pham-trong-quan-ly-tai-nguyen-cat-tai-ben-t-c14-70783.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_12_04_18h00_thoi_su_2021_124202119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 18H CHIỀU 9/4/2021: Phó Thủ tướng Trương Hòa Bình phê bình 30 tỉnh, thành phố có số người chết do tai nạn giao thông tăng.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-942021-pho-thu-tuong-truong-hoa-binh-phe-binh-30-tinh-thanh-p-c14-70718.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tổng Bí thư Nguyễn Phú Trọng chủ trì họp Bộ Chính trị đánh giá tình hình lãnh đạo, chỉ đạo công tác quý 1 và phân công các đồng chí Ủy viên Bộ Chính trị tham gia Ban Bí thư Trung ương Đảng.- Kỳ họp thứ 11, kỳ họp cuối cùng của nhiệm kỳ Quốc hội khóa 14 đã thành công tốt đẹp. Phóng viên Đài TNVN sẽ điểm lại những nội dung quan trọng tại kỳ họp này.- Phó Thủ tướng Chính phủ Trương Hòa Bình phê bình 30 tỉnh, thành phố có số người chết do tai nạn giao thông tăng.- Kỳ thi tốt nghiệp THPT năm nay phải đảm bảo được các tiêu chí chất lượng, an toàn và tạo thuận lợi tối đa cho thí sinh. Đây là yêu cầu của Phó Thủ tướng Vũ Đức Đam tại cuộc họp với Bộ Giáo dục và Đào tạo sáng nay.- Lần đầu tiên lô hàng dược liệu của nông dân Quảng Trị được xuất khẩu sang thị trường Hoa Kỳ, mở ra hướng đi mới cho người trồng cây dược liệu trong cả nước.- Mục tiêu "hồi sinh thỏa thuận hạt nhân” còn rất nhiều khó khăn do thiếu lòng tin và quan điểm trái ngược trong việc thực hiện thỏa thuận của cả Mỹ và Iran.- Nhiều nước tiến hành phong tỏa và đẩy mạnh chiến dịch tiêm chủng do số ca mắc và tử vong vì dịch Covid-19 tăng kỷ lục.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-18h/thoi-su-18h-chieu-942021-pho-thu-tuong-truong-hoa-binh-phe-binh-30-tinh-thanh-p-c14-70718.aspx</guid>
      <enclosure url="http://adminvov1.vov.gov.vn/vov1/attachments/vov1/baongocvov1/2021_4/v1_09_04_18h00_thoi_su_2021_94202119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
