<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thời sự 6h</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h-cmobile11.aspx</link>
    <description>Thời sự 6h</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ts06h</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Nov 2020 22:16:20 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thời sự 6h</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Thoisu6h.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 9/11/2020: Quốc hội tiếp tục phiên chất vấn và trả lời chất vấn việc thực hiện các nghị quyết của Quốc hội.</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-9112020-quoc-hoi-tiep-tuc-phien-chat-van-va-tra-loi-chat-van-vi-c11-64999.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Quốc hội tiếp tục phiên chất vấn và trả lời chất vấn việc thực hiện các nghị quyết của Quốc hội về giám sát chuyên đề và chất vấn trong nhiệm kỳ khóa 14 và một số nghị quyết trong nhiệm kỳ khóa 13.- Bắt đầu tuần lễ cấp cao ASEAN trong đó có Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 37 và các Hội nghị Cấp cao liên quan, sẽ diễn ra tại Hà Nội theo hình thức trực tuyến. Đây là sự kiện chính trị, đối ngoại quan trọng hàng đầu, có ý nghĩa đặc biệt, khép lại nhiệm kỳ Chủ tịch ASEAN 2020 của Việt Nam.- Áp thấp nhiệt đới  trên biển Đông mạnh lên thành bão, trở thành cơn bão số 12. Dự báo bão tiến vào đất liền và ảnh hưởng tới các tỉnh từ Phú Yên đến Ninh Thuận. Từ chiều nay đến ngày 12/11 ở các tỉnh từ Quảng Trị đến Bắc Khánh Hòa có mưa to đến rất to.- Nhóm pháp lý của Tổng thống Donald Trump tuyên bố có thể có đủ chứng cứ để thay đổi kết quả tại Pennsylvania khi cho rằng hàng trăm nghìn phiếu bầu tại đây là hoàn toàn không hợp lệ.- Đêm qua, toàn thế giới đã ghi nhận hơn 50 triệu ca nhiễm COVID-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-9112020-quoc-hoi-tiep-tuc-phien-chat-van-va-tra-loi-chat-van-vi-c11-64999.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_8_11_6h_thoi_su_2020_91120208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>THỜI SỰ 6H SÁNG 6/11/2020: Quốc hội bắt đầu phiên chất vấn và trả lời chất vấn</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-6112020-quoc-hoi-bat-dau-phien-chat-van-va-tra-loi-chat-van-c11-64938.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Chính phủ ra Nghị quyết hỗ trợ người dân bị thiệt hại nhà ở do thiên tai trong tháng 10 vừa qua tại miền Trung và Tây Nguyên. Nhà bị sập, đổ, trôi hoàn toàn được hỗ trợ tối đa 40 triệu đồng; nhà bị hư hỏng nặng được hỗ trợ tối đa 10 triệu đồng.- Mưa lớn vẫn tiếp diễn nhiều nơi. Cần đề phòng lũ quét, sạt lở đất, ngập lụt tại các tỉnh, thành phố từ Hà Tĩnh đến Phú Yên và khu vực Tây Nguyên.- Cần siết lại qui trình đảm bảo an toàn các khu cách ly sau việc 2 nhân viên khách sạn Mường Thanh (Hà Nội) trở thành F1 vì tiếp xúc không an toàn với bệnh nhân mắc COVID 19. - Bắt quả tang vụ làm giả xăng quy mô lớn tại tỉnh Bà Rịa-Vũng Tàu, thu giữ hơn 72 nghìn lít xăng giả. - Ứng cử viên Đảng Cộng hòa – đương kim Tổng thống Mỹ Donald Trump tuyên bố sẽ kiện tất cả các bang ứng viên Đảng Dân chủ Joe Biden chiến thắng vì "có gian lận bầu cử", với bằng chứng là "tin tức trên truyền thông" - Quỹ Tiền tệ Quốc tế và Ngân hàng Thế giới hoãn tổ chức hội nghị thường niên dự định diễn ra tại Marốc vào năm tới, cho đến năm 2022 do tác động của đại dịch COVID-19 trong bối cảnh số ca mắc toàn cầu sắp chạm mốc 49 triệu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thoi-su-6h/thoi-su-6h-sang-6112020-quoc-hoi-bat-dau-phien-chat-van-va-tra-loi-chat-van-c11-64938.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_11/v1_06_11_06h00_thoi_su_sang_2020_61120208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
