<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thức cùng VOV</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov-cmobile133.aspx</link>
    <description>Thức cùng VOV</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>tcvov</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Dec 2020 07:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thức cùng VOV</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Cô giáo đổi mới sáng tạo trong phương pháp dạy học trẻ khuyết tật (29/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/co-giao-doi-moi-sang-tao-trong-phuong-phap-day-hoc-tre-khuyet-tat-29122020-c141-68167.aspx</link>
      <description><![CDATA[Là một nhà giáo trẻ, một đảng viên với gần 10 năm tuổi nghề, và 6 năm tuổi Đảng, cô Đặng Hoàng Hà, giáo viên Trường Tiểu học Giáp Bát, quận Hoàng Mai, Hà Nội luôn có trách nhiệm cao với công việc, hết lòng yêu thương học sinh, quan tâm giúp đỡ các em hoàn cảnh khó khăn, học sinh khuyết tật. Với lòng yêu nghề, mến trẻ, nhiệt tình, cô Hà được ban giám hiệu nhà trường tin tưởng giao cho dạy ở nhiều khối lớp học khác nhau, đặc biệt được phân công chủ nhiệm lớp có học sinh khuyết tật. Trong quá trình giảng dạy, cô đã không ngừng đổi mới phương pháp, tổ chức và hướng dẫn học sinh học tập tích cực, chủ động, sáng tạo phù hợp với từng nội dung, từng kiểu bài và từng đối tượng học sinh. Cô đã nghiên cứu, tự học, tự làm các bộ phim, các clip tình huống, gắn với chính thực tế học sinh của mình để đưa vào bài dạy, tạo sự hấp dẫn, cuốn hút các con vào tiết học khiến cho hiệu quả giờ dạy được nâng cao. Cô là 1 trong 40 giáo viên được Ngành Giáo dục Thủ đô Hà Nội tuyên dương “Nhà giáo Hà Nội tâm huyết, sáng tạo” năm học 2019-2020. Chuyện đêm hôm nay phóng viên Thu Hiền gặp gỡ trò chuyện với cô Đặng Hoàng Hà, giáo viên Trường Tiểu học Giáp Bát, quận Hoàng Mai để nghe chia sẻ về niềm đam mê sáng tạo đổi mới trong dạy học ở bậc tiểu học của cô.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/co-giao-doi-moi-sang-tao-trong-phuong-phap-day-hoc-tre-khuyet-tat-29122020-c141-68167.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_29_12_22h00_chuyen_dem_2020_2912202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Khởi động một dự án kết nối các ông bố da màu tại Chicagô, Mỹ (28/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov/khoi-dong-mot-du-an-ket-noi-cac-ong-bo-da-mau-tai-chicago-my-28122020-c133-68137.aspx</link>
      <description><![CDATA[Đề xuất Lắp camera phạt nguội trên toàn quốc đang nhận được sự đồng tình của dư luận.- Khởi động một dự án kết nối các ông bố da màu tại Chicagô, Mỹ.- Niềm vui của bà con nông dân ở làng mai vàng Tân Tây, huyện Thạnh Hoá, Long An.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov/khoi-dong-mot-du-an-ket-noi-cac-ong-bo-da-mau-tai-chicago-my-28122020-c133-68137.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/v1_2812_22h00_thuc_cung_vov_2812202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình Tết sẻ chia, Tết của yêu thương, sự gắn kết và sẻ chia của cộng đồng (24/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/chuong-trinh-tet-se-chia-tet-cua-yeu-thuong-su-gan-ket-va-se-chia-cua-cong-dong-c141-68070.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cuối tháng 1 tới, chương trình Tết sẻ chia, tết của yêu thương do Câu lạc bộ Liên kết trẻ Việt Nam phối hợp với Quỹ cộng đồng phòng tránh thiên tai, Câu lạc bộ sự kiện trường Đại học quốc tế RMIT tổ chức sẽ diễn ra với rất nhiều hoạt động thiện nguyện. Điểm nhấn của chương trình này là lễ hội gói hàng nghìn chiếc bánh chưng để gửi tặng trẻ em của các huyện miền núi, biên giới khó khăn của tỉnh Quảng Bình, nơi vừa gánh chịu hậu quả nặng nề của trận mưa lũ lịch sử vừa qua. Và chuyện đêm hôm nay, chúng ta sẽ cùng lắng nghe những chia sẻ của anh Nguyễn Phúc Đại, chủ nhiệm Câu lạc bộ Liên kết trẻ Việt Nam và bạn Trần Duy Hải Long, Chủ tịch Câu lạc bộ sự kiện trường Đại học quốc tế Rmit về chương trình ý nghĩa này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/chuong-trinh-tet-se-chia-tet-cua-yeu-thuong-su-gan-ket-va-se-chia-cua-cong-dong-c141-68070.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2020_12/chuyen_dem_24-12-2020_2512202016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
