<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thức cùng VOV</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov-cmobile133.aspx</link>
    <description>Thức cùng VOV</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>tcvov</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jan 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thức cùng VOV</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nguyễn Cao Trí khởi nghiệp thành công trên mảnh đất quê hương (6/1/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/nguyen-cao-tri-khoi-nghiep-thanh-cong-tren-manh-dat-que-huong-612021-c141-68339.aspx</link>
      <description><![CDATA[Có một bạn trẻ thuộc thế hệ 9X ở tỉnh Bình Dương đã mạnh dạn khởi nghiệp từ năm 18 tuổi. Cách đây 4 năm, năm 2017, sau khi tốt nghiệp trường trung cấp nông lâm Bình Dương, bạn trẻ Nguyễn Cao Trí ở xã Định An, huyện Dầu Tiếng, đã nung nấu ý định khởi nghiệp bằng chính đồ án tốt nghiệp của mình. Đó là mô hình trồng nấm bào ngư. Sinh ra trong một gia đình làm nghề nông, là anh trai cả trong gia đình có 3 anh em, nên Nguyễn Cao Trí đã không ngừng ra sức học tập để có thể giúp đỡ được nhiều hơn cho gia đình. Nhận thấy địa phương chưa có những mô hình nuôi trồng nào phát triển, Nguyễn Cao Trí đã mạnh dạn bàn với gia đình mở một trại trồng nấm bào ngư trên diện tích của chính gia đình mình. Vượt qua khó khăn ban đầu, đến nay thu nhập từ việc trồng nấm mang lại cho gia đình Nguyễn Cao Trí mỗi năm khoảng hơn 100 triệu đồng. Mô hình trồng nấm bào ngư của bạn trẻ Nguyễn Cao Trí là một mô hình mới tại địa phương, thu hút sự quan tâm của nhiều thành phần, đặc biệt là các bạn đoàn viên, thanh niên tại địa phương đến tham quan và học hỏi. PV Mai Hồng trò chuyện với bạn trẻ Nguyễn Cao Trí:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/nguyen-cao-tri-khoi-nghiep-thanh-cong-tren-manh-dat-que-huong-612021-c141-68339.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/2021_1/v1_06_01_22h00_chuyen_dem_2021_61202122.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đại dịch Covid-19 kích thích nhu cầu phẫu thuật thẩm mỹ ở Hàn Quốc (5/1/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/dai-dich-covid-19-kich-thich-nhu-cau-phau-thuat-tham-my-o-han-quoc-512021-c166-68317.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tuyển giáo viên theo Luật mới: Địa phương khó tuyển dụng, sinh viên cao đẳng thiệt thòi.- Đại dịch Covid-19 kích thích nhu cầu phẫu thuật thẩm mỹ ở Hàn Quốc.- Bảo tàng hạnh phúc ở Đan Mạch: bảo tàng nhỏ bé chứa đựng những điều lớn lao trong cuộc sống.-  Bảo tồn Chợ nổi Cái Răng theo hướng hài hòa “tự nhiên – tự tạo”.- Trò chuyện với tác giả bài thơ “Tổ Quốc trong trái tim con” và Nhạc sỹ Trần Ngọc để nghe những chia sẻ về bài hát và nghề sáng tác thơ ca.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/dai-dich-covid-19-kich-thich-nhu-cau-phau-thuat-tham-my-o-han-quoc-512021-c166-68317.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2021_1/v1_05_01_22h00_thuc_cung_vov_2020_51202120.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bí quyết khởi nghiệp với nền tảng thương mại điện tử bán hàng đa kênh (04/01/2021)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/bi-quyet-khoi-nghiep-voi-nen-tang-thuong-mai-dien-tu-ban-hang-da-kenh-04012021-c141-68283.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tốt nghiệp ngành công nghệ thông tin, Đại học Bách khoa Hà Nội, chị Nguyễn Thị Minh Khuê “đầu quân” ngay cho 1 Tập đoàn Công nghệ thông tin có tên tuổi… Song, ngay từ rất sớm khi nhóm đồng nghiệp cùng nhận thấy tiềm năng thương mại điện tử tại Việt Nam, 5 người đã quyết định rời công ty cũ, để thành lập một công ty khởi nghiệp với tên gọi lúc đầu là DKT, sau đổi tên thành Sapo. Chuyện đêm hôm nay, mời quý vị cùng nghe phóng viên Mai Hạnh trò chuyện với chị Nguyễn Thị Minh Khuê - Đồng sáng lập Công ty Cổ phần Công nghệ Sapo - về những kinh nghiệm khởi nghiệp với nền tảng thương mại điện tử bán hàng đa kênh:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/bi-quyet-khoi-nghiep-voi-nen-tang-thuong-mai-dien-tu-ban-hang-da-kenh-04012021-c141-68283.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/phamvanan/2021_1/dem_04-01-2021_41202121.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
