<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thức cùng VOV</title>
    <link>http://vov1.vov.vn/thuc-cung-vov-cmobile133.aspx</link>
    <description>Thức cùng VOV</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>tcvov</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Dec 2020 16:15:31 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thức cùng VOV</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/ThuccungVOV.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Cô giáo Nguyễn Thị Lệ, tỉnh Lạng Sơn - "Những tấm gương tâm huyết, sáng tạo học và làm theo lời Bác” lần thứ III (1/12/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/co-giao-nguyen-thi-le-tinh-lang-son-nhung-tam-guong-tam-huyet-sang-tao-hoc-va-l-c141-66547.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tác phẩm: “Bông hoa đẹp giữa đời thường” của cô giáo Nguyễn Thị Lệ, giáo viên môn công nghệ Trường THPT Hòa Bình, xã Hòa Bình, huyện Chi Lăng, tỉnh Lạng Sơn vừa được Công đoàn Giáo dục Việt Nam trao giải Nhì trong cuộc thi “Những tấm gương tâm huyết, sáng tạo học và làm theo lời Bác” lần thứ III năm học 2019 – 2020. Cô lựa chọn viết về cô học trò nhỏ miền núi luôn chuyên cần, sáng tạo trong việc học, ý thức trong mọi hành động, sống tình cảm và có tấm lòng nhân ái đối với những hoàn cảnh khó khăn hơn mình. Giữa muôn ngàn bông hoa đẹp của rừng hoa dân tộc Việt Nam, cách sống và học tập của học sinh là một bông hoa đẹp dung dị, lặng lẽ tỏa hương cho đời bằng những việc làm cụ thể, đúng lứa tuổi. Phóng viên Thu Hiền trao đổi với cô giáo Nguyễn Thị Lệ, nghe chia sẻ về tác phẩm đạt giải của cô cũng như công việc giảng dạy chuyên môn cho các em học sinh miền núi, nơi cô công tác.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/co-giao-nguyen-thi-le-tinh-lang-son-nhung-tam-guong-tam-huyet-sang-tao-hoc-va-l-c141-66547.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_01_12_22h_chuyen_dem_2020_112202022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Người phụ nữ nuôi gần 500 con mèo bị bỏ rơi (30/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/nguoi-phu-nu-nuoi-gan-500-con-meo-bi-bo-roi-30112020-c166-66517.aspx</link>
      <description><![CDATA[- Tài xế công nghệ tiếp tay hàng gian, hàng giả, hàng cấm- thực trạng và giải pháp?- Người phụ nữ Ô-man nuôi trong nhà gần 500 con mèo bị bỏ rơi.- Họa sĩ tranh lá Tạ Hải và những ý tưởng của tranh lá.- Tổ chức y tế thế giới (WHO) khuyến cáo người dân luyện tập thể thao trong đại dịch Covid-19.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuong-trinh-thuc-cung-vov/nguoi-phu-nu-nuoi-gan-500-con-meo-bi-bo-roi-30112020-c166-66517.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/hoanglienvov1/2020_11/v1_30_11_22h00_thuc_cung_vov_2020_3011202021.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chàng trai người Mông và nỗ lực xây dựng thương hiệu thời trang riêng (26/11/2020)</title>
      <link>http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/chang-trai-nguoi-mong-va-no-luc-xay-dung-thuong-hieu-thoi-trang-rieng-26112020-c141-66433.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sinh ra và lớn lên ở xã San Thàng, trước đây thuộc huyện Tam Đường, nay thuộc thành phố Lai Châu, tỉnh Lai Châu, chàng trai người dân tộc Mông Sùng A Bình sinh năm 1990 đã sớm phải bươn chải để kiếm sống do nhà nghèo, đông anh em. 14 tuổi khi đang học cấp 2, Bình đã bỏ học giữa chừng, xuống Hà Nội tìm việc làm để nuôi bản thân. Tuy nhiên, để mưu sinh ở Hà Nội không phải dễ, và chẳng biết cơ duyên nào Bình lại phiêu dạt vào tận Tp Hồ Chí Minh để kiếm sống và gắn bó với mảnh đất này gần 20 năm nay. 
Từ một “đứa trẻ” lang thang, nằm bờ, nằm bụi, kiếm sống từng ngày để tồn tại, hiện nay Sùng A Bình đã trở thành ông chủ của một nhãn hiệu thời trang thổ cẩm mang tên Hmong Tagkis tại TP Hồ Chí Minh, tạo công ăn, việc làm và thu nhập ổn định cho nhiều người lao động, đặc biệt là bảo tồn và phát huy những giá trị văn hóa thổ cẩm truyền thống của đồng bào Mông.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov1.vov.vn/chuyen-dem/chang-trai-nguoi-mong-va-no-luc-xay-dung-thuong-hieu-thoi-trang-rieng-26112020-c141-66433.aspx</guid>
      <enclosure url="http://vov1.vn:1953/vov1/attachments/vov1/thuhienvov1/v1_26_11_22h00_chuyen_dem_2020_2611202021.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 07:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
