<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tìm trong kho báu</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau-cmobile54.aspx</link>
    <description>Tìm trong kho báu</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>trkb</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Timtrongkhobau.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Tìm trong kho báu</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/Timtrongkhobau.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Văn mẫu- Hệ lụy trong tương lai”: Văn mẫu nhiều như nấm sau mưa- trách nhiệm thuộc về ai?16/9/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/van-mau-he-luy-trong-tuong-lai-van-mau-nhieu-nhu-nam-sau-mua-trach-nhiem-thuoc-c54-33866.aspx</link>
      <description><![CDATA[Giống như nhiều môn học khác trong chương trình phổ thông, môn Ngữ văn cũng rất cần sách tham khảo dành cho giáo viên và học sinh trong quá trình thị phạm và mở rộng kiến thức. Bên cạnh những cuốn sách phục vụ cho công tác dạy và học thì còn vô số các tài liệu văn mẫu đang được nhiều nhà xuất bản phát hành một cách tràn lan, thiếu kiểm soát. Phóng sự “Văn mẫu nhiều như nấm sau mưa- trách nhiệm thuộc về ai?" nằm trong vệt phóng sự nhiều kỳ “Văn mẫu- Hệ lụy trong tương lai” của BTV Dương Hà.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/van-mau-he-luy-trong-tuong-lai-van-mau-nhieu-nhu-nam-sau-mua-trach-nhiem-thuoc-c54-33866.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2021_9/van_mau-_ps_2_169202111.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thơ Nôm Trương Quỳnh Như 15/9/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/tho-nom-truong-quynh-nhu-c54-33859.aspx</link>
      <description><![CDATA[Các số trước của chương trình “Tìm trong kho báu” đã đi vào thế giới sáng tác Quốc âm của Nhà thơ – Danh sĩ Phạm Thái thông qua các tác phẩm tiêu biểu như truyện thơ “Sơ kính tân trang”, bài phú “Chiến tụng Tây Hồ”, bài “Văn tế Trương Quỳnh Như”. Riêng tác phẩm “Sơ kính tân trang”, nội tại có những bài thơ Nôm đối đáp, xướng họa giữa hai nhân vật chính Phạm Kim và Trương Quỳnh Thư – Lấy nguyên mẫu từ cuộc tình và sáng tác của nhà thơ Phạm Thái và Trương Quỳnh Như. Từ đây, cũng hé lộ thân thế và tài năng của một nữ tác giả trong dòng thơ Nôm. Chương trình hôm nay giải mã phần nào nội dung, phong cách sáng tác ý nhị và độc đáo ấy.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/tho-nom-truong-quynh-nhu-c54-33859.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_162009_18h30_tim_trong_kho_bau_179202110.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Văn mẫu- Hệ lụy trong tương lai”: Tác động 2 mặt của văn mẫu 15/9/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/van-mau-he-luy-trong-tuong-lai-tac-dong-2-mat-cua-van-mau-c54-33858.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cụm từ “văn mẫu” không phải bây giờ mới được nhắc tới, mà vấn đề này đã được xới xáo từ nhiều năm trước. Mục tiêu của chương trình giáo dục phổ thông mới là hướng tới hình thành phát triển năng lực, tư duy và phẩm chất của người học. Vì vậy vấn nạn văn mẫu lại một lần nữa gióng lên hồi chuông đòi hỏi cần có những thay quyết liệt trong toàn ngành. Để các em học sinh, vừa là đối tượng nhưng cũng là người thụ hưởng luôn cảm thấy hứng thú với môn Ngữ Văn, từ đó thêm yêu hơn vẻ đẹp thanh sắc của tiếng Việt. Vệt bài “Văn mẫu- Hệ lụy trong tương lai” của phóng viên Dương Hà (Ban Văn học nghệ thuật VOV6) sẽ giúp thính giả có góc nhìn khách quan về vấn đề này. Mở màn cho vệt bài là bài viết “Tác động 2 mặt của văn mẫu”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/van-mau-he-luy-trong-tuong-lai-tac-dong-2-mat-cua-van-mau-c54-33858.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/van_mau_ps_1_159202110.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
