<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Cánh cửa bên kia”: Nỗi đau của người phụ nữ khi bị phản bội 30/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/canh-cua-ben-kia-noi-dau-cua-nguoi-phu-nu-khi-bi-phan-boi-c11-35981.aspx</link>
      <description><![CDATA[Các bạn thân mến, nỗi đau tinh thần đôi khi còn khó chữa lành hơn đau đớn của thể xác. Người phản bội có thể là người thân, người yêu, người chồng, người vợ, người bạn ….người mà bạn nghĩ sẽ luôn gắn bó cả cuộc đời này. Nhân vật Như, một trong ba người phụ nữ trong truyện ngắn đã trải qua đau đớn khi bị phản bội. Chị bàng hoàng, khó tin, khó xử khi người chồng lại ngoại tình với chính cô bạn thân tên là Phương của mình. Những cảm xúc đau đớn dồn dập đè năng lên vai Như khi nghe tin chồng bị tai nạn thảm khốc, Phương thì bị mất mạng. Như mất phương hướng không biết phải làm gì đây khi hai người yêu mến phản bội mình, người thì ra đi mãi mãi, người thì cấp cứu không biết sống chết ra sao. Biết bao nỗi niềm cảm xúc giằng xé trong nội tâm của Như. Chị phải làm gì đây, oán hận hay tha thứ cho hai con người bất hạnh kia. Một người là chồng, một người là bạn thân lại phản bội, chà đạp lên tình cảm của Như. Những kỉ niệm với chồng, kỉ niệm tình bạn từ thủa trẻ với Phương hiện lên như vết dao cứ vào lòng Như. Đáng lẽ là người bị phản bội Như có quyền căm hận bất bình người phụ nữ đã phá tan hạnh phúc gia đình mình. Nhưng trớ trêu thay đó lại chính là Phương, người bạn thân đã gắn bó bao năm nay. Như phải im lặng nhận thua thiệt về mình khi chứng khiến hoàn cảnh của chồng Phương, của bé Na con gái của Phương. Truyện ngắn dồn dập biết bao cảm xúc vui buồn, yêu, hận, thất vọng và tha thứ. Việc Như giữ kín mối quan hệ bất chính của chồng với Phương là cách tha thứ và cũng là quyết tâm buông bỏ cho lòng mình nhẹ nhàng hơn. Nghị lực của Như cũng như lòng vị tha của chị với chồng, với Phương khiến chúng ta phải cảm phục. Truyện ngắn mang đến cho người đọc, người nghe những suy nghĩ về hạnh phúc hôn nhân, về niềm tin yêu, về lòng trắc ẩn và tha thứ trong cuộc sống.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/canh-cua-ben-kia-noi-dau-cua-nguoi-phu-nu-khi-bi-phan-boi-c11-35981.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_2912_22h30_doc_truyen_dem_khuya_301220228.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 22): Lá mặt lá trái  29/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-22-la-mat-la-trai-c11-35976.aspx</link>
      <description><![CDATA[Việc Đỗ Thiết ngả bài muốn bắt tay với Quang Thiện đối phó giám đốc Hùng Dũng khiến Thiện rất khó xử. Công việc của Đài dưới sự chỉ đạo của Hùng Dũng đang tốt, anh em làm việc rất phấn khởi. Nhưng Thiện không có bằng chứng nào để tố cáo âm mưu của Đỗ Thiết. Nếu anh không cẩn thận còn bị Đỗ Thiết phản đòn lại. Đỗ Thiết thì rất tức tối khi Quang Thiện không nhận lời cùng mình đối phó Hùng Dũng. Thiết bắt đầu kích động Bạc phò thù ghét để trả thù Quang Thiện. Thiết nhắc lại mối quan hệ giữa Bạc phò với Lan vẩu với hai mục đích. Một là kích động thù hận của Bạc phò với Quang Thiện, hai là nắn gân đàn em của mình. Rõ ràng ngay cả với đàn em thân cận như Bạc phò thì Thiết cũng lá mặt lá trái đầy mưu tính. Đỗ Thiết sẽ có âm mưu quỷ kế gì để hãm hại Hùng Dũng, trả thù Quang Thiện, PTV Minh Nguyệt sẽ gửi tới quý vị diễn biến tiếp theo tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-22-la-mat-la-trai-c11-35976.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_2912_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_2912202212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 21): Mưu hèn kế bẩn của Đỗ Thiết  28/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-21-muu-hen-ke-ban-cua-do-thiet-c11-35975.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một làn sóng đổi mới được lan tỏa tại Đài Bắc Hà. Trần Thụy đã nghỉ hưu, Hùng Dũng giao cho Quang Thiện việc thiết kế lại chương trình, mở các lớp đào tạo lại cho cán bộ, nhân viên, kĩ thuật viên về kĩ năng sản xuất chương trình thời đại kĩ thuật số. Chương trình hay, người xem nhiều, quảng cáo tăng, thu nhập tốt khiến anh em rất phấn khởi. Thế nhưng, Đỗ Thiết lại không cảm thấy như vậy. Ngoài mặt Đỗ Thiết vui vẻ, niềm nở nhưng thực sự trong lòng lại ấp ủ nhiều kế sách. Tại quán thịt chó quen thuộc, hội lá mơ giờ còn ba người là Đỗ Thiết, Mùi già, Bạc phò bàn luận về luân chuyển nhân sự trong cơ quan. Trong khi Hùng Dũng, Quang Thiện và mọi người tất bật cho việc đổi mới chương trình thì Đỗ Thiết lại bày mưu tính kế chức vụ, quyền lợi tại Đài. Chiều hôm đó, Đỗ Thiết ngả bài luôn với Quang Thiện việc bắt tay nhau để lật đổ ghế giám đốc của Hùng Dũng. Đương nhiên Thiện không thể thỏa hiệp với mưu mô bẩn thỉu của Thiết. Nhưng anh cũng biết nếu mình từ chối thẳng thừng thì rất dễ ăn đòn trả đũa của Đỗ Thiết. Trước khi nghỉ hưu, Trần Thụy đã kể cho Thiện nghe việc Đỗ Thiện chơi ông anh kết nghĩa một vố đau như thế nào. Bây giờ, quý vị và các bạn cùng nghe tiếp tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-21-muu-hen-ke-ban-cua-do-thiet-c11-35975.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_2812_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_2812202214.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
