<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 22): Chuyển biến trong Sơn 15/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-22-chuyen-bien-trong-son-c11-37985.aspx</link>
      <description><![CDATA[Những ngày sống cạnh Hoàng, Sơn nhận ra Hoàng thay đổi khá nhiều. Hoàng quan tâm đến các vấn đề chính trị. Đặc biệt anh  tỏ ra bất mãn với nhà cầm quyền đương thời. Hoàng cũng kể với Sơn  nhiều lần tham gia các cuộc biểu tình của sinh viên “chống quân sự hóa học đường”. Hoàng rủ Sơn gia nhập với sinh viên tham gia những cuộc biểu tình nhưng Sơn từ chối. Sơn cảm thấy không phù hợp với một người xuất thân từ làng quê như anh. Sáng chủ nhật hôm đó, Hoàng đứng đầu một nhóm sinh viên và xuống đường biểu tình. Sơn vẫn nằm trên gác, đang nghĩ về Hoàng thì xe cảnh sát đã đỗ xịch trước nhà trọ. Họ khám xét, đưa Sơn về đồn. Sau đó, Hoàng cũng bị bắt. Hoàng và Sơn bị tra khảo nhưng Hoàng rất bình tĩnh. Cảnh sát nghi ngờ Hoàng và Sơn là Việt cộng nhưng Hoàng đã trả lời thẳng thắn, chúng tôi là sinh viên và chúng tôi có quyền được đấu tranh. Nghe tin Sơn bị bắt, Diễm hoảng hốt, cô tìm mọi cách để cứu Sơn ra. Cô tìm đến Trang ở quán bar để kết nối với viên cố vấn Mỹ. Nhưng khi Diễm đến quán bar thì Trang đã đi khỏi nơi này. Chỉ còn một cách, Diễm tìm đến nhà Thành  với hy vọng là Thành sẽ giúp nhưng Thành không được về nhà từ mấy tháng nay. Khi Diễm trở về nhà, cô thấy mọi thứ đang đảo lộn. Bà Thu - mẹ cô giục giã cô thu xếp hành lý để sáng mai lên tàu di tản. Nghe lời mẹ, Diễm thu xếp hành lý trong tâm trạng bấn loạn. Cô không hiểu chuyện gì đang xảy ra. Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ Sáu đến giờ thứ Chín” của nhà văn Nguyễn Một.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-22-chuyen-bien-trong-son-c11-37985.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1304_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_154202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 21): Sự cảm thông, thấu hiểu  12/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-21-su-cam-thong-thau-hieu-c11-37981.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sơn ở tạm trên căn gác nhà bà Mười. Nhớ Diễm những ngày tháng qua, giờ xa cách chưa có dịp gặp lại. Sơn băn khoăn về mối tình với Diễm. Có điều gì đó cản trở rất mơ hồ, Sơn cảm thấy mình không xứng đáng để có được tình cảm của Diễm - người con gái xinh đẹp, đài các, người mà bao chàng trai có địa vị đang theo đuổi. Nhận được tin dữ từ chú Lê Lý, Sơn đau đớn vô cùng, 3 người anh đã chết. Sơn  muốn về quê nhưng chú Lý bảo cha anh kiên quyết không cho về. Sơn đang trốn lính, về quê lúc này sẽ bị bắt, không bên này thì bên kia. Phải trốn lính bằng mọi giá, đợi ngày hết chiến tranh. Nghe lời khuyên của chú Lê Lý, Sơn ở lại. Về Sài Gòn, Sơn gặp lại Hoàng và may mắn, Hoàng đã hẹn Diễm để Sơn được gặp cô ấy. Gặp lại Diễm, Sơn vui mừng nhưng có chút e ngại, băn khoăn bởi Sơn không làm được việc gì ngoài việc tìm nơi ẩn náu. Sơn kể với Diễm những gì đã xảy ra trong thời gian qua. Diễm vẫn luôn dành cho Sơn tình cảm và sự cảm thông, thấu hiểu. Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ Sáu đến giờ thứ Chín” của nhà văn Nguyễn Một.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-21-su-cam-thong-thau-hieu-c11-37981.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1204_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_124202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 20): Cuộc chiến đang hồi căng thẳng  11/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-20-cuoc-chien-dang-hoi-cang-thang-c11-37980.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cuộc chiến đang hồi căng thẳng trước mùa gặt, liên tiếp xảy ra những trận đánh kinh hoàng. Ông Giới và ông Ruộng chứng kiến rõ nhất cảnh trâu bò, lợn gà chạy tán loạn, vướng mìn chết la liệt. Chỉ sau một đêm cảnh tan hoang cửa nhà, người chết, vật chết đầy đường, Nhà ông Ruộng chỉ còn lại đống tro tàn. Đau xót hơn, vừa lúc ấy, ông nhận tin dữ 3 đứa con ông là Trí ,Giang và Thủy đã chết. Trí  và Thủy là lính cộng hòa còn Giang là bộ đội của quân giải phóng. Vợ ông, bà Kha Ly suy sụp khi chứng kiến 3 đứa con nằm cạnh nhau chờ lính đến khâm liệm và mai táng. Ông Ruộng bình tĩnh hơn vợ. Ông nhận tiền tử tuất của 2 thằng con và nhờ ông Tư Duy lo cho Sơn - thằng con trai út của ông đang bị Việt cộng bắt vào rừng. Giữ lời hứa với ông Ruộng, ông Lý Lê và ông Tư Duy đã giúp Sơn. Sơn có giấy hoãn dịch và thẻ sinh viên giả để không phải đi lính. Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp theo tiểu thuyết “Từ giờ thứ Sáu đến giờ thứ Chín” của nhà văn Nguyễn Một.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-20-cuoc-chien-dang-hoi-cang-thang-c11-37980.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1104_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_12420249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
