<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 32): Báo lá cải 9/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-32-bao-la-cai-c11-36011.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau khi Nguyên An tiếp chuyện với phóng viên Mạnh Hà và nắm được thông tin Đỗ Thiết đã dùng tiền mua chuộc các tổng biên tập, Nguyên An đã gặp Quang Thiện thông tin cho anh biết. Trong khi đó, tại Đài, Đỗ Thiết vẫn theo dõi kỹ càng các báo ra hàng ngày, công kích tới tấp Quang Thiện, trong lòng hắn ta mừng lắm, hắn biết Quang Thiện sẽ vô cùng vất vả để chống lại vụ này. Đúng lúc đó thì có công văn khẩn của Ban Kiểm tra Đảng úy Khối và một công văn đóng dấu hỏa tốc của Ban Tư tưởng. Khi Đỗ Thiết bóc vội công văn để xem thì đột nhiên mặt hắn ta biến sắc, thất thần. Ngay lập tức, hắn ta bốc máy gọi ngay cho Bạc phò, yêu cầu có mặt tức khắc. Sau đây, PTV Minh Nguyệt gửi tới các bạn những diễn biến tiếp theo tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái - Tác phẩm do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-32-bao-la-cai-c11-36011.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_1/v2_08012023_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_91202312.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 31): Phản ứng của Quang Thiện  6/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-31-phan-ung-cua-quang-thien-c11-36002.aspx</link>
      <description><![CDATA[Đỗ Thiết gọi Mùi già và Bạc phò đến nhà uống rượu và bàn bạc công việc liên quan đến tố cáo Quang Thiện về bằng cấp. Mùi già đã đến tận trường Nghệ thuật nơi Quang Thiện học văn bằng hai về đạo diễn để tìm hiểu, mặc dù biết thực lực của Quang Thiện và việc cấp bằng là chuẩn nhưng Mùi già đã tung tin thất thiệt với báo chí, nhằm hạ úy tín của Quang Thiện, ảnh hưởng trực tiếp đến việc đề bạt lên phó giám đốc sắp tới. Thêm nữa, Đỗ Thiết vận động tổng biên tập Báo Tin Chiều phản ánh sai sự thật về Quang Thiện bằng một loạt bài viết mà hắn ta đã chuẩn bị. Lại nói về Quang Thiện, khi nhận tin một loạt các báo đánh mình tới tấp, Quang Thiện thực sự sốc và bố anh cũng vì thế mà phải nhập viện. Vừa lúc đó, anh nhận được điện thoại động viên của Nguyên An, một người anh trong nghề có tài có tâm và rất yêu quý Quang Thiện. Nguyên An hẹn gặp Quang Thiện, vừa để vào viện thăm bố anh, vừa bàn bạc kế sách để đối đầu với Đỗ Thiết. Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-31-phan-ung-cua-quang-thien-c11-36002.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_07012023_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_91202312.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 30): Giải quyết triệt để việc mất đoàn kết ở Đài Bắc Hà  6/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-30-giai-quyet-triet-de-viec-mat-doan-ket-o-dai-bac-ha-c11-36001.aspx</link>
      <description><![CDATA[Đọc xong bản kết luận về Đỗ Thiết, quyền Bí thư Đình Trường đã nắm rõ tình hình, ông gọi điện cho Hoàng Minh, bàn đến việc luân chuyển đưa Đỗ Thiết đi chỗ khác, hoặc phải xử lý nghiêm khắc. Thêm nữa, tình hình của Đài Bắc Hà cũng vô cùng phức tạp, Ban biên tập báo Lá Mơ của Đỗ Thiết chuyên tung tin thất thiệt, cố tình gây mất đoàn kết và phá việc đề bạt Quang Thiện. Họ nghĩ rằng dùng báo chí làm lớn thì tỉnh sẽ chùn tay. Tuy nhiên, Ban kiểm tra Tỉnh ủy đã vào cuộc. Tiếp đó, Ban Nội chính và Thường vụ sẽ tiến hành họp, xem xét quy trình bổ nhiệm phó giám đốc cho Quang Thiện. Đồng thời, giải quyết triệt để việc tung tin lên báo chí, kiện tụng, đơn từ…Lại nói đến Đỗ Thiết, hắn ta đã chuyển về khu biệt thự liền kề, đây là kế sách của hắn ta trước những việc đấu đá chức quyền sắp tới. Bây giờ, qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn cùng theo dõi những diễn biến tiếp theo tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái – Tác phẩm do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-30-giai-quyet-triet-de-viec-mat-doan-ket-o-dai-bac-ha-c11-36001.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_06012023_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_61202310.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
