<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jan 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Người công giáo cộng sản" kể về cuộc đời của một vị tướng 14/1/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nguoi-cong-giao-cong-san-ke-ve-cuoc-doi-cua-mot-vi-tuong-c158-34187.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhân vật chính trong tiểu thuyết là một nhà cách mạng thuộc thế hệ đầu tiên. Cuộc đời trải dài trên những vùng địa lý rộng lớn trong Nam, ngoài Bắc và cả nước ngoài. Xuất thân từ Công giáo, nhưng cuộc đời đã đưa ông "sắm" rất nhiều vai khác nhau: thầy giảng, phu đồn điền, thủ lĩnh phong trào, tù nhân, thầy thuốc, người thiết lập mạng lưới cách mạng, người quyết định khởi nghĩa, nhà tổ chức đào tạo quân sự, vị tướng trận, vị thanh tra, nhà ngoại giao... Đây là một đặc trưng của một thế hệ cách mạng tiền bối: sẵn sàng nhận bất cứ nhiệm vụ nào được giao và phải hoàn thành bằng mọi giá! Tìm lại những mẩu chuyện đã xảy ra về một nhân vật, người viết muốn tôn vinh những thế hệ tiền bối cách mạng đã xả thân để giành lại nền độc lập cho dân tộc Việt Nam. Những câu chuyện của quá khứ, thiết nghĩ vẫn còn nguyên giá trị cho các thế hệ sau này. Đó chính là phẩm chất của các thế hệ cách mạng trung kiên, rộng hơn đó cũng là biểu tượng của người Việt Nam khi dân tộc phải trực diện với những thử thách sống còn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nguoi-cong-giao-cong-san-ke-ve-cuoc-doi-cua-mot-vi-tuong-c158-34187.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_1/gts_nguoi_cong_giao_cong_san_141202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Từ bài thơ “Gửi dòng sông câu ví” đến ca khúc “Bến xưa” 

  11/1/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tu-bai-tho-gui-dong-song-cau-vi-den-ca-khuc-ben-xua-c158-34174.aspx</link>
      <description><![CDATA[Bài hát “Bến xưa” của nhạc sĩ Lê An Tuyên, phổ từ bài thơ “Gửi dòng sông câu ví” của nhà thơ Nguyên Hùng (người con xứ Nghệ đang sống và làm việc tại thành phố Hồ Chí Minh). Nhạc sĩ Lê An Tuyên đang định cư ở nước Đức. Tình cảm nhớ quê hương, xứ sở luôn đầy ắp trong trái tim người con xa quê. Vì thế khi đọc bài thơ “Gửi dòng sông câu ví” thì nỗi niềm ấy như được đồng cảm, lan tỏa và nhanh chóng thăng hoa cùng nốt nhạc. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tu-bai-tho-gui-dong-song-cau-vi-den-ca-khuc-ben-xua-c158-34174.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2512_08h00_diem_hen_van_nghe_111202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiếc thang cao màu xanh – Hành trình trưởng thành đầy mất mát  6/1/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/chiec-thang-cao-mau-xanh-hanh-trinh-truong-thanh-day-mat-mat-c158-34164.aspx</link>
      <description><![CDATA[Không quá nổi bật như điện ảnh hay âm nhạc nhưng giai đoạn gần đây, văn học Hàn Quốc cũng nhận được nhiều sự chú ý. Các tác phẩm văn học Hàn cũng dần được giới thiệu rộng rãi ở nước ta. Trong đó, có thể nhắc tới một trong những nhà văn thuộc hàng best seller của Hàn Quốc Gong Ji-Young (Cung Chi Oong) với hàng loạt các tác phẩm như “Ngôi nhà vui vẻ”, “Dù con sống thế nào mẹ cũng luôn ủng hộ”, “Cá thu”, “Công thức nấu ăn tặng con gái”… và nổi bật nhất là “Chiếc thang cao màu xanh” do NXB Phụ nữ ấn hành. Chúng ta cùng tìm hiểu tác phẩm này qua bài “Chiếc thang cao màu xanh – Hành trình trưởng thành đầy mất mát” của BTV Nguyễn Hà]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/chiec-thang-cao-mau-xanh-hanh-trinh-truong-thanh-day-mat-mat-c158-34164.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_1/gts_chiec_thang_cao_mau_xanh_61202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
