<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 4): “Mầm loạn” trong cuộc họp quy hoạch  12/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-4-mam-loan-trong-cuoc-hop-quy-hoach-c11-34918.aspx</link>
      <description><![CDATA[Việc Phạm Quang Thiện được đưa vào danh sách ứng viên cho chức danh Giám đốc đã khiến nhiều người bất ngờ. Bản thân Phạm Quang Thiện cũng không giấu nổi sự ngạc nhiên và quyết định xin rút. Tuy nhiên, khi biểu quyết, số phiếu lại ngang nhau, khiến những người chủ trì cuộc họp cảm thấy khó xử. Bên cạnh đó, Hoàn toác còn khiến mọi chuyện thêm căng thẳng khi giới thiệu bừa Nguyễn Việt Phát, một người vừa dính án kỷ luật vào danh sách ứng viên. Một cuộc họp quy hoạch cán bộ của một cơ quan truyền thông đầu tỉnh tưởng chừng sẽ chỉn chu, nghiêm túc nhưng những gì diễn ra không khỏi khiến người trong cuộc lẫn độc giả phải bất ngờ? Phải chăng việc chọn người tài đã trở nên bất khả thi trong thời buổi mà phe phái lên ngôi? Chúng ta cùng theo dõi diễn biến tiếp theo của tiểu thuyết “Sóng độc”, tác phẩm hiếm hoi viết về phát thanh truyền hình của nhà văn Trần Gia Thái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-4-mam-loan-trong-cuoc-hop-quy-hoach-c11-34918.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1112_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_121220228.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 3): Cuộc họp quy hoạch cán bộ căng thẳng  9/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-3-cuoc-hop-quy-hoach-can-bo-cang-thang-c11-34909.aspx</link>
      <description><![CDATA[Lường trước được sự phức tạp trong nội bộ Đài Truyền hình Bắc Hà, Giám đốc Tổng biên tập Văn Đức, Trưởng ban Tổ chức Tỉnh ủy Hoàng Vĩnh Quyền và Trưởng ban Tổ chức Chính quyền tỉnh Trịnh Nhuệ đã có cuộc trao đổi, hội ý trước giờ họp. Giám đốc Văn Đức cảm thấy cả hai Phó Giám đốc đều không đủ năng lực. Trần Thụy hiền lành nhưng dễ dãi với tất cả. Đỗ Thiết thì “thích làm thủ lĩnh hơn làm thủ trưởng”. Trong lúc cán bộ tỉnh cho rằng Đài Truyền hình Bắc Hà không có nguồn, Văn Đức bất ngờ đưa ra một phương án táo bạo. Ông muốn đưa Phạm Quang Thiện, Trưởng ban Thư kí biên tập vào quy hoạch. Tài năng và phẩm chất của Phạm Quang Thiện đã được chứng minh qua làn sóng. Nhưng trong một môi trường phức tạp, việc hiển nhiên như chọn người tài cho các vị trí chủ chốt lại chẳng hề dễ dàng… Điều này ngay lập tức được thể hiện trong cuộc họp quy hoạch chức danh Giám đốc Đài Truyền hình Bắc Hà. Sau đây, PTV Minh Nguyệt gửi tới quý vị và các bạn những tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-3-cuoc-hop-quy-hoach-can-bo-cang-thang-c11-34909.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1012_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_121220228.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 2): Lộ diện phe phái  9/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-2-lo-dien-phe-phai-c11-34908.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ngay trong những trang đầu tiên của tiểu thuyết “Sóng độc”, nhà văn Trần Gia Thái đã đưa người đọc, người nghe vào giữa cuộc nhậu của Đỗ Thiết và đàn em. Chỉ bằng một vài đoạn hội thoại, chân dung của các nhân vật đã được khắc họa: một Đỗ Thiết mưu mô, một Bạc phò lươn lẹo, một Mùi già hay dựng chuyện, một Phòng bếp chỉ giỏi chuyện “điếu đóm”… Câu chuyện về cuộc họp quy hoạch chức danh Giám đốc Đài Truyền hình Bắc Hà cũng được nhắc đến. Đỗ Thiết tưởng chừng như đã nắm chắc phần thắng. Tuy vậy, cuộc họp dường như lại là một biến số mà phe Đỗ Thiết không lường được… Đây cũng là sự việc mở đầu cho chuỗi ngày mệt mỏi triền miên của Phạm Quang Thiện, khi anh vô tình bị cuốn vào vòng xoáy tranh giành quyền lực… Sau đây, PTV Minh Nguyệt sẽ gửi tới quý vị và các bạn những trang tiếp tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái. Sách do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-2-lo-dien-phe-phai-c11-34908.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_0912_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_912202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
