<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Thư tình Hoàng tử bé" - Khi tình yêu không chỉ có màu hồng 8/11/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/thu-tinh-hoang-tu-be-khi-tinh-yeu-khong-chi-co-mau-hong-c158-39359.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Hoàng tử bé” của nhà văn Antoine de Saint-Exupéry là một trong những cuốn sách bán chạy mọi thời đại. Nhưng cuộc đời của tác giả cũng như chính bản thân tác phẩm này dường như vẫn còn nhiều bí ẩn. Để cung cấp cho độc giả yêu mến “Hoàng tử bé” cái nhìn rõ nét hơn về tiểu sử của Antoine de Saint-Exupéry, vừa qua, Công ty SeaBooks và NXB Thanh niên đã cho ra mắt cuốn “Thư tình Hoàng tử bé”, tập hợp những bức thư giữa tác giả Antoine và người vợ Consuelo trong khoảng thời gian hai người xa cách nhau vì chiến sự. Từ đây người đọc có cơ hội được tiến lại gần hơn với con người và đời sống thực của tác giả Antoine, đồng thời cũng hiểu thêm điều mà cha đẻ "Hoàng Tử Bé" muốn gửi gắm vào tác phẩm của mình. Sau đây, mời quý vị và các bạn cùng bước vào thế giới của những bức tình thư qua bài viết của BTV chương trình.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/thu-tinh-hoang-tu-be-khi-tinh-yeu-khong-chi-co-mau-hong-c158-39359.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_11/gts_thu_tinh_hoang_tu_be_hc_811202412.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hai tập tùy văn của Nguyễn Linh Khiếu - Chất tự sự đầy mỹ cảm  1/11/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/hai-tap-tuy-van-cua-nguyen-linh-khieu-chat-tu-su-day-my-cam-c158-39351.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà thơ PGS.TS. Nguyễn Linh Khiếu vừa ra mắt hai tác phẩm "Chân mây" và "Hoa khởi trinh". Đây là hai tập tùy văn, một dạng thức của tản văn trong văn học. “Chân mây” gồm 79 tùy văn, “Hoa khởi trinh” gồm 82 tùy văn do họa sĩ Trần Thắng trình bày mỹ thuật. Đặc điểm chung của tùy văn là ngắn gọn, hàm súc; vừa trữ tình vừa tự sự về đời sống xung quanh, những nơi nhà thơ đã từng qua. Đọc Chân mây và Khoa khởi trinh, càng cho thấy nhà thơ, PGS.TS. Nguyễn Linh Khiếu yêu thiên nhiên, sự cân bằng vĩnh cửu và trách nhiệm xã hội của một ngòi bút sung mãn sáng tạo. Ở Chân Mây và Hoa khởi trinh, dễ nhận ra những ẩn dụ giàu chất thơ, lấp lánh minh triết trữ tình của một nhà thơ xuất thân từ môi trường nghiên cứu triết học. Nguyễn Linh Khiếu luôn nhận ra sự vận động, phồn sinh trong các chiều cảm xúc, dẫu là thơ hay văn xuôi. Về 2 tập tùy văn này, pv chương trình có bài viết "2 tập tùy văn của Nguyễn Linh Khiếu - Chất tự sự đầy mỹ cảm".]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/hai-tap-tuy-van-cua-nguyen-linh-khieu-chat-tu-su-day-my-cam-c158-39351.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_11/ra_mat_sach_111_111202411.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Ngủ giữa hoa sen" – Tình yêu thiết tha với cuộc đời  28/10/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/ngu-giua-hoa-sen-tinh-yeu-thiet-tha-voi-cuoc-doi-c158-39337.aspx</link>
      <description><![CDATA[Vừa qua, nhà xuất bản Hội Nhà văn ấn hành cuốn sách “Ngủ giữa hoa sen” của nhà thơ, họa sĩ Nguyễn Anh Vũ. Kiến trúc sư, họa sĩ, nhà thơ Nguyễn Anh Vũ sinh năm 1974 tại Hà Nội, từng theo học ngành Kiến trúc, Trường Đại học Xây dựng, đã nhiều năm hoạt động tự do với các công việc thiết kế, vẽ tranh, làm bìa sách, sáng tác văn thơ, tham gia thể hiện mỹ thuật sân khấu. Cuốn sách là món quà tri ân, tấm lòng của gia đình và bạn bè văn chương dành cho tác giả. Cuốn sách “Ngủ giữa hoa sen” của nhà thơ, họa sĩ Nguyễn Anh Vũ gồm 4 truyện ngắn, gần 30 tản văn, gần 40 bài thơ và một số tranh, minh họa của tác giả đã in báo, hoặc được anh giới thiệu, chia sẻ trong những năm qua. Sáng tác của Nguyễn Anh Vũ thường khai thác nguồn dữ liệu văn hóa từ truyền thống dân tộc; từ lối sống, đời sống người Hà Nội. Anh truyền tải những câu chuyện một cách khéo léo, sinh động qua góc nhìn đa dạng của người am hiểu về nghệ thuật kiến trúc, thiết kế và bài trí không gian, tích lũy vốn ngôn ngữ phong phú.  Về cuốn sách này, BTV chương trình có bài “Ngủ giữa hoa sen – Tình yêu thiết tha với cuộc đời”. Mời quý vị và các bạn cùng nghe!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/ngu-giua-hoa-sen-tinh-yeu-thiet-tha-voi-cuoc-doi-c158-39337.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_10/nguyen_anh_vu_2810202410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
