<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 4): “Mầm loạn” trong cuộc họp quy hoạch  12/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-4-mam-loan-trong-cuoc-hop-quy-hoach-c11-34918.aspx</link>
      <description><![CDATA[Việc Phạm Quang Thiện được đưa vào danh sách ứng viên cho chức danh Giám đốc đã khiến nhiều người bất ngờ. Bản thân Phạm Quang Thiện cũng không giấu nổi sự ngạc nhiên và quyết định xin rút. Tuy nhiên, khi biểu quyết, số phiếu lại ngang nhau, khiến những người chủ trì cuộc họp cảm thấy khó xử. Bên cạnh đó, Hoàn toác còn khiến mọi chuyện thêm căng thẳng khi giới thiệu bừa Nguyễn Việt Phát, một người vừa dính án kỷ luật vào danh sách ứng viên. Một cuộc họp quy hoạch cán bộ của một cơ quan truyền thông đầu tỉnh tưởng chừng sẽ chỉn chu, nghiêm túc nhưng những gì diễn ra không khỏi khiến người trong cuộc lẫn độc giả phải bất ngờ? Phải chăng việc chọn người tài đã trở nên bất khả thi trong thời buổi mà phe phái lên ngôi? Chúng ta cùng theo dõi diễn biến tiếp theo của tiểu thuyết “Sóng độc”, tác phẩm hiếm hoi viết về phát thanh truyền hình của nhà văn Trần Gia Thái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-4-mam-loan-trong-cuoc-hop-quy-hoach-c11-34918.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1112_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_121220228.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhà thơ Hoàng Trung Thông: Tiếng thơ không dứt  9/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/nha-tho-hoang-trung-thong-tieng-tho-khong-dut-c11-34912.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà thơ Hoàng Trung Thông sinh năm 1925 tại Nghệ An, mất năm 1993 tại Hà Nội. Ông còn có những bút danh khác như Đặc Công, Bút Châm. Hoàng Trung Thông từng trải qua nhiều chức vụ trong giới Văn nghệ như Vụ trưởng Vụ Văn nghệ, Ban Tuyên huấn TW, Thư ký tòa soạn tạp chí Văn nghệ, Tổng biên tập tuần báo Văn nghệ, Viện trưởng Viện Văn học, Tổng biên tập Tạp chí Văn học, Ủy viên BCH Hội nhà văn Việt Nam các khóa 1 và 2. Xuất hiện và trưởng thành trong cuộc kháng chiến chống thực dân Pháp, nhà thơ Hoàng Trung Thông tiếp tục tạo dấu ấn trong sáng tác những năm kháng chiến chống Mỹ. Những tập thơ đáng nhắc tới của ông có Quê hương chiến đấu, Đường chúng ta đi, Những cánh buồm, Đầu sóng, Trong gió lửa, Như đi trong mơ, Chiến công tuổi thơ, Hương mùa thơ, Tiếng thơ không dứt, Mùa trăng, một số tập phê bình, tiểu luận, tác phẩm chuyển ngữ.  Trong các thi sĩ Việt Nam thế kỷ 20, Hoàng Trung Thông là người có học vấn uyên bác. Thơ ca của ông giúp con người sống tốt hơn, tâm hồn trong sạch hơn, đánh thức tình yêu với con người, nỗ lực đấu tranh vì những lý tưởng nhân đạo và sự tiến bộ của con người. Thơ Hoàng Trung Thông vì thế ảnh hưởng mạnh mẽ và tác động tới đời sống nhiều thế hệ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/nha-tho-hoang-trung-thong-tieng-tho-khong-dut-c11-34912.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1112_21h30_tieng_tho_1212202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 3): Cuộc họp quy hoạch cán bộ căng thẳng  9/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-3-cuoc-hop-quy-hoach-can-bo-cang-thang-c11-34909.aspx</link>
      <description><![CDATA[Lường trước được sự phức tạp trong nội bộ Đài Truyền hình Bắc Hà, Giám đốc Tổng biên tập Văn Đức, Trưởng ban Tổ chức Tỉnh ủy Hoàng Vĩnh Quyền và Trưởng ban Tổ chức Chính quyền tỉnh Trịnh Nhuệ đã có cuộc trao đổi, hội ý trước giờ họp. Giám đốc Văn Đức cảm thấy cả hai Phó Giám đốc đều không đủ năng lực. Trần Thụy hiền lành nhưng dễ dãi với tất cả. Đỗ Thiết thì “thích làm thủ lĩnh hơn làm thủ trưởng”. Trong lúc cán bộ tỉnh cho rằng Đài Truyền hình Bắc Hà không có nguồn, Văn Đức bất ngờ đưa ra một phương án táo bạo. Ông muốn đưa Phạm Quang Thiện, Trưởng ban Thư kí biên tập vào quy hoạch. Tài năng và phẩm chất của Phạm Quang Thiện đã được chứng minh qua làn sóng. Nhưng trong một môi trường phức tạp, việc hiển nhiên như chọn người tài cho các vị trí chủ chốt lại chẳng hề dễ dàng… Điều này ngay lập tức được thể hiện trong cuộc họp quy hoạch chức danh Giám đốc Đài Truyền hình Bắc Hà. Sau đây, PTV Minh Nguyệt gửi tới quý vị và các bạn những tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-3-cuoc-hop-quy-hoach-can-bo-cang-thang-c11-34909.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1012_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_121220228.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
