<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tìm trong kho báu</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau-cmobile54.aspx</link>
    <description>Tìm trong kho báu</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Timtrongkhobau.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Tìm trong kho báu</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Timtrongkhobau.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Di sản thơ văn Nguyễn Đình Chiểu: Những giá trị truyền đời 26/1/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/di-san-tho-van-nguyen-dinh-chieu-nhung-gia-tri-truyen-doi-c54-34211.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trước sự kiện sắp tới UNESCO sẽ cùng nước ta kỷ niệm năm sinh của nhà thơ Nguyễn Đình Chiểu, Chuyên gia văn học trung đại - GS.TS Trần Ngọc Vương (Đại học Quốc gia Hà Nội) cho rằng đây là một hoạt động “hoàn toàn xứng đáng và có lý”. Nói như vậy bởi qua các tác phẩm của mình, cụ Đồ Chiểu được coi là lá cờ đầu không chỉ của văn học yêu nước ở Nam Bộ và cả đất nước ta. Đồng thời, nhà thơ Nguyễn Đình Chiểu cũng là lá cờ đầu của văn học chống chủ nghĩa thực dân, không chỉ của Việt Nam mà của thế giới. Hơn thế, tác giả của truyện thơ “Lục Vân Tiên”, “Văn tế nghĩa sĩ Cần Giuộc” còn thể hiện tầm vóc, tư duy của một tác giả tiên phong, đi trước thời đại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/di-san-tho-van-nguyen-dinh-chieu-nhung-gia-tri-truyen-doi-c54-34211.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2701_18h30_tim_trong_kho_bau_281202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quan niệm về người anh hùng trong “Văn tế nghĩa sĩ Cần Giuộc”  21/1/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/quan-niem-ve-nguoi-anh-hung-trong-van-te-nghia-si-can-giuoc-c54-34203.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà thơ Nguyễn Đình Chiểu vốn là một nhà nho giàu lòng yêu nước, nhưng vì hoàn cảnh mù lòa mà không thể phất cờ khởi nghĩa như các bậc anh hào như Trương Định, Phan Công Tòng, Thủ khoa Huân. Dẫu vậy, cũng như Nhà yêu nước Phan Văn Trị, bằng tài năng sáng tác thơ văn, cụ Đồ Chiểu đã thành công trong việc biến ngòi bút thành vũ khí chiến đấu sắc bén để phụng sự lý tưởng giải phóng dân tộc. Buổi “Tìm trong kho báu” hôm nay của Ban VHNT VOV6 tập trung soi sáng tâm niệm ấy.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/quan-niem-ve-nguoi-anh-hung-trong-van-te-nghia-si-can-giuoc-c54-34203.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_1/v2_2001_18h30_tim_trong_kho_bau_211202216.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hình ảnh con người Nam bộ qua thơ văn Nguyễn Đình Chiểu  14/1/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/hinh-anh-con-nguoi-nam-bo-qua-tho-van-nguyen-dinh-chieu-c54-34186.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nói về thơ văn Đồ Chiểu, nhà thơ Xuân Diệu ngợi ca: “Ngôn ngữ trong thơ ông “là thứ ngôn ngữ bình dân, chân thực, thông dụng, thực tế, có cái vị thơm, cái hương lành của cây trái Nam Bộ – cái hương vị văn miền Nam”. Giáo sư Lê Trí Viễn nhận định Nguyễn Đình Chiểu vừa là “thầy học giữa làng” vừa là “thầy lang cuối xóm”. Trong ông, có “ba con người trí thức”. Đó là “thầy thuốc, thầy giáo, và nhà thơ”. Giáo sư Trần Văn Giàu cho rằng nhiều câu thơ của Nguyễn Đình Chiểu không cần gọt giũa mà vẫn nói được nhiều điều đơn giản, thẳng thắn, có khi “còn nguyên thuỷ của người Nam Bộ”. Theo Nhà Phê bình Lê Xuân – Người dành nhiều thời gian, công sức để nghiên cứu và khám phá vẻ đẹp của văn hóa - văn nghệ dân gian Nam bộ thì sự nghiệp sáng tác của nhà thơ Nguyễn Đình Chiểu gắn liền với vận mệnh đất nước và nhân dân Nam Bộ trong một giai đoạn lịch sử đầy bi tráng. Thơ văn của ông là hơi thở, là ý tình của người dân Nam Bộ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/hinh-anh-con-nguoi-nam-bo-qua-tho-van-nguyen-dinh-chieu-c54-34186.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_1/v2_131701_18h30_tim_trong_kho_bau_141202213.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
