<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 39): Con đường sáng 13/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-39-con-duong-sang-c11-36032.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ông Khiêm đã mất. Quang Thiện cảm thấy không có động lực gì để tiếp tục đấu tranh. Trước đây, anh nén nhịn giữ gìn là vì cha. Giờ ông mất rồi, Quang Thiện tính bỏ Đài Bắc Hà, nhất là khi có nhiều đơn vị khác sẵn sàng đón anh về như Nhà xuất bản Công nhân hoặc Đài V. Tuy nhiên, nhà báo Nguyễn An không cho phép Quang Thiện bỏ cuộc bởi lẽ làm như vậy là chấp nhận để cái xấu thắng thế. Quang Thiện càng thêm rối bời. Anh không ham thích gì địa vị hay quyền lực mà chỉ băn khoăn tại sao con vật có thể đối xử tốt với nhau còn con người thì không? Trước những đòn thù ác ý mà Đỗ Thiết và Bạc phò đã đánh vào mình, Quang Thiện cũng từng có ý định ăn miếng trả miếng. Nhưng Quang Thiện là Quang Thiện. Anh không thể dùng mưu hèn kế bẩn để đáp lại những thủ đoạn hèn hạ. Anh nhất định phải đi con đường sáng, thắng chúng bằng lẽ phải và sự thật. Liệu Quang Thiện có thể “loại trừ cái ác mà không phải dùng đến cái ác” hay không? Quý vị và các bạn cùng nghe diễn biễn tiếp theo của tiểu thuyết “Sóng độc” - tác phẩm hiếm hoi viết về phát thanh truyền hình của nhà văn Trần Gia Thái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-39-con-duong-sang-c11-36032.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1501_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_161202315.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 37): Trong vòng xoáy tranh giành quyền lực  12/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-37-trong-vong-xoay-tranh-gianh-quyen-luc-c11-36029.aspx</link>
      <description><![CDATA[Câu chuyện ồn ào “học giả bằng thật” của Quang Thiện đã có kết luận rõ ràng từ Ban Kiểm tra Đảng. Chính vì vậy, việc bổ nhiệm Quang Thiện vào vị trí Phó Giám đốc, Phó Tổng Biên tập Đài Bắc Hà vẫn được tiến hành. Nhưng chính vào ngày hôm đó, cụ thân sinh của Quang Thiện bệnh nặng, khó lòng qua khỏi. Anh quyết định bỏ lại mọi thứ phía sau để ở về quê chăm sóc cha. Anh chưa từng muốn dính líu vào vòng xoáy tranh giành quyền lực nhưng lại vô tình bị rơi vào, bị hại đến mức gần như thân bại danh liệt. Ông cụ thân sinh cũng vì chuyện này mà sinh bệnh. Sự yếu thế của một người tử tế cho thấy góc khuất trong đời sống công sở, nơi mà sự bè phái lên ngôi và vì quyền lực, người ta không ngại dùng thủ đoạn với đồng nghiệp của mình. Mọi chuyện đã tới hồi ngã ngũ, hay lại mở ra những cơn sóng độc tiếp theo, khiến Đài Bắc Hà lại thêm một phen lao đao? Sau đây, giọng đọc Minh Nguyệt gửi tới quý vị và các bạn những trang tiếp tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái. Sách do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-37-trong-vong-xoay-tranh-gianh-quyen-luc-c11-36029.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1301_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_131202310.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Đồng quê xào xạc": Nỗi niềm của người làm cha làm mẹ  12/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/dong-que-xao-xac-noi-niem-cua-nguoi-lam-cha-lam-me-c11-36028.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn Vũ Đảm sinh năm 1966 tại Thái Bình. Anh là Cử nhân văn chương, thạc sĩ văn hoá. Nhà văn Vũ Đảm hiện sống và làm việc tại Hà Nội. Đã xuất bản 7 tiểu thuyết, 11 tập truyện ngắn, 1 tập phóng sự. Với trải nghiệm thấm đẫm tình người, cùng một trái tim luôn rung động thổn thức những yêu thương, luôn biết ngân lên giai điệu đồng cảm, xót xa với phận người, với cuộc đời, nhà văn Vũ Đảm đã chưng cất chọn lọc những “gồ ghề”, những “hạt sạn”, những điển hình trong cuộc sống để bối cảnh, tình tiết truyện, ngôn ngữ thoại hiện lên sống động, tự nhiên. Chương trình Đọc truyện đêm khuya hôm nay xin được giới thiệu với các bạn truyện ngắn nhà văn mới chọn và gửi đến bạn nghe đài Đồng quê xào xạc:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/dong-que-xao-xac-noi-niem-cua-nguoi-lam-cha-lam-me-c11-36028.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_1/dong_que_xao_xac_121202311.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
