<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Bút ký “Tết nguyên đán ở nơi xa xứ”  22/1/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-tet-nguyen-dan-o-noi-xa-xu-c158-39498.aspx</link>
      <description><![CDATA[Mùa đông châu Âu dường như khắc nghiệt hơn. Những bông tuyết phủ kín từng nóc nhà, hàng cây, trong miên man một màu trắng lạnh. Cái rét tê tái như càng thấm sâu hơn vào tâm hồn mỗi người con xa xứ, khi ở quê hương mùa xuân ấm áp yêu thương đang dần gõ cửa từng nhà. Có đi xa tới đâu thì quê hương vẫn luôn là một nơi nhớ về. Và, càng đi xa, nỗi nhớ ấy lại càng da diết, cháy bỏng hơn. Nỗi nhớ quê hương, gia đình, họ hàng, làng xóm…cứ thế mà trào dâng trong lòng những người con xa xứ. Thế nên, ở nơi viễn xứ, họ vẫn cố gắng chuẩn bị cho gia đình một cái Tết đúng nghĩa theo phong tục cổ truyền của người Việt Nam. Là người sống ở Pháp lâu năm, nhà văn Hiệu Constant đã có những cảm nhận rất riêng về Tết xưa và Tết nay, về Tết ta và Tết tây trong bút ký “Tết nguyên đán ở nơi xa xứ”. Mời các bạn cùng nghe:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-tet-nguyen-dan-o-noi-xa-xu-c158-39498.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_1/bk_tet_nguyen_dan_o_noi_xa_xu_22120259.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Đỉnh Kinh": Một cái nhìn thấu đáo về hình tượng người lính, người chiến sĩ công an nhân dân  10/1/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/dinh-kinh-mot-cai-nhin-thau-dao-ve-hinh-tuong-nguoi-linh-nguoi-chien-si-cong-an-c158-39484.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn Bùi Tuấn Minh sinh năm 1984 tại Tuy Lai, Mỹ Đức, Hà Nội. Hiện anh công tác tại Trường cao đẳng Cảnh sát nhân dân I, Bộ Công an; là hội viên Hội Nhà văn Việt Nam, Ủy viên Ban Chấp hành Chi hội Nhà văn Công an nhiệm kỳ 2025-2030. Tập truyện ngắn "Đỉnh Kinh" của Trung tá - nhà văn Bùi Tuấn Minh do Nhà xuất bản Hội Nhà văn phát hành vừa qua, gồm 17 truyện ngắn. Đây là thành quả sự lao động nghiêm túc, miệt mài và cẩn trọng của nhà văn trong suốt 4 năm với nội dung đậm nét về đề tài lực lượng vũ trang, chiến tranh cách mạng, các vấn đề mang hơi thở xã hội hướng tới giá trị nhân văn. Về cuốn sách này, phóng viên chương trình có bài “Đỉnh Kinh - Một cái nhìn thấu đáo về hình tượng người lính, người chiến sĩ công an nhân dân”. Mời quý vị và các bạn cùng nghe.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/dinh-kinh-mot-cai-nhin-thau-dao-ve-hinh-tuong-nguoi-linh-nguoi-chien-si-cong-an-c158-39484.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_1/ra_mat_sach_bui_tuan_minh_10120259.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Yếu tố quan trọng để Việt Nam bước vào kỷ nguyên mới  6/1/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/yeu-to-quan-trong-de-viet-nam-buoc-vao-ky-nguyen-moi-c158-39473.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh hiện tại, Việt Nam đang đứng trước thời cơ và thách thức đan xen trong quá trình hội nhập quốc tế sâu rộng và những biến động toàn cầu. Mặc dù nền kinh tế nước ta sau 40 năm đổi mới đất nước có sự phát triển mạnh mẽ, nhưng lại phải đối mặt với các vấn đề như toàn cầu hóa, cạnh tranh khốc liệt và biến đổi khí hậu. Tuy nhiên, điều này cũng tạo ra cơ hội để Việt Nam thể hiện khát vọng “vươn mình,” hướng đến một tương lai thịnh vượng, bền vững và luôn gắn kết với những giá trị văn hóa đặc sắc của mình. Theo nhà báo, nhà văn Vũ Xuân Bân, khát vọng vươn mình của dân tộc ta không chỉ là mong muốn phát triển về mặt kinh tế, mà còn là sự hòa nhập, phát triển bền vững trong khi vẫn bảo tồn và phát huy bản sắc văn hóa dân tộc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/yeu-to-quan-trong-de-viet-nam-buoc-vao-ky-nguyen-moi-c158-39473.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/tieng_noi_vns_61202515.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
