<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 28): Lộ diện âm mưu của Đỗ Thiết 4/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-28-lo-dien-am-muu-cua-do-thiet-c11-35993.aspx</link>
      <description><![CDATA[Bạc phò giơ tay, Đỗ Thiết liền mời ngay anh ta phát biểu. Sau khi nói xa, nói gần châm biếm, anh ta vào thẳng vấn đề tố cáo Quang Thiện học hành không đạt, bằng cấp mập mờ. Trắng trợn hơn nữa, Bạc phò còn chỉ rõ có bài đăng trên báo mới vạch trần Quang Thiện với tít bài “Học mập mờ, vơ chức bự” mà mọi người đang được đọc. Cả hội trường lại càng nhốn nháo hơn. Đến lúc này, Quang Thiện mới thấy rõ ý đồ xấu xa của bè lũ Đỗ Thiết. Những người chân chính tham gia hội nghị cũng thấy chán nản bởi trò hề mà Giám đốc và “hội lá mơ” đã làm. Họ bỏ về dưới sự bất lực của Đỗ Thiết. Quang Thiện cũng từ chối ở lại, anh không ngần ngại vạch mặt âm mưu của Đỗ Thiết trước khi rời đi. Câu chuyện tiếp diễn ra sao? Liệu Quang Thiện có minh chứng được sự trong sạch của mình? Sau đây, qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn dõi theo những trang tiếp tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-28-lo-dien-am-muu-cua-do-thiet-c11-35993.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_1/v2_0401_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_co_qc_41202310.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 27): Bất ngờ ở Hội nghị công nhân viên chức  4/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-27-bat-ngo-o-hoi-nghi-cong-nhan-vien-chuc-c11-35992.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tuy nắm được tin cấp trên đang cất nhắc về chức danh của mình, Quang Thiện vẫn không một chút tỏ ra ta đây, anh vẫn cần mẫn làm công việc chuyên môn. Gần đây, anh thấy hẫng hụt vì từ ngày đồng chí Hoàng Minh lên TW, anh không còn được nghe Bí thư cũ gọi điện góp ý khen- chê về chương trình như trước. Nhưng tâm niệm của một người làm nghề chân chính nhắc nhở Quang Thiện rằng dù không có ai giám sát hay đốc thúc, anh vẫn sẽ hết mình với vai trò và của mình. Ngắt quãng dòng suy nghĩ, Quang Thiện chuẩn bị đến cơ quan chủ trì Hội nghị công nhân viên chức đầu năm. Vợ anh hẹn khi kết thúc Hội nghị, vợ chồng anh sẽ về quê thăm bố mẹ vì bố anh đang ốm. Hội nghị diễn ra vốn đã bất ổn với tình hình thời tiết, sự thiếu vắng của khách mời cấp trên và sự nhốn nháo tranh qua, đấu lại của hai phe nhóm thì lại càng không thể bình thường khi Mùi già vượt mưa mang mấy sấp báo về phát cho mọi người. Sau đó, bạc phò xung phong phát biểu. Câu chuyện tiếp diễn ra sao? Bạc phò xung phong phát biểu chỉ đơn thuần là đóng góp ý kiến chuyên môn? Sau đây, qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn dõi theo những trang tiếp tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-27-bat-ngo-o-hoi-nghi-cong-nhan-vien-chuc-c11-35992.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_0301_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_co_qc_41202310.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 26): Âm mưu triệt hạ Quang Thiện  4/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-26-am-muu-triet-ha-quang-thien-c11-35990.aspx</link>
      <description><![CDATA[Vì sốt ruột nên Bí thư Đình Trường gọi ngay Đỗ Thiết lên gặp sau khi thông tin nhậm chức của ông ta được thông cáo chính thức. Bí thư Đình Trường ra sức quán triệt Đỗ Thiết về sự đoàn kết, đồng lòng với Quang Thiện để xây dựng Đài Bắc Hà đi lên. Miệng vâng vâng, dạ dạ, nhưng Đỗ Thiết không khỏi cay cú, càng thêm căm ghét Quang Thiện. Sau khi rời phòng Bí thư, Đỗ Thiết tới gặp Bạc phò để bàn mưu tính kế. Hai người chụm đầu nghĩ đủ mọi kế, nhưng xem ra không có kế nào có thể chắc chắn triệt hạ được Quang Thiện như đường đi nước bước mà bấy lâu Đỗ Thiết đã tính. Câu chuyện tiếp diễn ra sao? Đỗ Thiết sẽ dùng mưu hèn, kế bẩn như thế nào để hãm hại Quang Thiện? Sau đây, giọng đọc PTV Minh Nguyệt, sẽ gửi tới các bạn những trang tiếp tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-26-am-muu-triet-ha-quang-thien-c11-35990.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_0201_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_co_qc_41202310.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
