<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 15): Quãng đời khó khăn của Trang 5/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-15-quang-doi-kho-khan-cua-trang-c11-37963.aspx</link>
      <description><![CDATA[Những trang truyện đằm sâu khi viết về thời gian ở cữ nhiều khó khăn của Trang khi cô có con ngoài giá thú với Giôn- một người lính không quân của quân đội Hoa Kỳ ở Sài Gòn. Lúc cô sinh con thì Giôn đang nhận nhiệm vụ ném bom ngoài miền Bắc. Thời gian sau, Trang cũng không thấy anh ta quay trở về tìm cô. Để có tiền trang trải cuộc sống và nuôi con, Trang quyết định quay trở lại quán bar Thiên Thai làm việc, mặc cho Diễm và dì Thục Hạnh can ngăn và phản đối. Trong khi đó thì Sơn và Ba Em đã được anh Hai Khánh khuyên nên trở về khu rãy Cam Bốt (thuộc tỉnh Tây Ninh) của gia đình để lánh nạn chờ thời cơ. Đây được xem là nơi an toàn nhất cho cả hai người khi không muốn tham gia vào nghĩa vụ quân sự. Sau nhiều ngày băng rừng, Sơn và Ba Em đã trở về Cam Bốt được an toàn. Hai người gặp lại chị Hai Khánh. Thời gian sống ở đây càng khiến Sơn nghĩ nhiều tới Diễm và quê hương Quảng Nam của mình. Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp theo tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-15-quang-doi-kho-khan-cua-trang-c11-37963.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_0604_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_8420249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 14): Nỗi nhớ khôn nguôi  5/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-14-noi-nho-khon-nguoi-c11-37959.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trang hoàn toàn gục ngã trước cái chết bi thảm của cha, mẹ và người yêu Trần Văn Tâm tử trận. Trong những ngày tháng tuyệt vọng, Hùng hippie giúp cô quên ý định quyên sinh bằng rượu và ma túy. Sau khi nỗi đau lắng xuống, Trang đối diện với thực tế là phải kiếm tiền để sống. Cô trở thành vũ nữ Đài Trang nổi tiếng của quán ba Thiên Thai. Trong lúc này thì Sơn vẫn sống trốn chui lủi dưới hầm tại Tây Ninh cùng với Ba Em. Vùng Tây Ninh – Hậu Nghĩa cũng ác liệt không kém chiến trường miền Trung quê anh. Trận đánh giữa quân Việt Nam Cộng Hòa và lính chính quy Bắc Cộng ở núi Bà Đen khiến rất nhiều người dân thiệt mạng. Trong những lúc nằm dưới hầm nghe tiếng bom đạn ác liệt vang dội, Sơn lại nhớ tới hình ảnh của Diễm, nhớ tới nụ hôn khi hai người chia tay nhau. Bây giờ, giọng đọc NSUT Việt Hùng sẽ giở tới  quý vị và các bạn diễn biến tiếp theo trong tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một. Tác phẩm vừa dành giải thưởng văn xuôi của Hội Nhà văn Việt Nam năm 2023.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-14-noi-nho-khon-nguoi-c11-37959.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_0504_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_54202410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 13): Tâm trạng rối bời  4/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-13-tam-trang-roi-boi-c11-37956.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tình hình bắt lính nghĩa vụ ở Miền Nam ngày càng ác liệt, ông Tư Duy không thể xin được giấy hoãn quân dịch nên phải đưa Sơn về Tây Ninh trốn trong một tòa thánh. Nằm ở nơi ẩn trốn, lòng Sơn cồn cào nhớ tới Diễm, nhớ tới thời gian hồi nhỏ ở quê, nhớ tới cái chết thương tâm của ông Xí. Buổi tối thứ 7, xóm đạo Tân Ba, đầu thị xã Thủ Biên náo động bởi một vụ nổ lớn. Thủ phạm là Hùng hipper ném lựa đạn nổ chết 4 viên phi công. Sự việc bắt nguồn từ vụ ẩu đả tại quán ba giữa Hùng và nhóm phi công. Ít ai biết được hành động nông nổi của Hùng đã làm hỏng kế hoạch gài lựu đạn giết mấy tên cố vấn Mỹ của Hoàng Phong. Nhưng nghe lý do giải thích của Hùng thì Hoàng Phong đánh phải chấp nhận và cố gắng bảo vệ Hùng khi báo cáo lên cấp trên. Bây giờ, giọng đọc NSUT Việt Hùng sẽ giở tới  quý vị và các bạn diễn biến tiếp theo trong tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một. Tác phẩm vừa dành giải thưởng văn xuôi của Hội Nhà văn Việt Nam năm 2023.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-13-tam-trang-roi-boi-c11-37956.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_0404_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_5420249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
