<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Apr 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 20): Cuộc chiến đang hồi căng thẳng 11/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-20-cuoc-chien-dang-hoi-cang-thang-c11-37980.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cuộc chiến đang hồi căng thẳng trước mùa gặt, liên tiếp xảy ra những trận đánh kinh hoàng. Ông Giới và ông Ruộng chứng kiến rõ nhất cảnh trâu bò, lợn gà chạy tán loạn, vướng mìn chết la liệt. Chỉ sau một đêm cảnh tan hoang cửa nhà, người chết, vật chết đầy đường, Nhà ông Ruộng chỉ còn lại đống tro tàn. Đau xót hơn, vừa lúc ấy, ông nhận tin dữ 3 đứa con ông là Trí ,Giang và Thủy đã chết. Trí  và Thủy là lính cộng hòa còn Giang là bộ đội của quân giải phóng. Vợ ông, bà Kha Ly suy sụp khi chứng kiến 3 đứa con nằm cạnh nhau chờ lính đến khâm liệm và mai táng. Ông Ruộng bình tĩnh hơn vợ. Ông nhận tiền tử tuất của 2 thằng con và nhờ ông Tư Duy lo cho Sơn - thằng con trai út của ông đang bị Việt cộng bắt vào rừng. Giữ lời hứa với ông Ruộng, ông Lý Lê và ông Tư Duy đã giúp Sơn. Sơn có giấy hoãn dịch và thẻ sinh viên giả để không phải đi lính. Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp theo tiểu thuyết “Từ giờ thứ Sáu đến giờ thứ Chín” của nhà văn Nguyễn Một.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-20-cuoc-chien-dang-hoi-cang-thang-c11-37980.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1104_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_12420249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 19): Lý tưởng cách mạng  10/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-19-ly-tuong-cach-mang-c11-37976.aspx</link>
      <description><![CDATA[Theo lời kể của bà Mười thì ông Tư cụt tên thật là Nguyễn Văn Dũng, tên thánh là Phê-rô. Ông là con thứ tư trong một gia đình Công giáo. Của cải từ thời ông cố để lại, đến đời cha mẹ ông thêm nghề buôn bán tơ lụa với người Pháp, Bồ Đào Nha, Trung Quốc… nên trở thành nhà tư sản lớn nhất thời ấy ở phía Bắc. Dũng ngay từ nhỏ tính khí hiền lành nên được cha mẹ gửi vào nhà thờ. Vì thế khi biến cố gia đình xảy ra thì may mắn thoát nạn và Dũng đã theo dòng người di cư vào Nam. Anh kết hôn với cô Lài và sinh ra Hùng Hippie. Sơn rất cảm phục Hùng vì tính khí mạnh mẽ, quyết đoán, luôn mang trong mình lý tưởng về công cuộc giải phóng. Phải chăng vì điều này mà chính quyền Sài Gòn đã ra lệnh bắt giữ ông Dũng, tức Tư cụt hòng khiến Hùng Hippie phải lộ diện? Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-19-ly-tuong-cach-mang-c11-37976.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1004_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_save_114202410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 18): Nhân vật bí ẩn  10/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-18-nhan-vat-bi-an-c11-37975.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sơn đã rất bất ngờ khi nhìn thấy lá cờ có hình ngôi sao vàng ở giữa đang nằm gọn trong bao tải bột mì mà anh đã dùng để gối đầu trong suốt thời gian trú nhờ nhà bà Mười. Vậy bà Mười là ai? Tại sao bà ấy lại sẵn sàng cưu mang khi biết anh là người của quân Giải phóng vừa từ chiến khu trở về? Sơn cảm thấy bà Mười không phải là người đơn giản. Bằng chứng là bà không chỉ bán rượu cho các thương phế binh của quân đội Việt Nam Cộng hòa, mà còn chơi thân, giúp đỡ và nhận một phi công Mỹ làm con nuôi… Vậy tại sao bà Mười lại phải làm thế? Sơn muốn đi tìm câu trả lời cho điều thắc mắc này. Trở lại với tâm trạng của Diễm khi đọc bức thư của Sơn. Mặc dù cô đang rất buồn vì nội dung thư không hề nhắc tới tình cảm của anh dành cho mình, nhưng cô lại khá bất ngờ vì lý tưởng mà Sơn đang theo đuổi. Hình ảnh của Sơn cùng câu chuyện về thời niên thiếu của anh bỗng chốc chiếm trọn tâm trí Diễm. Thậm chí cô đã xúc động khi Sơn chia vẻ về cuộc đời xấu số của người bạn tên Hương thời học phổ thông. Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một. Tác phẩm vinh dự được nhận Giải thưởng của Hội Nhà văn Việt Nam năm vừa qua.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-18-nhan-vat-bi-an-c11-37975.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_0904_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_10420248.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
