<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tìm trong kho báu</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau-cmobile54.aspx</link>
    <description>Tìm trong kho báu</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Timtrongkhobau.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Tìm trong kho báu</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Timtrongkhobau.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Cơ chế chuyển nghĩa hoán dụ của thành ngữ trong ca dao người Việt 31/10/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/co-che-chuyen-nghia-hoan-du-cua-thanh-ngu-trong-ca-dao-nguoi-viet-c54-39343.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ca dao có chứa các thành ngữ có một số cơ chế tạo nghĩa hàm ẩn, trong đó có cách tạo lập tầng nghĩa hàm ẩn theo cơ chế chuyển nghĩa hoán dụ. Hoán dụ mang đặc điểm biểu trưng hóa. Biểu trưng trong hoán dụ là lấy một thuộc tính, một bộ phận của sự vật, hiện tượng nào đó để đại diện cho sự vật, hiện tượng đó một cách tượng trưng hóa, ước lệ hóa mang tính chất khái quát, trừu tượng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/co-che-chuyen-nghia-hoan-du-cua-thanh-ngu-trong-ca-dao-nguoi-viet-c54-39343.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_10/v2_31100411_08h00_tim_trong_kho_bau_pl_18h30_311020249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhà văn Vũ Bình Lục và các công trình giải mã văn học Trung đại  24/10/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/nha-van-vu-binh-luc-va-cac-cong-trinh-giai-ma-van-hoc-trung-dai-c54-39334.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà văn, nhà thơ, nhà nghiên cứu văn học Vũ Bình Lục sinh năm 1948, quê ở Thái Thụy, Thái Binh. Ông là Hội viên Hội Nhà văn Việt Nam, hội viên Hội Nhà văn Hà Nội, hiện sống và làm việc tại Hà Nội. 20 năm trước, nhà văn Vũ Bình Lục từng được trao giải cao nhất trong cuộc thi thơ Tạp chí Văn nghệ Quân đội, sau đó là giải cao nhất Nghiên cứu – Phê bình văn học của Liên hiệp các Hội văn học và Nghệ thuật Việt Nam và giải thưởng Văn học năm 2023 của Hội Nhà văn Hà Nội. Về lĩnh vực Nghiên cứu – Phê bình văn học, tác phẩm đáng chú ý của nhà văn Vũ Bình Lục có thể kể đến những cuốn “Giải mã thơ chữ Hán và bình thơ Nôm của Nguyễn Trãi”, “Giải mã thơ Lý - Trần” (5 tập, gồm 2800 trang), “Hồn thiền trong thơ Lý - Trần” (700 trang), “Thánh thơ Cao Bá Quát” (hơn 700 trang), “Giải mã thơ chữ Hán Việt Nam từ thế kỷ 15 đến đầu thế kỷ 19” (2 quyển gồm 1600 trang), “Giải mã thơ chữ Hán Lê Quý Đôn” (756 trang) và “Vừa đi vừa nghĩ” (1050 trang)…Chặng đường, tâm huyết, thành quả và phương pháp nghiên cứu giải mã kho báu văn chương dân tộc của nhà văn Vũ Bình Lục mới đây đã được bàn luận trong tọa đàm khoa học với chủ đề “Nhà văn Vũ Bình Lục và các công trình giải mã văn học Trung đại”. Đây là hoạt động do Viện nghiên cứu Bảo tồn và Phát huy văn hóa dân tộc và Tạp chí Văn hiến Việt Nam phối hợp tổ chức.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/nha-van-vu-binh-luc-va-cac-cong-trinh-giai-ma-van-hoc-trung-dai-c54-39334.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_10/v2_242810_08h00_tim_trong_kho_bau_pl_18h30_save_lai_2410202410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thành ngữ trong ca dao người Việt  18/10/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/thanh-ngu-trong-ca-dao-nguoi-viet-c54-39323.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong kho tàng ca dao vô cùng phong phú với hàng chục nghìn câu và bài của dân tộc ta thì có rất nhiều bài, nhiều câu có chứa thành ngữ, tục ngữ. Ca dao, với lợi thế trong biểu đạt đã chuyển tải một cách truyền cảm, dễ thuộc, dễ nhớ nhiều lời ăn tiếng nói của dân gian.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/thanh-ngu-trong-ca-dao-nguoi-viet-c54-39323.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_10/v2_172110_08h0018h30_tim_trong_kho_bau_1810202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
