<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Một góc nhìn khác về cuộc chiến  9/9/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/mot-goc-nhin-khac-ve-cuoc-chien-c158-34713.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhà thơ, nhạc sĩ Nguyễn Thụy Kha vừa ra mắt tiểu thuyết “Hương” (do Nhà xuất bản Chính trị Quốc gia Sự thật ấn hành). Thông qua nhật ký và hồi ký của những người lính ở cả hai bên chiến tuyến, tác giả đã giúp người đọc hiểu hơn về sự khốc liệt của chiến tranh, về tình yêu của những người lính cũng như lòng vị tha của con người Việt Nam. Cuốn sách là một câu chuyện tình, nhưng đồng thời cũng như một nén hương tưởng niệm những người chiến sĩ thầm lặng đã hi sinh vì Tổ quốc. Sau đây, chúng ta cùng bước vào thế giới của tiểu thuyết “Hương” qua bài viết của BTV Đỗ Anh Vũ có nhan đề “Một góc nhìn khác về cuộc chiến”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/mot-goc-nhin-khac-ve-cuoc-chien-c158-34713.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_9/gts_tieu_thuyet_huong_hc_9920227.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bút ký “Những người đưa cánh sóng bay xa”   31/8/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-nhung-nguoi-dua-canh-song-bay-xa-c158-34704.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ngày nào cũng vậy, từ “vươn thở đến tiếng thơ”, từ miền núi cao hay miền cát trắng, từ miền xuôi tới miền ngược, ở những nơi núi cao nhất cho đến những nơi sình lầy, hoang vu hay cát bỏng, nắng cháy...những kỹ thuật viên của các Đài phát sóng phát thanh không quản ngày rét cắt da, đêm mưa dầm dề, khi nắng như thiêu, khi bão như cuốn bay cả người vẫn bám Đài, bám máy không một chút xao nhãng, vượt qua khó khăn giữ cho cánh sóng phát thanh luôn thông suốt, rõ, xa, rộng, chuẩn…bay cao, vang xa đến mọi miền Tổ quốc và nhiều vùng lãnh thổ trên thế giới. Họ không bao giờ được nhắc tên trên làn sóng nhưng họ là cánh tay nối dài của cánh sóng. Và nhà báo Đồng Mạnh Hùng đã trìu mến gọi họ là “Những người đưa cánh sóng bay xa”:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/but-ky-nhung-nguoi-dua-canh-song-bay-xa-c158-34704.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/canh_song_6920228.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sự bất trắc của đời sống đô thị trong "Ở trọ phố phường"  31/8/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/su-bat-trac-cua-doi-song-do-thi-trong-o-tro-pho-phuong-c158-34703.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong 10 năm qua, tác giả Anh Thư, biên tập viên Ban Văn học Nghệ thuật (VOV6), Đài Tiếng nói Việt Nam, đã xuất bản 4 tác phẩm: “Thư không gửi cho ba”, “Café và quán vắng”, “Giấc mơ trung thu”, và mới nhất là tập truyện ngắn “Ở trọ phố phường” (do NXB Văn học ấn hành). Hai mươi truyện ngắn là những lát cắt đời sống, phô bày những trạng thái bấp bênh và bất an của những thân phận từ nông thôn đến sinh sống và làm việc tại thành phố. Để hiểu thêm về tác phẩm này, BTV chương trình đã có cuộc trò chuyện với nhà văn Thiên Sơn, người đã luôn dành sự quan tâm tới các sáng tác của tác giả Anh Thư.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/su-bat-trac-cua-doi-song-do-thi-trong-o-tro-pho-phuong-c158-34703.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_8/gts_o_tro_pho_phuong_hc_318202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
