<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tùy bút “Đất nước đang trên đường lớn”  7/2/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuy-but-dat-nuoc-dang-tren-duong-lon-c158-37823.aspx</link>
      <description><![CDATA[Các bạn thân mến! 
Đất nước đã bước vào Xuân Giáp Thìn 2024, năm thứ 79 của nước Việt Nam giữa thời đại mới. Mùa xuân năm con Rồng gợi cho chúng ta nghĩ đến cái thế rồng bay lên với những khát vọng về sự phát triển lớn lao vươn tới thịnh vượng hùng cường. Trong suốt chiều dài lịch sử dựng nước và giữ nước, ngày hôm nay, cùng với bao trăn trở vượt thoát khỏi khủng hoảng kinh tế xã hội, đổi mới đã hình thành, và trở nên chủ đạo. Cơ đồ đã hiện ra với những tạo dựng bền vững cho một vòng xoáy phát triển mới, bắt đầu từ những con đường lớn rộng, những đại lộ thênh thang… Tùy bút “Đất nước đang trên đường lớn” của nhà thơ Nguyễn Thành Phong đã thể hiện khát vọng ấy với niềm hy vọng đầy tự hào, hãnh diện:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuy-but-dat-nuoc-dang-tren-duong-lon-c158-37823.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_2/tuy_but_mung_2_tet_72202410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhà văn Hoàng Anh Sướng: "Lì xì là nét đẹp văn hóa truyền thống, nên giữ gìn và có thể đổi mới, sáng tạo thêm"  6/2/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nha-van-hoang-anh-suong-li-xi-la-net-dep-van-hoa-truyen-thong-nen-giu-gin-va-co-c158-37815.aspx</link>
      <description><![CDATA[Tục lệ mừng tuổi, có từ ngàn đời nay, tuy nhiên ngày một trở nên phiền phức trong xã hội hiện đại. Phú quý sinh lễ nghĩa đã làm biến tướng một phong tục tốt đẹp. Không còn giữ được ý nghĩa gốc về “món tiền nhỏ may mắn”, lì xì trở thành gánh nặng với không ít người. Theo nhà văn-nhà báo Hoàng Anh Sướng, lì xì là nét đẹp văn hóa truyền thống, nên giữ gìn và có thể đổi mới, sáng tạo thêm. Ví dụ như có thể lì xì bằng sách, đồ chơi phù hợp với đối tượng người nhân. Trong phong gói quà mình viết thiệp chúc mừng năm mới kèm một lời chúc ý nghĩa tới người nhận. Những món quà ấy sẽ giúp người nhận, đặc biệt là trẻ em hình thành thói quen đọc sách, phát triển trí tuệ, nuôi dưỡng những hạt giống thiện lành:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nha-van-hoang-anh-suong-li-xi-la-net-dep-van-hoa-truyen-thong-nen-giu-gin-va-co-c158-37815.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2024_2/tnvs_li_xi_tet_6220248.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hình tượng Đảng, Bác Hồ trong sáng tác văn học nghệ thuật  2/2/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/hinh-tuong-dang-bac-ho-trong-sang-tac-van-hoc-nghe-thuat-c158-37811.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sáng tác về Đảng quang vinh, Chủ tịch Hồ Chí Minh và Mùa xuân của đất nước luôn là đề tài lớn trong xúc cảm của nghệ sĩ. Những năm qua, các tác phẩm văn học nghệ thuật ngợi ca về chủ đề này luôn mang đến cho chúng ta cảm xúc mới, tràn đầy niềm tin và hi vọng. Văn nghệ sĩ trẻ mang trong mình lòng kính trọng và tri ân các thế hệ đi trước đã dày công gìn giữ và xây đắp nền hòa bình độc lập, để chúng ta có được cuộc sống ấm no và hạnh phúc ngày hôm nay. Có lẽ cũng chính điều này mà văn nghệ sĩ trẻ đã không ngừng cố gắng để tìm cách tiếp cận độc đáo khi sáng tác về Đảng, Bác Hồ và Mùa xuân. (Điểm hẹn văn nghệ 03/02/2024)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/hinh-tuong-dang-bac-ho-trong-sang-tac-van-hoc-nghe-thuat-c158-37811.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2024_2/v2_0302_08h0018h30_diem_hen_van_nghe_22202416.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
