<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Tri âm cùng con chữ”: Tấm chân tình của người cầm bút 5/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tri-am-cung-con-chu-tam-chan-tinh-cua-nguoi-cam-but-c158-35998.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong 25 tác phẩm văn học được nhận Giải thưởng VHNT năm vừa qua của Liên hiệp các Hội VHNT Việt Nam có tập tiểu luận phê bình “Tri âm cùng con chữ” của nhà giáo, nhà phê bình Trịnh Vĩnh Đức (nhận Giải B). Ông là hội viên Hội Văn học Nghệ thuật Thanh Hóa, đồng thời là một trong những cây viết sung sức, có nhiều bài viết đăng tải trên các báo, tạp chí văn nghệ. Nhà phê bình Trịnh Vĩnh Đức đã ra mắt một số tác phẩm như “Lý luận phê bình văn học Thanh Hóa”, tập thơ “Hương biển”. Tập tiểu luận phê bình “Tri âm cùng con chữ” là tác phẩm mới nhất của ông. Sách do NXB Hội Nhà văn ấn hành. Sau đây, chúng ta cùng tìm hiểu tác phẩm này qua cuộc trò chuyện giữa nhà phê bình Trịnh Vĩnh Đức và phóng viên chương trình.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tri-am-cung-con-chu-tam-chan-tinh-cua-nguoi-cam-but-c158-35998.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_1/gts_tri_am_cung_con_chu_hc_51202311.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGS-TS Bùi Hoài Sơn: Hệ giá trị dẫn dắt sự phát triển của đất nước, của gia đình và của mỗi cá nhân  3/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/pgs-ts-bui-hoai-son-he-gia-tri-dan-dat-su-phat-trien-cua-dat-nuoc-cua-gia-dinh-c158-35988.aspx</link>
      <description><![CDATA[Để triển khai thực hiện Nghị quyết Đại hội XIII của Đảng, chúng ta đang đẩy mạnh nghiên cứu, phân tích, làm rõ các hệ giá trị quốc gia, hệ giá trị văn hóa, hệ giá trị gia đình và chuẩn mực con người Việt Nam trong thời kỳ mới. Vậy ngoài những điều cơ bản thì các hệ giá trị này có điều gì mới và mối quan hệ biện chứng giữa các hệ giá trị đó ra sao. Chúng ta cùng đi tìm câu trả lời trong chuyên mục Tiếng nói Văn nghệ sỹ với sự tham gia của PGS-TS Bùi Hoài Sơn-Ủy viên Thường trực Ủy ban Văn hóa, Giáo dục của Quốc hội.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/pgs-ts-bui-hoai-son-he-gia-tri-dan-dat-su-phat-trien-cua-dat-nuoc-cua-gia-dinh-c158-35988.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_1/he_gia_tri_gia_dinh_chuan_muc_con_nguoi_31202314.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ngọt ngào sơn ca-Tác phẩm nghiên cứu, sưu tầm, dịch thuật Việt-Hán-Choang  29/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/ngot-ngao-son-ca-tac-pham-nghien-cuu-suu-tam-dich-thuat-viet-han-choang-c158-35977.aspx</link>
      <description><![CDATA[Vào ngày 4/1 tới đây, tại Hà Nội, Liên hiệp các Hội Văn học nghệ thuật Việt Nam sẽ tổ chức trao giải thưởng Văn học nghệ thuật năm 2022. Các tác phẩm được vinh danh thuộc nhiều thể loại khác nhau, bao gồm các ấn phẩm, tranh, ảnh, tác phẩm điêu khắc, phim tài liệu… Một trong những gương mặt trẻ nhận giải năm nay là tác giả Hoàng Diệp Hằng, Hội viện Hội Văn học Nghệ thuật tỉnh Lạng Sơn. Chị nhận Giải C cho tập nghiên cứu, sưu tầm dịch thuật Việt – Hán – Choang có nhan đề “Ngọt ngào sơn ca”, do NXB Văn hóa dân tộc ấn hành. Nghiên cứu về ca dao dân tộc Choang – dân tộc thiểu số có số dân đông nhất Trung Quốc trong mối liên hệ với ca dao dân tộc Tày – Nùng (Lạng Sơn), tác giả Hoàng Diệp Hằng đã gặp phải những khó khăn gì? Chúng ta cùng nghe cuộc trò chuyện sau đây giữa tác giả và phóng viên chương trình.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/ngot-ngao-son-ca-tac-pham-nghien-cuu-suu-tam-dich-thuat-viet-han-choang-c158-35977.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/gts_ngot_ngao_son_ca_2912202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
