<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 22): Lá mặt lá trái 29/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-22-la-mat-la-trai-c11-35976.aspx</link>
      <description><![CDATA[Việc Đỗ Thiết ngả bài muốn bắt tay với Quang Thiện đối phó giám đốc Hùng Dũng khiến Thiện rất khó xử. Công việc của Đài dưới sự chỉ đạo của Hùng Dũng đang tốt, anh em làm việc rất phấn khởi. Nhưng Thiện không có bằng chứng nào để tố cáo âm mưu của Đỗ Thiết. Nếu anh không cẩn thận còn bị Đỗ Thiết phản đòn lại. Đỗ Thiết thì rất tức tối khi Quang Thiện không nhận lời cùng mình đối phó Hùng Dũng. Thiết bắt đầu kích động Bạc phò thù ghét để trả thù Quang Thiện. Thiết nhắc lại mối quan hệ giữa Bạc phò với Lan vẩu với hai mục đích. Một là kích động thù hận của Bạc phò với Quang Thiện, hai là nắn gân đàn em của mình. Rõ ràng ngay cả với đàn em thân cận như Bạc phò thì Thiết cũng lá mặt lá trái đầy mưu tính. Đỗ Thiết sẽ có âm mưu quỷ kế gì để hãm hại Hùng Dũng, trả thù Quang Thiện, PTV Minh Nguyệt sẽ gửi tới quý vị diễn biến tiếp theo tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-22-la-mat-la-trai-c11-35976.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_2912_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_2912202212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 21): Mưu hèn kế bẩn của Đỗ Thiết  28/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-21-muu-hen-ke-ban-cua-do-thiet-c11-35975.aspx</link>
      <description><![CDATA[Một làn sóng đổi mới được lan tỏa tại Đài Bắc Hà. Trần Thụy đã nghỉ hưu, Hùng Dũng giao cho Quang Thiện việc thiết kế lại chương trình, mở các lớp đào tạo lại cho cán bộ, nhân viên, kĩ thuật viên về kĩ năng sản xuất chương trình thời đại kĩ thuật số. Chương trình hay, người xem nhiều, quảng cáo tăng, thu nhập tốt khiến anh em rất phấn khởi. Thế nhưng, Đỗ Thiết lại không cảm thấy như vậy. Ngoài mặt Đỗ Thiết vui vẻ, niềm nở nhưng thực sự trong lòng lại ấp ủ nhiều kế sách. Tại quán thịt chó quen thuộc, hội lá mơ giờ còn ba người là Đỗ Thiết, Mùi già, Bạc phò bàn luận về luân chuyển nhân sự trong cơ quan. Trong khi Hùng Dũng, Quang Thiện và mọi người tất bật cho việc đổi mới chương trình thì Đỗ Thiết lại bày mưu tính kế chức vụ, quyền lợi tại Đài. Chiều hôm đó, Đỗ Thiết ngả bài luôn với Quang Thiện việc bắt tay nhau để lật đổ ghế giám đốc của Hùng Dũng. Đương nhiên Thiện không thể thỏa hiệp với mưu mô bẩn thỉu của Thiết. Nhưng anh cũng biết nếu mình từ chối thẳng thừng thì rất dễ ăn đòn trả đũa của Đỗ Thiết. Trước khi nghỉ hưu, Trần Thụy đã kể cho Thiện nghe việc Đỗ Thiện chơi ông anh kết nghĩa một vố đau như thế nào. Bây giờ, quý vị và các bạn cùng nghe tiếp tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-21-muu-hen-ke-ban-cua-do-thiet-c11-35975.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_2812_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_2812202214.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Xác đào": Mong ước tình cảm gia đình ấm áp  27/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/xac-dao-mong-uoc-tinh-cam-gia-dinh-am-ap-c11-35974.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện rất kiệm lời đối thoại, chỉ có lời độc thoại nội tâm của cô bé đóng vai người kể chuyện. Tác phẩm như một cuốn phim chiếu chậm ký ức của nhân vật Tôi, toát lên nỗi đau, sự cô độc tột cùng của cô bé thiếu vắng hình bóng người mẹ, mong ước vòng tay ấm áp của người cha, thèm khát hơi ấm gia đình. Cái giỏi của nhà văn là ở chỗ không trực tiếp miêu tả nỗi đau, sự cô độc, mong ước giản dị của cô bé mà chỉ gợi tả về nó qua một vài chi tiết nghệ thuật đắt giá, điều này khiến cho ngôn ngữ văn xuôi của nhà văn gần gữi với ngôn ngữ thơ mang tính dư ba rất lớn. Cốt truyện không theo diễn tiến sự kiện, tác giả triển khai mạch truyện theo dòng tâm trạng của nhân vật cô bé. Một thế giới thiên nhiên-xã hội dù đẹp đẽ đến đâu vẫn có sự cô đơn, lạnh lẽo. Cũng có thể coi nó là biểu tượng cho không gian gia đình khuyết vỡ, không lành lặn, để lại tổn thương cho mọi thành viên, đặc biệt tạo nên vết thương khó lành trong trái tim trẻ thơ. Đào gốc đào đi còn lại huyệt đào, chặt đào mới nhìn thấy nhựa đào. Nhưng hành động vô tình hay cố ý của người lớn mới là những nhát dao chém phũ phàng, khiến tâm hồn trẻ thơ chảy máu mà không ai nhìn thấy. Yếu tố kỳ ảo xuất hiện trong giấc mơ hạnh phúc của nhân vật kể chuyện xưng “Tôi”. Cô bé mơ cùng mẹ về thăm vườn đào, thật vui tươi, với tiếng cười nhưng khi giấc mơ tan biến thì chỉ còn lại nước mắt. Nhan đề “Xác đào” đầy sức gợi, khiến người đọc người nghe ám ảnh và ước muốn giá như mình có thể hóa thành một cây đào cổ thụ cúi xuống che chở cho một cành đào non đang run rẩy trong giá lạnh…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/xac-dao-mong-uoc-tinh-cam-gia-dinh-am-ap-c11-35974.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/xac_dao_2712202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
