<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 18): Nhân vật bí ẩn 10/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-18-nhan-vat-bi-an-c11-37975.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sơn đã rất bất ngờ khi nhìn thấy lá cờ có hình ngôi sao vàng ở giữa đang nằm gọn trong bao tải bột mì mà anh đã dùng để gối đầu trong suốt thời gian trú nhờ nhà bà Mười. Vậy bà Mười là ai? Tại sao bà ấy lại sẵn sàng cưu mang khi biết anh là người của quân Giải phóng vừa từ chiến khu trở về? Sơn cảm thấy bà Mười không phải là người đơn giản. Bằng chứng là bà không chỉ bán rượu cho các thương phế binh của quân đội Việt Nam Cộng hòa, mà còn chơi thân, giúp đỡ và nhận một phi công Mỹ làm con nuôi… Vậy tại sao bà Mười lại phải làm thế? Sơn muốn đi tìm câu trả lời cho điều thắc mắc này. Trở lại với tâm trạng của Diễm khi đọc bức thư của Sơn. Mặc dù cô đang rất buồn vì nội dung thư không hề nhắc tới tình cảm của anh dành cho mình, nhưng cô lại khá bất ngờ vì lý tưởng mà Sơn đang theo đuổi. Hình ảnh của Sơn cùng câu chuyện về thời niên thiếu của anh bỗng chốc chiếm trọn tâm trí Diễm. Thậm chí cô đã xúc động khi Sơn chia vẻ về cuộc đời xấu số của người bạn tên Hương thời học phổ thông. Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một. Tác phẩm vinh dự được nhận Giải thưởng của Hội Nhà văn Việt Nam năm vừa qua.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-18-nhan-vat-bi-an-c11-37975.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_0904_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_10420248.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 17): Cơ hội gặp lại người thương  9/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-17-co-hoi-gap-lai-nguoi-thuong-c11-37973.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong một lần Diễm cùng với Thành tới thăm mộ của anh hai Trần Văn Tâm thì họ đã gặp Hùng Hippie và Hoàng Phong. Cuộc gặp này đã giúp Diễm biết được đôi chút tin tức về Sơn, rằng anh ấy đã tham gia vào lực lượng quân Giải phóng ở tỉnh Tây Ninh. Nhưng Diễm đâu biết rằng đây chỉ là một phần kế hoạch đã được Sơn và Ba Em thực hiện nhằm giúp hai người nhanh chóng có cơ hội quay trở lại thành phố. 
Sau hai tháng Sơn gặp Hùng ở Tây Ninh, thì trong một lần bị quân địch càn quét, Sơn đã bị mất liên lạc với Ba Em khi hai người đang ẩn lấp trong rừng. Nhờ già làng Điểu Hạp cùng dân làng sinh sống ở Sóc Bưng Sê giúp đỡ, nên Sơn đã thuận lợi trở lại thành phố. Hiện anh đang ở trên căn gác của nhà bà Mười, cách nhà của Diễm vài trăm bước chân. Tại sao cơ hội thuận lợi như vậy mà Sơn lại chưa đến gặp Diễm?
Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-17-co-hoi-gap-lai-nguoi-thuong-c11-37973.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_0804_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_9420248.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Thông trên núi Sơn Viện": Thời gian chữa lành mọi vết thương  9/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/thong-tren-nui-son-vien-thoi-gian-chua-lanh-moi-vet-thuong-c11-37972.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn Thông trên núi Sơn Viện của tác giả Lê Đình Trung là tiếng vọng từ quá khứ, sống dậy trong nhân vật kể chuyện xưng Tôi-người con gái mang tâm hồn vụn vỡ, ký ức là những mảnh ghép đau thương chắp vá, vì không đủ mạnh mẽ để đối diện, cô chọn cách trốn chạy đau buồn trong suốt mười năm mới trở lại thăm quê. Truyện lên án tư tưởng trọng nam khinh nữ, cái tư tưởng lỗi thời, lạc hậu nhưng vẫn còn bám rễ ăn sâu vào nết ăn lối nghĩ của không ít người nhà quê. Sự ám ảnh của tư tưởng ấy như ngọn lửa thiêu rụi đi lương tri, sự tỉnh táo cần có của một con người, khiến con người ấy đánh mất mình và làm tan vỡ hạnh phúc gia đình. May thay, sau tất cả những đớn đau, những biến cố, tình người là thứ còn lại duy nhất để xoa dịu, chữa lành những vết thương sâu hoắm, nhức buốt tưởng như khó có thể lành được. Thông trên núi Sơn Viện có nội dung nhẹ nhàng nhưng sâu lắng, văn phong giản dị, tình tiết truyện chân thực đã chạm đến cảm xúc, rung động trong trái tim người đọc người nghe.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/thong-tren-nui-son-vien-thoi-gian-chua-lanh-moi-vet-thuong-c11-37972.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/thong_tren_nui_son_vien_9420249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
