<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2025 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Ám ảnh chữ” - Tâm ý phẩm bình văn học 14/6/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/am-anh-chu-tam-y-pham-binh-van-hoc-c158-39704.aspx</link>
      <description><![CDATA[Với những nhà thơ, nhà văn chân chính, dẫu trong bộn bề cuộc sống và ngăn trở của tuổi tác, ngọn lửa ngẫm nghĩ, sáng tạo luôn âm thầm, nung nấu và thắp lên trong từng trang viết. Mới đây, ở tuổi 83, nhà thơ Hữu Thỉnh ra mắt tập Tiểu luận và Phê bình văn học mang tên “Ám ảnh chữ”. Cuốn sách tập hợp những bài viết về chân dung tác giả và tác phẩm trong nền văn học hiện đại nước ta. Trong đó, có những tên tuổi tầm vóc trên văn đàn thời chống Pháp, thời Thơ Mới, thời chống Mỹ, sau Đổi mới và kể cả những tác phẩm mới ra mắt vài năm trở lại đây. Bằng ngòi bút tinh tế, giàu chiều sâu, nhà thơ Hữu Thỉnh đã làm nổi bật cá tính sáng tạo của các tác giả qua các tác phẩm mang bản sắc tinh thần, bản sắc ngòi bút của họ. BTV Võ Hà đã có những ghi nhận về tác phẩm này – tập sách “Ám ảnh chữ” của nhà thơ Hữu Thỉnh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/am-anh-chu-tam-y-pham-binh-van-hoc-c158-39704.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_6/v2_1306_08h00_18h30_van_nghe_14620257.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dáng mẹ dòng sông  11/3/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/dang-me-dong-song-c158-39585.aspx</link>
      <description><![CDATA["Có ai còn nhớ bến quê không/ nhớ mẹ ta chân trần trên cát/ áo nâu sồng chưa khô đã mặc/ lái con đò chắn bão chờ giông" - ca khúc “Dáng mẹ dòng sông” do nhạc sĩ Đào Mạnh Kiên  phổ từ bài thơ  cùng tên  của tác giả Nguyễn Thanh Thiện. (Điểm hẹn văn nghệ)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/dang-me-dong-song-c158-39585.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_3/v2_0803_08h0018h30_diem_hen_van_nghe_113202514.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Đồi lau sau hoa tím": Thấm đẫm tình người tình đời  7/3/2025</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/doi-lau-sau-hoa-tim-tham-dam-tinh-nguoi-tinh-doi-c158-39577.aspx</link>
      <description><![CDATA[Xuyên suốt tập truyện và ký “Đồi lau sau hoa tím” là những câu chuyện nối tiếp nhau về những dải biên cương điệp trùng, những miền đất mà nhà văn Nguyễn Phú - một người lính Biên phòng từng có nhiều năm gắn bó hoặc ngang qua. Ở đó, hiện lên cuộc sống thường hằng của những người lính luôn coi “đồn là nhà, biên giới là quê hương, đồng bào các dân tộc là anh em ruột thịt”. Với người lính nơi biên cương, hải đảo dù thời nào, họ cũng là những người chịu thật nhiều hi sinh vất vả, thiếu thốn cả vật chất lẫn tinh thần. Trong cuộc sống, trong công việc, có thể một số ít người lính yếu lòng, không vượt lên khó khăn, nghịch cảnh, cám dỗ. Nhưng trên tất thảy, đa phần những người lính trong tác phẩm của Nguyễn Phú là những người dám sống vì lý tưởng, vì tình yêu Tổ quốc, vì sự vẹn toàn cương thổ quốc gia và vì đời sống bình yên, no ấm của đồng bào các dân tộc nơi núi cao rừng thẳm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/doi-lau-sau-hoa-tim-tham-dam-tinh-nguoi-tinh-doi-c158-39577.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2025_3/ra_mat_sach_nguyen_phu_73202514.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
