<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 24): Cuộc đời mới 16/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-24-cuoc-doi-moi-c11-37987.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong khi Sơn chuẩn bị khăn gói lên đường đi học thì gia đình Diễm được đón vào đất liền. Sau 3 tháng sống trên đảo hoang, nhiều người đã phải bỏ mạng. Quân giải phóng đã đưa họ trở về đất liền. Ông Duy-bố Diễm phải đi cải tạo. Mẹ con cô trở về Thủ Biên nhưng căn nhà của họ đã thành nhà công vụ. Mẹ con Diễm tìm đến nhà ông Doanh và được biết Thành chở các cố vấn Mỹ đi trong đêm trước khi quân Giải phóng chiếm được Xuân Lộc. Bà Thu còn một ít tiền đón xe ra Phan Thiết để gặp chồng nhưng khi đến nơi, bà nhận được câu trả lời của cán bộ là ông Duy đã được đưa ra Bắc để cải tạo. Gia đình ông Danh cũng bị tịch thu hết tài sản. Họ phải về quê sinh sống. Mẹ con Diễm cũng không có nhà cửa nữa, đành phải về quê. Cô mở một quán cà phê nhỏ để buôn bán sống qua ngày và chờ đợi ngày cha cô trở về. Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ Sáu đến giờ thứ Chín” của nhà văn Nguyễn Một. Tác phẩm vinh dự được nhận Giải thưởng của Hội Nhà văn Việt Nam năm vừa qua.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-24-cuoc-doi-moi-c11-37987.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_4/v2_1504_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_16420249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 23): Giải phóng Sài Gòn  15/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-23-giai-phong-sai-gon-c11-37986.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ngày hôm sau ông Duy chở cả nhà đi về hướng Vũng Tàu. Cả gia đình lên một tàu đánh cá của ngư dân chở thuê người tị nạn ra tàu Hải quân cách bờ biển hơn chục hải lý. Sau 3 ngày lênh đênh trên biển, chủ tàu đánh cá thông báo tàu sắp hết dầu nên phải tấp vào một hòn đảo. Hàng trăm người di tản ban đầu rất hoảng hốt. Nhưng sau đó, họ phải lên đảo để chờ tàu đón. Lại nói về Sơn và Hoàng, cả hai được thả tự do. Sơn và Hoàng nhận ra trước mặt họ là những người lính trong quân phục màu xanh. Sài Gòn đã giải phóng. Mọi thứ đã thay đổi, Sơn và Hoàng nhận ra khi đi trên phố. Sơn tìm đến nhà Diễm và nhận được câu trả lời rằng, cả gia đình Diễm đã bỏ trốn hai tuần nay. Sơn nhận được ít tiền từ bà Mười, bà giục Sơn về quê. Sơn lên tàu trở ra Đà Nẵng. Xứ Quảng quê anh sau giải phóng có nhiều sự thay đổi. Gặp lại cha mẹ  Sơn đã khóc, mẹ anh khóc oà lên vì mừng. Đứng trước ban thờ 3 người anh cha mẹ Sơn đã không giấu được sự xúc động, năm người con nay chỉ còn hai. Khi biết Sơn trở về làng, Anh Hai cũng về và khuyên Sơn đi học. Sơn được kết nạp vào Đoàn thanh niên. Đây là điều kiện để Sơn tiếp tục được đi học. Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ Sáu đến giờ thứ Chín” của nhà văn Nguyễn Một.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-23-giai-phong-sai-gon-c11-37986.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1404_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_154202415.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 22): Chuyển biến trong Sơn  15/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-22-chuyen-bien-trong-son-c11-37985.aspx</link>
      <description><![CDATA[Những ngày sống cạnh Hoàng, Sơn nhận ra Hoàng thay đổi khá nhiều. Hoàng quan tâm đến các vấn đề chính trị. Đặc biệt anh  tỏ ra bất mãn với nhà cầm quyền đương thời. Hoàng cũng kể với Sơn  nhiều lần tham gia các cuộc biểu tình của sinh viên “chống quân sự hóa học đường”. Hoàng rủ Sơn gia nhập với sinh viên tham gia những cuộc biểu tình nhưng Sơn từ chối. Sơn cảm thấy không phù hợp với một người xuất thân từ làng quê như anh. Sáng chủ nhật hôm đó, Hoàng đứng đầu một nhóm sinh viên và xuống đường biểu tình. Sơn vẫn nằm trên gác, đang nghĩ về Hoàng thì xe cảnh sát đã đỗ xịch trước nhà trọ. Họ khám xét, đưa Sơn về đồn. Sau đó, Hoàng cũng bị bắt. Hoàng và Sơn bị tra khảo nhưng Hoàng rất bình tĩnh. Cảnh sát nghi ngờ Hoàng và Sơn là Việt cộng nhưng Hoàng đã trả lời thẳng thắn, chúng tôi là sinh viên và chúng tôi có quyền được đấu tranh. Nghe tin Sơn bị bắt, Diễm hoảng hốt, cô tìm mọi cách để cứu Sơn ra. Cô tìm đến Trang ở quán bar để kết nối với viên cố vấn Mỹ. Nhưng khi Diễm đến quán bar thì Trang đã đi khỏi nơi này. Chỉ còn một cách, Diễm tìm đến nhà Thành  với hy vọng là Thành sẽ giúp nhưng Thành không được về nhà từ mấy tháng nay. Khi Diễm trở về nhà, cô thấy mọi thứ đang đảo lộn. Bà Thu - mẹ cô giục giã cô thu xếp hành lý để sáng mai lên tàu di tản. Nghe lời mẹ, Diễm thu xếp hành lý trong tâm trạng bấn loạn. Cô không hiểu chuyện gì đang xảy ra. Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ Sáu đến giờ thứ Chín” của nhà văn Nguyễn Một.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-22-chuyen-bien-trong-son-c11-37985.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1304_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_154202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
