<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 7): Bất ngờ 15/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-7-bat-ngo-c11-34925.aspx</link>
      <description><![CDATA[Giữa lúc tin đồn dâng cao, lãnh đạo tỉnh và lãnh đạo đài Bắc Hà phải triệu tập cuộc “họp kín”. Nhân vật Phạm Quang Thiện dù cố gắng giữ bình tĩnh nhưng có những lúc anh cũng không khỏi nghĩ ngợi. Trong giờ khắc thao thức, Quang Thiện hồi tưởng lại những năm tháng thuở hàn vi và cảm thấy buồn lòng, thất vọng về thực tế cuộc sống, công việc và hành động, thái độ tiêu cực của đồng nghiệp đang diễn ra hàng ngày, hàng giờ trong cơ quan. Ngay sau đó, cuộc họp công khai kiểm phiếu thăm dò tín nhiệm chức danh Giám đốc Đài Bắc Hà đã diễn ra. Số phiếu cao nhất thuộc về Phạm Quang Thiện. Ngược lại, người được kỳ vọng và có nhiều tai mắt, đàn em thân tín trong Đài là  Phó giám đốc Đỗ Thiết thì lại có số phiếu quá thấp. Đây thực sự là một đòn quá đau với Đỗ Thiết vì ông ta là người đã bằng mọi cách bài binh bố trận nhằm loại bỏ Quang Thiện ra khỏi cuộc đua tranh chức tranh quyền. Cuộc đua ấy vẫn chưa tới hồi kết bởi Đỗ Thiết chắc chắn chưa chịu chấp nhận thua cuộc. Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-7-bat-ngo-c11-34925.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_1412_13h0019h00_doc_chuyen_dai_ky_1512202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 6): Mưu hèn kế bẩn  15/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-6-muu-hen-ke-ban-c11-34924.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ngay từ những trang mở đầu tiểu thuyết “Sóng độc”, ngòi bút của nhà văn Trần Gia Thái đã trực tiếp “mổ xẻ” những vấn đề nhức nhối trong nội bộ của Đài truyền hình Bắc Hà. Đó là một trong những điểm nhấn khiến người đọc, người nghe hồi hộp dõi theo những diễn biến tiếp theo của tác phẩm. Và trong buổi “Đọc chuyện dài kỳ” hôm qua, tiểu thuyết “Sóng độc” đã hé lộ phần nào về xuất xứ, gia đình của nhân vật chính – Phạm Quang Thiện. Anh có một người anh trai là liệt sĩ hi sinh trong kháng chiến chống Mỹ cứu nước và cũng chính hương hồn của người anh đã luôn ở bên cạnh phù hộ, che chở cho Quang Thiện vượt qua những trắc trở của cuộc đời làm báo truyền hình, nhất là sự việc những ngày đầu anh được đề bạt chức vụ Quyền Trưởng ban Biên tập Đối ngoại. Lúc này đây, tại Đài truyền hình Bắc Hà, tin tức về kết quả thăm dò tín nhiệm chức danh Giám đốc Đài đang được quan tâm hơn cả. Những tai mắt của Phó giám đốc Đỗ Thiết ra sức tung tin đồn nhảm nhằm đánh lạc hướng và gây xôn xao dư luận. Sự thể ra sao, có có bao nhiêu phần trăm sự thật trong những lời họ đơm đặt? Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn cùng theo dõi những diễn biến tiếp theo tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái – Tác phẩm do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-6-muu-hen-ke-ban-c11-34924.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_1312_13h0019h00_doc_chuyen_dai_ky_1512202210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Chuyện hai người thượng sĩ”: Cuộc sống, tình yêu của người lính trẻ  13/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/chuyen-hai-nguoi-thuong-si-cuoc-song-tinh-yeu-cua-nguoi-linh-tre-c11-34921.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn về tình yêu của hai người lính trẻ trong thời bình. Đề tài người lính không chỉ có hi sinh, vất vả mà còn có cả những lung linh sắc thái tình yêu. Thượng sĩ Việt và Bích Hà biết đến nhau khi cùng tham gia huấn luyện. Việt không cam lòng khi thấy mình thua kém mọi mặt Bích Hà. Sau đợt huấn luyện, hai người cùng được điều về đơn vị vô tuyến điện, học tập kĩ thuật truyền tin vô tuyến. Với lòng hiếu thắng của tuổi trẻ, Việt cố gắn ganh đua với Bích Hà nhưng cuối cùng phải công nhận cô ấy thật xuất sắc. Hình ảnh cô thượng sĩ xinh xắn, học giỏi ghi dấu ấn với Việt lúc nào mà anh không biết. Chỉ đến khi cô em gái tên Thủy gặng hỏi thì anh mới chợt nhận ra Bích Hà có một vị trí đặc biệt trong lòng mình. Và như một cái duyên đưa đẩy, Việt và Bích Hà được phân công đi thực tập tại Bình Định. Mấy tháng trời học tập, rèn  luyện bên nhau như nước chảy thành sông giúp hai bạn trẻ nảy sinh tình cảm. Truyện ngắn viết về cuộc sống người lính thời bình với giọng văn tươi trẻ, giản dị và đôi chút hóm hỉnh. Tuy đất nước không còn chiến tranh nhưng người lính trẻ vẫn sẵn sàng chiến đấu, miệt mài trên thao trường, học tập những tri thức hiện đại để đáp ứng nhiệm vụ bảo vệ Tổ quốc. Trong công tác an ninh mạng, đánh chặn các thông tin chống phá đất nước đòi hỏi ngươi lính trẻ như Việt, Bích Hà trang bị cho mình những kĩ năng, kiến thức hiện đại như tin học, ngoại ngữ. Qua cuộc sống thường ngày cũng như rèn luyện học tập của Việt và Bích Hà, chúng ta thấy hiện lên hình ảnh người lính hôm nay đầy sức sống, có hoài bão và lòng yêu đất nước. Tuy chiến tranh đã rời xa gần nửa thế kỉ nhưng hình ảnh hậu quả của chiến tranh  vẫn còn đâu đó trong cuộc sống đời thường. Như cậu của Việt đã mất bàn tay trái trong chiến tranh biên giới phía Bắc, hay nhỏ Hường nhiễm chất độc da cam. Đất nước ta có lịch sử hào hùng dựng nước và giữ nước. Tinh thần được thể hiện trong nếp sống thường ngày, trong đời sống văn hóa và tinh thần của người dân. Những làng nghề thượng võ  đất An Nhơn, Bình Định mà Việt và Bích Hà ghé thăm phần nào thể hiện được tinh thần yêu nước, chống giặc ngoại xâm sống mãi trong nhân dân. Câu chuyện tình yêu của hai người thượng sĩ không có những tình tiết li kì, những xúc cảm mạnh mẽ mà nó dung dị, chân thành, tự nhiên gợi cảm giác yêu thích nhẹ nhàng cho người đọc, người nghe.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/chuyen-hai-nguoi-thuong-si-cuoc-song-tinh-yeu-cua-nguoi-linh-tre-c11-34921.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1212_22h30_doc_truyen_dem_khuya_1312202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
