<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” (buổi 9): Quá khứ và hiện tại đan xen 1/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-9-qua-khu-va-hien-tai-dan-xen-c11-37945.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong buổi đọc truyện lần trước, chú Lý chở Sơn vào miền Nam trọ học. Trên đường đi, Sơn và chú Lý lần lượt gặp cô Út Thương, rồi gặp bà Mười thả dàn, đều là những người quen của chú Lý. Nhiều câu chuyện quá khứ và hiện tại cứ đan xen nhau trong nỗi nhớ của Sơn và lời kể của chú Lý. Sơn lại nhớ về những kỷ niệm cùng Diễm đi dạo, kể cho Diễm nghe chuyện đi chăn trâu của mình hồi nhỏ, có một con trâu trắng rất quý mà ông nội đã giao cho anh chăm sóc. Sơn thi trượt tú tài toàn phần nên quyết định trốn lính, ở nhờ tầng áp mái biệt thự của nhà bà Thu, Bây giờ qua giọng đọc NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một. Tác phẩm vừa dành giải thưởng văn xuôi của Hội Nhà văn Việt Nam năm 2023.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-9-qua-khu-va-hien-tai-dan-xen-c11-37945.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_4/v2_3103_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_14202415.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” (buổi 8): Hành trình vào Nam  1/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-8-hanh-trinh-vao-nam-c11-37944.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong buổi đọc truyện lần trước, Tâm trong lần về phép, kể cho Trang nghe những câu chuyện ở chiến trường, trong đó có chuyện Tâm gặp một nữ du kích xinh đẹp bị thương và rồi anh nhận ra đó chính là Quyên, một cô bé cùng xóm học dưới anh một lớp. Chiến tranh khắc nghiệt đã đẩy những người bạn, thậm chí là những người thân vào hai chiến tuyến đối đầu với nhau. Mạch truyện tiếp tục chuyển qua kể tiếp về hành trình của Sơn vào miền Nam trọ học, được một người bạn của cha là chú Lê Lý lái xe chở đi. Trên đường, chú Lý và Sơn nói với nhau khá nhiều câu chuyện về lịch sử gia đình Sơn. Bây giờ qua giọng đọc NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một. Tác phẩm vừa dành giải thưởng văn xuôi của Hội Nhà văn Việt Nam năm 2023.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-8-hanh-trinh-vao-nam-c11-37944.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_4/v2_3003_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_14202415.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” (buổi 7): Tình yêu thời chiến  1/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-7-tinh-yeu-thoi-chien-c11-37943.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong buổi đọc truyện lần trước, tác giả tiếp tục kể về chuyện đời của ông Quản Trạm, từ lúc phải đăng lính khố xanh cho đến khi được giải ngũ về quê và có của ăn của để, dần dần trở nên giàu có. Ông Quản Trạm nhận nuôi nhiều trẻ mồ côi, trong đó có ông Ruộng rồi đổi tên ông Ruộng thành Trần Viết Điền. Truyện tiếp tục chuyển sang kể về mối tình của Tâm - anh Hai của Diễm và Trang. Tình yêu trong thời chiến có nhiều đau xót khi bố mẹ của Trang trúng bom qua đời, mối tình vừa chớm nở thì Tâm phải đi lính. Bây giờ qua giọng đọc NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một. Tác phẩm vừa dành giải thưởng văn xuôi của Hội Nhà văn Việt Nam năm 2023.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-7-tinh-yeu-thoi-chien-c11-37943.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_4/v2_2903_13h0019h00_doc_truyen_dai_ki_14202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
