<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Phần mềm": Bi hài cung cách làm việc của trí thức 5/8/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/phan-mem-bi-hai-cung-cach-lam-viec-cua-tri-thuc-c11-39190.aspx</link>
      <description><![CDATA[Thưởng thức truyện ngắn Phần mềm của nhà văn Phan Đình Minh như thưởng thức một vở chèo vừa hài hước vừa bi thảm về cung cách, nhân cách đám quan chức ở một viện nghiên cứu của nhà nước. Ở đó, Đông nhờ vợ là Huệ-người kể chuyện xưng “Tôi” viết phần mềm quản lý hệ thống hộ mình. Nếu phần mềm HOX2 được nghiệm thu, Đông sẽ cầm hơn 6 triệu, gồm cả mấy lần anh bỏ tiền túi ra mua quà bôi trơn; nhưng phải ký nhận 73 triệu có lẻ. Nhưng cái cuộc nghiệm thu đã diễn ra như một trò hề mà lại hết sức chân thực, ông viện trưởng Quảng suốt ngày chơi games không biết gì đã đành, nhiều quan chức phòng ban cũng hỏi như một cách phản biện nhưng toàn câu hỏi ngu dốt; do không nắm được tính năng của HOX2. Ngay cả Đông- người được coi là viết phầm mềm cũng vậy, khi ông Khả, quan chức cấp trên hỏi về khả năng tìm kiếm rộng thì Đông thành ra ú ớ. Cuối cùng HOX2 vỡ lở, không thể nghiệm thu. Phía sau hài hước của Phần mềm là thảm cảnh của trí thức, Đông nghèo cứ phải làm lụng, nhặt nhạnh kiểu ấy, nhưng vẫn phải da dáng anh cả trong gia đình, phải thể hiện khi ông bố muốn bằng người ta đòi sửa nhà. Trong khi đó, vợ Đông vừa phải trám vào chỗ thiếu hụt học vấn của chồng, vừa phải mặc kệ cho lão Quảng biến thái làm cái việc biến thái trên cơ thể mình. Truyện được viết với câu văn ngắn gọn, giọng kể tưng tửng, nhưng sâu cay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/phan-mem-bi-hai-cung-cach-lam-viec-cua-tri-thuc-c11-39190.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/tn_phan_mem_68202410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Tờ giấy bạc luân lưu": Còn đó những nỗi đau khuất nẻo
  30/7/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/to-giay-bac-luan-luu-con-do-nhung-noi-dau-khuat-neo-c11-39184.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trên nền câu chuyện cùng đồng đội trở lại chiến trường xưa, nhà văn Trung Sỹ đã tái hiện lại những mảnh ký ức mãi găm lại trong tâm hồn những người lính một thời. Một phần thân thể đã gửi lại chiến trường đồng nghĩa với tâm hồn của họ từ đó mãi về sau luôn đeo đẳng bao kỷ niệm mất mát, buồn vui, đắng đót. Trên những bước đường trở lại, những người lính chứng kiến những tàn dư còn lại của cuộc chiến đã đi qua . Có thể thấy qua từng trang văn, tác giả vẫn nặng mang nỗi niềm với những đồng đội đã ngã xuống. Ông viết như để trải lòng, câu chữ nhẹ tênh mà như chắt ra từ nỗi đau khuất nẻo. Hình ảnh tờ giấy bạc luân lưu, xoay vòng, tưởng đã trở về và yên vị nơi xuất phát ban đầu rồi lại được trao cho nhóm hát rong trên mảnh đất là chiến địa xưa là một hình ảnh đẹp, một cử chỉ đẹp. Ký ức đau thương nhẹ bớt phần nào khi người thương binh trao gửi một món tiền cũng là để tự hòa giải chính những nỗi niềm va đập trong chính ông. Nhưng vẫn còn đó nỗi đau không cách nào nguôi ngoai khi chạm vào đâu cũng gợi về, nghĩ về, nhớ về những đồng đội đã ra đi. Đó là vết dấu không thể nào xóa nhòa được của chiến tranh, tiếng vọng đau thương của bom mìn, tiếng súng cho dù năm tháng đã qua đi bao nhiêu lâu…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/to-giay-bac-luan-luu-con-do-nhung-noi-dau-khuat-neo-c11-39184.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_7/v2_2907_22h30_doc_truyen_dem_khuya_30720249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Cái tẩy": Một cách định nghĩa về hạnh phúc  24/7/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/cai-tay-mot-cach-dinh-nghia-ve-hanh-phuc-c11-39174.aspx</link>
      <description><![CDATA[Truyện ngắn chúng ta vừa nghe kể về cuộc gặp lại giữa hai người bạn, Vượng và Huy, trong một tình huống không ngờ tới. Vượng học bên Tây về, đã đỗ kỹ sư, ăn mặc sang trọng, có xe ô tô riêng, có thể xem là một người thành đạt. Ngược lại, Huy sau hai lần thi trượt đã tìm về một vùng quê nghèo, lấy một người vợ ít học, hàng ngày ngồi bàn nước chè, lạc rang. Vượng ban đầu thấy ngạc nhiên, thậm chí là thất vọng, buồn bã, chán nản vì bạn. Nhưng sau khi nghe Huy tâm sự, Vượng chợt tỉnh ngộ ra, hạnh phúc không hẳn là phải có thật nhiều tiền, sống sang trọng ở thành phố với nhà lầu xe hơi, mà hạnh phúc chỉ là tự biết đủ với chính mình, vui với niềm vui của mình mỗi ngày, đúng như đời sống mà Huy đang có. Huy có thể xem là một người không may mắn, khi lí do anh thi trượt không phải vì năng lực của anh mà lại vì sự hiểu lầm của ông thày, mà Huy nói cho ngắn gọn là chỉ vì một cái tẩy. Đời sống đôi khi vẫn tạo ra những điều rất vô lý như vậy, một chuyện tưởng chừng như bé xíu mà lại ảnh hưởng sâu sắc tới tương lai của cả một đời người. Thế nhưng, điều quan trọng là con người khi rơi vào khó khăn cần phải vượt lên bằng sức mạnh tinh thần của mình, bằng chính cách nghĩ của họ về đời sống này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/cai-tay-mot-cach-dinh-nghia-ve-hanh-phuc-c11-39174.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_2507_22h30_doc_truyen_dem_khuya_30720249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
