<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Điểm hẹn văn nghệ</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe-cmobile158.aspx</link>
    <description>Điểm hẹn văn nghệ</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Feb 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Điểm hẹn văn nghệ</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Diemhenvannghe.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Huyền thoại tuổi thanh xuân: Câu chuyện về những người lính Việt Nam bảo vệ Moskva mùa đông 1941 2/2/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/huyen-thoai-tuoi-thanh-xuan-cau-chuyen-ve-nhung-nguoi-linh-viet-nam-bao-ve-mosk-c158-37807.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Huyền thoại tuổi thanh xuân” được viết với giọng văn đặc trưng của Đoàn Tuấn. Những câu văn ngắn, chắc và sắc. Nhịp văn nhanh, khi gấp gáp dồn dập, lúc như nghẹn lại, lúc dở dang, lúc cứa vào đau xót tâm can. Theo câu chuyện của 6 chiến sỹ, lại gợi dẫn ra bao câu chuyện khác, liên quan đến buổi đầu trứng nước của cách mạng nước nhà. Vượt lên giới hạn, ngăn cách giữa các châu lục về địa lý - văn hóa - hệ tư tưởng, những người cộng sản Việt Nam đã tận hiến cuộc đời cho chính nghĩa, cho những giá trị nhân văn...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/huyen-thoai-tuoi-thanh-xuan-cau-chuyen-ve-nhung-nguoi-linh-viet-nam-bao-ve-mosk-c158-37807.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/2024_2/huyen_thoai_tuoi_thanh_xuan_22202411.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Tuyệt không dấu vết" - Cuộc chơi tiểu thuyết của nhà văn Nguyễn Việt Hà  31/1/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuyet-khong-dau-vet-cuoc-choi-tieu-thuyet-cua-nha-van-nguyen-viet-ha-c158-37802.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Tuyệt không dấu vết” là tiểu thuyết được nhà văn Nguyễn Việt Hà viết trong vòng 5 năm, với thể loại tiểu thuyết trinh thám kiếm hiệp. Đây là một trong 3 tác phẩm thuộc thể loại văn xuôi nhận được giải thưởng Hội Nhà văn Việt Nam năm vừa qua. Câu chuyện xoay quanh thám tử Tuấn và hành trình tìm kiếm nhiều người mất tích giữa thành phố trong thời mạt, rồi dần dần trở thành cuộc chu du giữa hai bờ mơ - thực để dấn sâu vào tiềm thức con người. Văn phong nửa Tây nửa Tàu, nửa cổ nửa kim thể hiện một sự tìm tòi và phá cách về hình thức biểu đạt của nhà văn Nguyễn Việt Hà. Về cuốn sách này, nhà văn Nguyễn Việt Hà đã có cuộc trò chuyện với phóng viên Vân Khánh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/tuyet-khong-dau-vet-cuoc-choi-tieu-thuyet-cua-nha-van-nguyen-viet-ha-c158-37802.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2024_1/gts_tuyet_khong_dau_vet_hc_311202410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Nhân sinh kép: Sống hai cuộc đời”- sự xung đột giữa thể xác và tâm hồn  5/1/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nhan-sinh-kep-song-hai-cuoc-doi-su-xung-dot-giua-the-xac-va-tam-hon-c158-37760.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chủ nhân của Giải thưởng Tác giả Trẻ của Hội Nhà văn Việt Nam năm vừa qua đã gọi tên tác giả Đức Anh với tiểu thuyết “Nhân sinh kép”. Đức Anh sinh năm 1993, hiện làm việc trong ngành xuất bản tại Hà Nội. Anh là tác giả của các tiểu thuyết tâm lý, trinh thám như “Tường lửa”, “Thiên thần mù sương”, “Đảo bạo bệnh” và gần nhất là “Nhân sinh kép: Sống hai cuộc đời”. Ngoài sáng tác, anh còn gây chú ý với nhiều tiểu luận về văn chương và nghề văn. Từ tiểu thuyết đầu tay cho đến nay, Đức Anh đã ngày một khẳng định được vị trí của mình trong giới văn chương. Từng bộc bạch rằng “một nền văn học không chỉ trông đợi vào những thiên tài trời cho” mà còn cần những người “chịu khó thai nghén và bung sức đúng lúc”, để trở thành “đích nhắm hoặc công thức thành công cho nhiều người tiềm năng khác”, vậy “công thức thành công” của Đức Anh là gì? Mời quý vị và các bạn cùng nghe cuộc trò chuyện sau đây giữa tác giả Đức Anh và phóng viên chương trình.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/diem-hen-van-nghe/nhan-sinh-kep-song-hai-cuoc-doi-su-xung-dot-giua-the-xac-va-tam-hon-c158-37760.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2024_1/gts_nhan_sinh_kep_hc_51202415.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
