<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 12): Phương án nhân sự 20/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-12-phuong-an-nhan-su-c11-35945.aspx</link>
      <description><![CDATA[Hồ sơ cá nhân của Quang Thiện đã được bí thư tỉnh ủy đọc và xem xét khá kỹ càng. Kể cả hồ sơ của Đỗ Thiết. Ông bí thư trao đổi với cấp dưới về những phương án sắp tới nhân sự của Đài Bắc Hà, phải hết sức thận trọng vì ông biết nội bộ của Đài đang rất lục đục, bất hòa. Tin đồn Quang Thiện sẽ lên giám đốc Đài lan đi khắp nơi, thông tin từ phía các phóng viên khiến cho mọi người càng bán tín bán nghi. Chưa dừng lại ở đó, mấy ngày sau lại rộ lên tin đồn về Đỗ Thiết và Trần Thụy cũng đang âm thầm quyết chiến vị trí cao nhất này. Không khí làm việc của cơ quan xôn xao hẳn, đâu đâu cũng bàn tán, xì xầm, chẳng ai chuyên tâm vào sản xuất chương trình khiến cho chất lượng đi xuống. Biểu đồ tăng trưởng kinh tế âm, lượng khán giả giảm sút, đồng thời các hãng quảng cáo cũng không mặn mà với Đài, doanh thu vì thế mà giảm sút trầm trọng. Quang Thiện nắm bắt được tình hình và báo cáo gấp với lãnh đạo để tìm ra giải pháp khắc phục. 	
Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-12-phuong-an-nhan-su-c11-35945.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_1912_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_2012202212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 11): Những khó khăn, thách thức  20/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-11-nhung-kho-khan-thach-thuc-c11-35943.aspx</link>
      <description><![CDATA[Quang Thiện vốn là một phóng viên năng nổ trên mọi mặt trận, từ việc theo dõi mảng nông nghiệp sang công nghiệp rồi chuyển về tổ phim tài liệu. Ở vị trí nào Quang Thiện đều hoàn thành tốt, tin bài, phóng sự của anh được đồng nghiệp đánh giá cao. Nhưng có một điều mà đến bây giờ anh mới biết, đó là việc anh bị điều chuyển sang tổ làm phim tài liệu là do ông trưởng ban cho rằng Thiện theo dõi mảng công nghiệp là béo bở, ông ta liền giao cho người khác làm cốt để dằn mặt Thiện. Khi nghe Văn Đức chia sẻ điều này, Thiện càng thêm buồn. Tuy nhiên, Văn Đức luôn đông viên Thiện nhận trách nhiệm cao cả sắp tới, Ông luôn ủng hộ Thiện hết lòng. Ông còn chỉ ra con người thủ đoạn, cơ hội của Đỗ Thiết, bản thân Văn Đức cũng đang bị Đỗ Thiết kiện cáo khiến ông mệt mỏi. Văn Đức chia sẻ với Quang Thiện những công việc trọng đại sắp tới, nếu Quang Thiện được ngồi ở vị trí giám đốc Đài thì cũng gặp không ít khó khắn, thách thức, đòi hỏi bản lĩnh vững vàng. Ông tin vào năng lực của Quang Thiện. Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn cùng theo dõi những diễn biến tiếp theo tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái – Tác phẩm do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-11-nhung-kho-khan-thach-thuc-c11-35943.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_1812_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_2012202212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 10): Những xung đột nội tâm  19/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-10-nhung-xung-dot-noi-tam-c11-34937.aspx</link>
      <description><![CDATA[Đôi khi những vướng mắc tưởng khó gỡ lại trở nên nhẹ nhõm khi được trò chuyện và tâm sự chí tình với người từng trải. Sau chuyến thăm quê, những chia sẻ và lời khuyên của người cha giúp Trưởng ban Thư kí biên tập – Phạm Quang Thiện trở lại cơ quan trong một tâm trạng tốt hơn. Anh được Giám đốc Văn Đức mời đi uống nước và trò chuyện riêng. Trong cuộc gặp này, Văn Đức, một người lãnh đạo sắp rời nhiệm sở đã ngỏ cũng Quang Thiện những suy nghĩ thật lòng của ông về các cấp dưới cũng như cuộc đấu đá nội bộ. Ông hiểu nỗi lòng của Trưởng ban Thư kí biên tập và khuyên anh cần chín chắn, sâu sắc hơn khi nhìn vào sự thật. Trước những lời khuyên của Giám đốc Đài truyền hình Bắc Hà, Phạm Quang Thiện suy nghĩ ra sao? Anh có quyết tâm đứng lên chống lại những tiêu cực đang diễn ra tại cơ quan hay tiếp tục có thái độ dĩ hòa vi quý? Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-10-nhung-xung-dot-noi-tam-c11-34937.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_1712_13h0019h00_doc_chuyen_dai_ky_1912202215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
