<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 27): Đoạn kết chân tình 19/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-27-doan-ket-chan-tinh-c11-37996.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhờ sự sắp xếp của Hùng Hippie, Sơn và Diễm gặp lại nhau ở trong một căn phòng nhà nghỉ ở biển Bình Châu trước giờ cô cùng vợ chồng ông Danh vượt biên sang Mỹ. Hội ngộ và chia tay đều trong nước mắt, Sơn một lần có được Diễm rồi vĩnh viễn mất cô. Nỗi đau ấy dày vò Sơn suốt quãng đời về sau, kể cả khi anh đã cưới Tươi, cô con gái nuôi của thủ trưởng rồi trở thành Vụ trưởng, thành đạt trong cuộc sống, có nhiều cô gái đẹp vây quanh.	Những trang tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một cũng hé lộ số phận bất ngờ của Thiếu úy Việt Nam cộng hòa - Trần Văn Tâm, anh trai Diễm, người tưởng đã tử nạn, được tổ chức lễ trang long trọng trước ngày đất nước thống nhất. Tâm bị quân đội Bắc Việt bắt làm binh. Sau ngày chính quyền miền Bắc làm chủ đất nước, Trần Văn Tâm vẫn ở trong tù, bị đánh giá là ý thức cải tạo kém, thường bị biệt giam. Nhờ Quyên, người nữ du kích mang ơn Tâm mà anh có hi vọng được tự do. Bây giờ, qua giọng đọc NSUT Việt Hùng, mời các bạn theo dõi những trang tiếp theo tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-27-doan-ket-chan-tinh-c11-37996.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1804_13h0019h00_doc_chuyen_dai_ky_19420248.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 26): Tìm lại người xưa  17/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-26-tim-lai-nguoi-xua-c11-37995.aspx</link>
      <description><![CDATA[Qua lời kể của người anh trai, nhân vật Sơn đã hiểu rõ ngọn nguồn mối bất hòa giữa gia đình anh và gia đình Diễm. Sơn cũng sững sờ và xót xa trước nỗi đau khó tỏ bày của anh Hai Viên. Thực sự chiến tranh đã gây mất mát quá nhiều: tổn thương thể xác, tinh thần và hơn cả là nỗi đau của người bị tước mất bản năng đàn ông và quyền làm cha. Cũng trong cuộc trò chuyện riêng tư với người em trai, Hai Viên khuyên Sơn nên cưới Tươi, người vợ góa của anh Bồng, giờ đây là con nuôi của bác Chín Cư, người đang là thủ trưởng của anh. Nếu lấy Tươi, Sơn sẽ có chỗ dựa, có tương lai. Nhưng trái tim anh vẫn còn day dứt mối tình của Diễm. Chính vì vậy, Sơn đã quyết định tìm gặp cô lần cuối. Trên chuyến tìm gặp Diễm, vừa xuống ga Thủ Biên, Sơn tình cờ gặp lại Trang, bạn gái Tâm -  anh trai Diễm vốn là thiếu úy Cộng hòa đã phát tang trước ngày đất nước thống nhất. Qua bao sóng gió cuộc đời, Trang giờ đây phải làm gái đứng đường. Nhưng gặp lại Sơn, cô được trở lại là chính mình, hồn nhiên, trong sáng. Việc hai người bạn khác giới cùng trú một phòng khách sạn đã bị bảo vệ báo công an. Không ai tin lời giải thích của họ. Nhưng chính lúc ấy, một người bạn ngỗ ngược một thời của Sơn và Trang đã xuất hiện và cứu nguy kịp thời. Qua giọng đọc NSUT Việt Hùng, mời các bạn theo dõi những trang tiếp theo tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-26-tim-lai-nguoi-xua-c11-37995.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1704_13h0019h00_doc_chuyen_dai_ky_174202416.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 25): Xô dạt giữa dòng đời  17/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-25-xo-dat-giua-dong-doi-c11-37993.aspx</link>
      <description><![CDATA[Chiến tranh kéo theo nhiều biến động thay đổi cuộc đời và lý tưởng của các nhân vật chính trong tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một. Trong buổi đọc chuyện hôm qua, chúng ta đã được dõi theo bước chân của nhân vật Hoàng, chàng thi sĩ văn khoa đầy mơ mộng ngày nào. Sau ngày đất nước thống nhất, anh đã rẽ ngang sang sư phạm và trở thành một thầy giáo cấp hai ở Long Khánh. Hoàng tình cờ gặp lại Diễm khi cô đang cùng mẹ và vợ chồng ông Danh tới cư ngụ tại đây. Nhưng câu chuyện giữa hai người bạn cũ chẳng chút mặn mà. Cả hai giờ đây mang tâm trạng khác nhau. Hoàng vẫn còn chút tâm hồn thi sĩ một thời, còn Diễm, xô dạt giữa dòng đời, cô chẳng còn chút mộng mơ nào để tiếp tục hàn huyên với người bạn cũ. Về phần Sơn, về nước, anh được bố trí làm chuyên viên ở một Bộ quan trọng. Sơn xin nghỉ hai tuần về thăm quê trước khi nhận nhiệm sở. Gặp lại mẹ và những người láng giềng thân thiết, nghe kể chuyện xóm làng, anh không khỏi ngậm ngùi. Ngay trong gia đình Sơn cũng xáo động vì mối quan hệ sứt mẻ với gia đình ông Tư Duy, vì phong trào hợp tác xã nông nghiệp. Bây giờ, qua giọng đọc NSUT Việt Hùng, mời các bạn theo dõi những trang tiếp theo tiểu thuyết “Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín” của nhà văn Nguyễn Một]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-25-xo-dat-giua-dong-doi-c11-37993.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_4/v2_1604_13h0019h00_doc_chuyen_dai_ky_174202414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
