<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Cánh cửa họa mi”: Tình yêu thầm lặng mà chung thủy 3/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/canh-cua-hoa-mi-tinh-yeu-tham-lang-ma-chung-thuy-c11-35987.aspx</link>
      <description><![CDATA[“Liệu cô có nên tin vào một tình yêu lặng thầm, bền bỉ và vĩnh cửu như đã từng diễn giải về Cúc Họa Mi? Cuộc đời luôn có những cánh cửa là để chúng ta tự mở ra.” Câu kết của truyện thật ấn tượng và chúng ta tự hỏi, tại sao tác giả chọn “Cúc Họa Mi” mà không chọn một loài hoa khác, lại sáng tạo thiết kế cho riêng mình “cánh cửa họa mi”? Truyện dần mở ra một câu chuyện tình yêu rất nhẹ nhàng, tưởng chừng không có gì nhưng lại rất hấp dẫn từ đầu đến cuối, bởi rất nhiều cú twist kịch tính  như một phim điện ảnh đan xen hiện tại, quá khứ, tương lai của hai nhân vật. Là 8 đoạn ngắn của truyện, có thể tách rời thành 8 câu chuyện nhỏ, cứ nghĩ không ăn nhập gì với nhau, nhưng thật sự lại gắn kết giống như từng mảnh ghép của một “cánh cửa” tình yêu. Mở đầu truyện ở thì hiện tại, người đọc, người nghe hồi hộp thấp thỏm cùng cô gái chủ shop hoa, một cuộc giao dịch làm ăn tưởng chừng thất bại…Tiếp theo lại là câu chuyện ước mơ tương lai của cô bé con muốn đám cưới của mình sau này được trang hoàng bằng loài hoa trắng giản dị, tinh khôi, thuần khiết - cúc họa mi, mang biều tượng tình yêu vĩnh cửu như trong không gian thiết kế lể đài hoa của người mẹ… Rồi ở cái phút 89, khi cô gái “mắt ngấn nước” trong thất vọng thì “Gã đến, hộc tốc, lấm lem. Quần sọt rách ngay đùi mảng to. Cái áo thun trắng cũng nhàu nhĩ thể như gã vừa ngã vào một nồi cháo lòng ...”, cuộc giao dịch hoàn thành trong chờ đợi nghẹt thở. Nhưng cú twist đột ngột, ở thì quá khứ, một câu chuyện buồn, một gia đình ly tán bởi một trong hai người không còn yêu người kia… Và người mang nỗi buồn nỗi đau đó là cô gái, trở thành cô chủ shop hoa, lấy tình yêu hoa, khỏa lấp những trống vắng trong mình. Thế rồi cô gặp lại cái “gã” giao hoa suýt làm cô phá sản, cái gã mà khi gặp lại cô, “Gã đã dặn lòng mình, nếu người phụ nữ đầu tiên nào khóc vì gã. Gã phải thương người đó suốt đời”. Tại sao lại là “Cánh cửa họa mi”? Phải chăng như tác giả đã lý giải: “Cúc Họa Mi tượng trưng cho tình yêu thầm lặng mà vĩnh cửu. Là yêu sâu sắc một người và lặng lẽ dõi theo người đó. Một thứ tình yêu tuyệt đối chân thành, giản dị, không vẩn đục, mong mỏi người mình yêu được hạnh phúc mãi mãi”. Chính những đóa cúc họa mi nhỏ bé, khiêm nhường nhưng khiến cho trái tim tác giả rung cảm không thôi mê mẩn, xao xuyến, xốn xang yêu thương. Bằng tình cảm chân thực nhất, tác giả phả vào nhân vật những ngôn từ thương yêu, để cho nhân vật của mình cùng nhau mở “cánh cửa họa mi”, cùng đến với một tình yêu đẹp thuần khiết, nhẹ nhàng và rất đỗi chân thành. (Lời bình của BTV Vân Khánh)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/canh-cua-hoa-mi-tinh-yeu-tham-lang-ma-chung-thuy-c11-35987.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_0201_22h30_doc_truyen_dem_khuya_3120239.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 24): Lãnh đạo mới của Nam Bình  3/1/2023</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-24-lanh-dao-moi-cua-nam-binh-c11-35986.aspx</link>
      <description><![CDATA[Bí thư tỉnh Nam Bình nhận quyết định điều động về Ban Nội Chính Trung Ương. Hoàng Minh không khỏi bồi hồi nhớ lại quãng thời gian công tác tại tỉnh Nam Bình cũng như những công việc còn dang dở. Văn Đức và Trần Thụy tới gặp để báo cáo tình hình Đài Bắc Hà. Việc Hoàng Dũng chậm thuyên chuyển khiến Đỗ Thiết phản ứng quyết liệt. Hoàng Minh phiền lòng vì thái độ tham quyền lực của Đỗ Thiết. Văn Đức và Trần Thụy lo lắng Đỗ Thiết sẽ hãm hại Quang Thiện để tranh cái ghế giám đốc Đài Bắc Hà. Đấu tranh nội bộ ảnh hưởng không nhỏ tới tâm lý anh em cán bộ, nhân viên của Đài. Hoàng Minh hứa sẽ nhanh chóng sắp xếp chức vụ mới cho Hoàng Dũng để ổn định tình hình tại Đài Bắc Hà. Quý vị và các bạn chắc đang băn khoăn ai sẽ về thay Hoàng Minh làm chủ tịch tỉnh Nam Bình  và Đỗ Thiết sẽ có thêm những chiêu trò gì mới. Những điều này sẽ được giải đáp trong những phần tiếp theo trong tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-24-lanh-dao-moi-cua-nam-binh-c11-35986.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2023_1/v2_3112_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_3120238.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 23): Làm ơn mắc oán  30/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-23-lam-on-mac-oan-c11-35982.aspx</link>
      <description><![CDATA[Đỗ Thiết nhắc lại vụ Lan vẩu để kích động lòng thù hận của Bạc phò với Quang Thiện. Mối quan hệ bất chính giữa Bạc phò và Lan vẩu vô tình bị tiết lộ khiến Bạc phò rất mất mặt. May nhờ có Quang Thiện mà Bạc phò không bị cơ quan kỉ luật. Ấy vậy mà Bạc phò không mang ơn mà còn hận Thiện. Đỗ Thiết tìm cách khen ngợi, tâng bốc giám đốc Hùng Dũng để ông thiếu cảnh giác. Đồng thời hắn ném đá dấu tay ngấm ngầm tạo không khí bất hòa trong Đài. Quang Thiện thì đến gặp Trần Thụy nhờ ông tư vấn xử trí âm mưu của Thiết. Là người đã quá hiểu con người Đỗ Thiết lại quen biết rộng, Trần Thụy tiết lộ vài thôn tin về việc sắp xếp nhân sự của tỉnh. Ông nghĩ Thiện nên án binh bất động chờ Đỗ Thiết ra chiêu thì mới xử trí. Quang Thiên khá là bối rối và mệt mỏi vì ngoài công tác chuyên môn giờ anh phải đối phó việc đấu đá, tranh giành chức quyền. Bây giờ, PTV Minh Nguyệt sẽ gửi tới quý vị diễn biến tiếp theo tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-23-lam-on-mac-oan-c11-35982.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_3012_13h00_19h00_doc_truyen_dai_ky_3120238.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
