<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tìm trong kho báu</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau-cmobile54.aspx</link>
    <description>Tìm trong kho báu</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>trkb</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Dec 2021 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Timtrongkhobau.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Tìm trong kho báu</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Timtrongkhobau.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chuyện người con gái tài sắc của cụ Đồ Chiểu 16/12/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/chuyen-nguoi-con-gai-tai-sac-cua-cu-do-chieu-c54-34112.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sinh thời, nhà thơ, nhà yêu nước Nguyễn Đình Chiểu và bạn đời – Bà Lê Thị Điền có tất cả 6 người con: 3 người con trai và 3 người con gái. Trong đó, nữ sĩ Sương Nguyệt Anh (con gái, thứ tư) và Nguyễn Đình Chiêm (con trai, thứ năm) đều là người có tiếng trong giới văn nghệ. Nếu như Nguyễn Đình Chiêm, còn gọi là thầy Bảy Chiêm ngoài sáng tác và dịch thơ còn là tác giả các vở tuồng hát hội: “Phong ba đình”, “Phấn trang lâu” có giá trị văn chương thì người chị Sương Nguyệt Anh là một trang nữ lưu được người đương thời trọng vọng. Sách “Nam Kỳ cố sự” của tác giả Nguyễn Hữu Hiếu có phần viết về người con gái tài sắc của cụ Đồ Chiểu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/chuyen-nguoi-con-gai-tai-sac-cua-cu-do-chieu-c54-34112.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_16_2012_18h30_tim_trong_kho_bau_171220219.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Người vợ tào khang của nhà thơ Nguyễn Đình Chiểu  9/12/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/nguoi-vo-tao-khang-cua-nha-tho-nguyen-dinh-chieu-c54-34094.aspx</link>
      <description><![CDATA[Sau khi đỗ Tú tài trong kỳ thi hương 1843 tại Gia Định, nhà thơ Nguyễn Đình Chiểu ngược ra kinh đô Huế để tham dự kỳ thi Hội. Dọc đường đi, nghe tin mẹ mất, là người con hiếu thảo, ông quyết định trở về quê nhà chịu tang. Trên đường về, phần vì khóc thương, đau buồn, lại không may mắc bệnh, Nguyễn Đình Chiểu bị mù cả hai mắt. Nhờ nghề thuốc học được trong thời gian lưu lại tư gia một thầy thuốc vốn dòng dõi Ngự y, về đến quê nhà, ông mở trường dạy học, bốc thuốc giúp người nghèo. Trong số các học trò của Đồ Chiểu, có Lê Tăng Quýnh vốn mồ côi cha mẹ, cảm kích tài năng và đức độ của người thầy mù lòa đã se duyên cho người em gái là Lê Thị Điền. Cuộc đời Nguyễn Đình Chiểu từ đó về sau dù trải qua nhiều biến cố luôn có sự chăm sóc, sát cánh của người vợ tào khang:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/nguoi-vo-tao-khang-cua-nha-tho-nguyen-dinh-chieu-c54-34094.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2021_12/v2_09_1312_18h30_tim_trong_kho_bau_912202115.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Di sản Nguyễn Đình Chiểu: Nhìn từ thế kỷ XXI  1/12/2021</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/di-san-nguyen-dinh-chieu-nhin-tu-the-ky-xxi-c54-34083.aspx</link>
      <description><![CDATA[Mới đây tại thủ đô Paris (nước Pháp), trong khuôn khổ kỳ họp Đại hội đồng lần thứ 41, Tổ chức Giáo dục, khoa học và văn hóa thuộc Liên Hiệp Quốc (UNESCO) đã thông qua nghị quyết: năm 2022 sẽ cùng Việt Nam kỷ niệm ngày sinh/ngày mất của Nữ sĩ Hồ Xuân Hương và Danh nhân Nguyễn Đình Chiểu. Trong năm qua, chuyên đề thơ Nôm của chương trình “Tìm trong kho báu” đã dành thời lượng đáng kể để lần giở lại di sản thơ Nôm của nữ sĩ Hồ Xuân Hương. Nhân sự kiện UNESCO vinh danh nhà thơ Nguyễn Đình Chiểu, chúng ta cùng điểm lại những đóng góp cho văn học dân tộc thông qua các thành tựu trong sáng tác của một tác gia yêu nước, người được xưng tụng là bậc tôn sư của đất phương Nam.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/tim-trong-kho-bau/di-san-nguyen-dinh-chieu-nhin-tu-the-ky-xxi-c54-34083.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_020612_18h30_tim_trong_kho_bau_212202114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
