<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 15): Lá đơn tố cáo 21/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-15-la-don-to-cao-c11-35949.aspx</link>
      <description><![CDATA[Việc Đạt bị cán bộ an ninh văn hóa triệu tập bất thường khiến hắn ta hết sức hoang mang, lo lắng. Đạt không ngờ Tuyến là cán bộ an ninh gài cắm trong cơ quan với tư cách phóng viên, vậy mà Đạt không hay biết gì. Đang tự lự, suy nghĩ mông lung thì Đạt trông thấy Mùi già cũng bị triệu tập ở phòng kế bên, càng khiến Đạt hoang mang hơn. Tuyến hỏi Đạt rất nhiều về Quang Thiện, Đỗ Thiết và những diễn biến mới nhất ở Đài. Kể cả lá đơn kiện cáo mà Đạt là người góp ý cho Đỗ Thiện cũng đã bị phanh phui, việc này khiến Đạt hết đường chối cãi tại cơ quan điều tra. Tuy nhiên, lá đơn mà Đạt đọc từ tay Tuyến không giống với lá đơn Đạt từng tham mưu với Đỗ Thiết. Vậy ai đã tráo đổi lá đơn ấy? Đạt lo lắng vô cùng. Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-15-la-don-to-cao-c11-35949.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2212_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_2212202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 14): Bất ngờ ở buổi hội thảo  21/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-14-bat-ngo-o-buoi-hoi-thao-c11-35948.aspx</link>
      <description><![CDATA[Cuộc hội thảo diễn ra bình thường, mặc dù trước đó ai ai cũng ngạc nhiên vì không được báo trước. Sau bài tham luận của vị phó giáo sư viện kinh tế, Đỗ Thiết đã mời Quang Thiện báo cáo về tác động của nội dung chương trình phát thanh truyền hình với nguồn thu quảng cáo. Sau những phân tích khá sắc sảo, kỹ lưỡng, đầy số liệu mà Quang Thiện đưa ra, cộng với những giải pháp mang tính thực tiễn, khả thi, bản báo cáo của Quang Thiện được  mọi người hết sức tán đồng. Điều này khiến Đỗ Thiết hết sức khó chịu. Hắn ta quan sát thấy các ông bên tỉnh ủy và ủy ban nói chuyện với Quang Thiện rất lâu, chứng tỏ Quang Thiện được cấp trên để ý và thiện chí. Đỗ Thiết nghĩ đến những phương án khác để vận động, thuận lợi cho công việc của mình. Qua giọng đọc PTV Minh Nguyệt, mời các bạn tiếp tục dõi theo diễn biến tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái:]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-14-bat-ngo-o-buoi-hoi-thao-c11-35948.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/v2_2112_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_2112202214.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiểu thuyết "Sóng độc" (Buổi 13): Những khó khăn của đài Bắc Hà  21/12/2022</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-13-nhung-kho-khan-cua-dai-bac-ha-c11-35947.aspx</link>
      <description><![CDATA[Nhận được bản báo cáo nhanh về tài chính do phòng Kế hoạch Tài vụ chuyển đến, Đỗ Thiết tỉnh bơ, bàng quan. Hắn ta không quan tâm sự giảm sút mọi mặt của Đài, hắn đang chăm chăm một việc duy nhất, đó là vận động các bên để hắn được đề đạt lên chức giám đốc. Vừa lúc đó, nhận được điện thoại của Văn Đức, giám đốc chỉ đạo Đỗ Thiết phải chủ trì một cuộc họp khẩn cả cơ quan, nhằm tìm ra giải pháp khó khăn đang gặp phải. Đỗ Thiết phải nhận lệnh bởi lúc này, giám đốc đang đi vắng mà công việc cần kíp không thể ngưng trệ. Thay vì chủ trì một cuộc họp bất thường, Đỗ Thiết tự ý bố trí thành một cuộc hội thảo và mời ban bệ tỉnh đến dự. Đây là kế hoạch của Đỗ Thiết, không bàn bạc với cấp trên hay ngang cấp như Trần Thụy hay Quang Thiện. Không ai biết được việc này ngoài mấy tên thuộc cấp như Mùi già, Bạc phò. Hội thảo đã lên kế hoạch cụ thể, ấn định ngày giờ, nội dung đã thông qua. Tuy nhiên, ai nấy đều ngạc nhiên, kể cả thường trực tỉnh ủy đến dự, họ vô cùng thắc mắc về nội dung mà hội thảo đưa ra, khác hoàn toàn với kế hoạch trước đó của giám đốc Văn Đức. Sau đây, PTV Minh Nguyệt gửi tới các bạn những diễn biến tiếp theo tiểu thuyết “Sóng độc” của nhà văn Trần Gia Thái - Tác phẩm do NXB Hội Nhà văn ấn hành.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tieu-thuyet-song-doc-buoi-13-nhung-kho-khan-cua-dai-bac-ha-c11-35947.aspx</guid>
      <enclosure url="http://quantri.vov6.vov.vn/vov6\attachments/bbt/2022_12/v2_2012_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_2112202211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
