<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Đọc tr. đêm khuya</title>
    <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya-cmobile11.aspx</link>
    <description>Đọc truyện đêm khuya</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Đọc truyện đêm khuya</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOV6-Doctrdemkhuya.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Rượu mê”: Tìm về nơi hạnh phúc 16/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/ruou-me-tim-ve-noi-hanh-phuc-c11-37988.aspx</link>
      <description><![CDATA[Quý vị và các bạn thân mến, với ngôn ngữ giàu tính tạo hình truyện ngắn đưa người đọc, người nghe tới không gian văn hóa các dân tộc thiểu số nước ta. Truyện ngắn xoay quanh cuộc đời của cô gái trẻ tên là Dơ khi cô gặp việc vui, buồn trong hôn nhân. Dơ lấy chàng trai Pó đẹp trai, cao to nhưng khả năng đàn ông lại yếu kém nên mãi mà Dơ không có con. Nghe lời mẹ chỉ bảo, Dơ lặn lội vượt đèo, vượt núi đi tìm thuốc của lão Kía ở Bôm Lầu. Rượu thuốc hiệu nghiệm, Dơ hưởng niềm hạnh phúc vợ chồng và cô cũng mang bầu. Nhưng Pó lại quan hệ với một cô gái khác. Khi biết chuyện, Dơ muốn giết chết tình địch để giành lại chồng. Nhưng rồi cảm thương cho đứa bé trong bụng cô gái, Dơ đành chịu nỗi đau của mình. Cuối cùng Dơ tìm đến lão Kía và hai con người cô đơn nương tựa vào nhau cho một cuộc sống mới. Qua những trang viết mộc mạc mà sinh động, người đọc người nghe cảm nhận được cuộc sống văn hóa, tình cảm của con người vùng cao. Đan xem với những câu văn chau chuốt, giàu hình ảnh là tình cảm nội tâm của nhân vật cô gái Dơ. Cô hạnh phúc khi được làm vợ một chàng trai trẻ đẹp, thất vọng ngượng ngùng khi chồng không có khả năng đàn ông, vui mừng khi có bầu, căm hận, giận dữ khi chồng phản bội mình, kiên cường đi tìm hạnh phúc tương lai. Phải nói rằng trong một  khoảng thời gian ngắn mà Dơ đã trải qua biết bao cung bậc tình cảm vui buồn khác nhau của cuộc đời. Rượu thuốc chữa bệnh cũng là thứ rượu mê khiến Pó lầm đường lạc lối. Nhưng rươu mê cũng đưa hương dẫn Dơ đến nhà lão Kía. Chi tiết Dơ không trả thù cô gái đã cướp chồng mình thể hiện tấm lòng bao dung của người phụ nữ. Nhìn đứa bé trong bụng cô gái có lẽ Dơ cũng đồng cảm thân phận một người phụ nữ được làm mẹ. Cuộc đời không phải lúc nào cũng thuận lợi, biết vươn lên đi tìm hạnh phúc hay chìm đắm trong nỗi đau khổ chính là lựa chọn của mỗi người.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/ruou-me-tim-ve-noi-hanh-phuc-c11-37988.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_4/v2_1504_22h30_doc_truyen_dem_khuya_16420249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 24): Cuộc đời mới  16/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-24-cuoc-doi-moi-c11-37987.aspx</link>
      <description><![CDATA[Trong khi Sơn chuẩn bị khăn gói lên đường đi học thì gia đình Diễm được đón vào đất liền. Sau 3 tháng sống trên đảo hoang, nhiều người đã phải bỏ mạng. Quân giải phóng đã đưa họ trở về đất liền. Ông Duy-bố Diễm phải đi cải tạo. Mẹ con cô trở về Thủ Biên nhưng căn nhà của họ đã thành nhà công vụ. Mẹ con Diễm tìm đến nhà ông Doanh và được biết Thành chở các cố vấn Mỹ đi trong đêm trước khi quân Giải phóng chiếm được Xuân Lộc. Bà Thu còn một ít tiền đón xe ra Phan Thiết để gặp chồng nhưng khi đến nơi, bà nhận được câu trả lời của cán bộ là ông Duy đã được đưa ra Bắc để cải tạo. Gia đình ông Danh cũng bị tịch thu hết tài sản. Họ phải về quê sinh sống. Mẹ con Diễm cũng không có nhà cửa nữa, đành phải về quê. Cô mở một quán cà phê nhỏ để buôn bán sống qua ngày và chờ đợi ngày cha cô trở về. Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ Sáu đến giờ thứ Chín” của nhà văn Nguyễn Một. Tác phẩm vinh dự được nhận Giải thưởng của Hội Nhà văn Việt Nam năm vừa qua.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-24-cuoc-doi-moi-c11-37987.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/2024_4/v2_1504_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_16420249.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Từ giờ thứ sáu đến giờ thứ chín" (buổi 23): Giải phóng Sài Gòn  15/4/2024</title>
      <link>http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-23-giai-phong-sai-gon-c11-37986.aspx</link>
      <description><![CDATA[Ngày hôm sau ông Duy chở cả nhà đi về hướng Vũng Tàu. Cả gia đình lên một tàu đánh cá của ngư dân chở thuê người tị nạn ra tàu Hải quân cách bờ biển hơn chục hải lý. Sau 3 ngày lênh đênh trên biển, chủ tàu đánh cá thông báo tàu sắp hết dầu nên phải tấp vào một hòn đảo. Hàng trăm người di tản ban đầu rất hoảng hốt. Nhưng sau đó, họ phải lên đảo để chờ tàu đón. Lại nói về Sơn và Hoàng, cả hai được thả tự do. Sơn và Hoàng nhận ra trước mặt họ là những người lính trong quân phục màu xanh. Sài Gòn đã giải phóng. Mọi thứ đã thay đổi, Sơn và Hoàng nhận ra khi đi trên phố. Sơn tìm đến nhà Diễm và nhận được câu trả lời rằng, cả gia đình Diễm đã bỏ trốn hai tuần nay. Sơn nhận được ít tiền từ bà Mười, bà giục Sơn về quê. Sơn lên tàu trở ra Đà Nẵng. Xứ Quảng quê anh sau giải phóng có nhiều sự thay đổi. Gặp lại cha mẹ  Sơn đã khóc, mẹ anh khóc oà lên vì mừng. Đứng trước ban thờ 3 người anh cha mẹ Sơn đã không giấu được sự xúc động, năm người con nay chỉ còn hai. Khi biết Sơn trở về làng, Anh Hai cũng về và khuyên Sơn đi học. Sơn được kết nạp vào Đoàn thanh niên. Đây là điều kiện để Sơn tiếp tục được đi học. Bây giờ qua giọng đọc của NSUT Việt Hùng, mời quý vị và các bạn theo dõi những trang tiếp tiểu thuyết “Từ giờ thứ Sáu đến giờ thứ Chín” của nhà văn Nguyễn Một.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">http://vov6.vov.vn/doc-truyen-dem-khuya/tu-gio-thu-sau-den-gio-thu-chin-buoi-23-giai-phong-sai-gon-c11-37986.aspx</guid>
      <enclosure url="https://quantrivov6.vov.vn/vov6\attachments/btv/v2_1404_13h0019h00_doc_truyen_dai_ky_154202415.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
