<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Vụ 100 container hạt điều xuất khẩu sang Italia và những bài học cho doanh nghiệp Việt Nam trong thương mại quốc tế</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Đã có những diễn biến mới trong vụ việc mất quyền kiểm soát đối với 36 trong tổng số 100 container hạt điều xuất khẩu sang Italia. Tính đến ngày 3/4, các công ty Việt Nam đã thu hồi được 12/35 container hạt điều xuất khẩu sang Italia bị mất chứng từ gốc. Cùng với đó, các doanh nghiệp Việt Nam đã bán lại được 18 container hàng sang Hà Lan và Thổ Nhĩ Kỳ. Đây có thể xem như một thắng lợi rất lớn nhờ những nỗ lực và sự hỗ trợ tích cực của các bên liên quan sau gần một tháng. Nhìn nhận như thế nào về kết quả này? Đâu là những bài học trong xuất khẩu của doanh nghiệp Việt Nam khi hội nhập kinh tế quốc tế?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/06/vovlive_sukienvabanluan_vu_10_conterne_hat_dieu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hạ độ tuổi trưởng thành: Cơ hội giới trẻ Nhật Bản tham gia các hoạt động xã hội</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Từ ngày 1/4, tuổi thành niên ở Nhật Bản chính thức giảm từ 20 tuổi xuống 18 tuổi sau khi Luật Dân sự sửa đổi bắt đầu có hiệu lực. Đây là lần đầu tiên kể từ năm 1876, Nhật Bản hạ độ tuổi thành niên. Ở quốc gia có tốc độ già hóa dân số nhanh và tỷ lệ sinh ngày càng giảm, quyết định này được kỳ vọng gì với quá trình phát triển của Nhật Bản trong những năm tới?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/05/vovlive_sukienvabanluan_ha_do_tuoi_truong_thanh_nhat_ban.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mở cửa trường học cho nữ sinh - Taliban lại thất hứa</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau kỳ nghỉ đông, chính quyền Afghanistan do lực lượng Taliban đứng đầu vừa cho phép các trường học mở cửa trở lại để bắt đầu năm học mới. Nhưng trái với lời cam kết trước đó về việc “sẽ cho phép phụ nữ làm việc và học tập”, nữ sinh từ lớp 6 trở lên vẫn chưa được tới trường. Quyết định của Taliban đã khiến các nữ sinh Afghanistan vô cùng thất vọng, đồng thời tạo ra làn sóng phản đối mạnh mẽ của cộng đồng quốc tế, bởi đằng sau việc nữ sinh không được phép tới trường còn là vấn đề lớn hơn, đó là sự áp đặt hà khắc đối với quyền của phụ nữ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/04/vovlive_sukienvabanluan_mo_cua_truong_hoc_cho_nu_sinh_taliban.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chính quyền Tổng thống Biden đề xuất “thuế tỷ phú”: Liệu có khả thi?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ là quốc gia có nhiều tỷ phú nhất thế giới, cũng là quê hương của những tỷ phú giàu nhất nhì hành tinh. Tuy nhiên, có một thực tế là tiền thuế mà các tỷ phú đóng cho ngân sách lại không bằng tầng lớp lao động bình thường... Những nỗ lực nhằm đánh thuế các tỉ phú trước đây đều thất bại và trong diễn biến mới nhất, chính quyền Tổng thống Biden đã đề xuất đánh thuế ít nhất 20% trên tổng thu nhập của tất cả các hộ gia đình có thu nhập 100 triệu đô la trở lên. Kế hoạch này có tên “Thuế thu nhập tối thiểu tỷ phú”. Liệu đề xuất này có được Quốc hội Mỹ thông qua và việc triển khai có khả thi?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/31/vovlive_sukienvabanluan_chinh_quyen_tong_thong_biden_de_xuat_thue_ti_phu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
