<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thể thao 7 ngày</title>
    <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
    <description>Thể thao 7 ngày</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thể thao 7 ngày</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 07 tháng 01 năm 2024</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Năm 2024 đầy bận rộn với các giải đấu quốc tế của đội tuyền Việt Nam đã chính thức bắt đầu bằng chuyến đi đến Qatar tranh tài tại Asian Cup 2023. Ngày 6/1, thầy trò huấn luyện viên Philippe Troussier bước vào buổi tập đầu tiên ở Qatar, bắt đầu đợt rèn quân cuối cùng trước khi bước vào trận ra quân, gặp đương kim á quân Nhật Bản. Sự vắng mặt do chấn thương của hàng loạt cầu thủ giàu kinh nghiệm gây ra tác động như thế nào đến sức mạnh của các chiến binh sao vàng? Chiến lược gia 60 tuổi người Pháp tiết lộ điều gì về lối chơi, về mục tiêu và cả  áp lực ngày càng lớn... 
- Những đấu trường hấp dẫn và đáng chờ đợi của thể thao thế giới trong năm 2024.
- Nhịp đập sôi động của môn thể thao hiện đại Cheerleading.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/08/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay7012024.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 31 tháng 12 năm 2023</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Năm 2023, thể thao Việt Nam tham dự nhiều giải đấu, trong đó đấu trường cao nhất là Asiad 19 diễn ra tại Hàng Châu - Trung Quốc. Dù hoàn thành chỉ tiêu so với trước ngày lên đường là 3 huy chương vàng, nhưng  trên thực tế, thể thao Việt Nam đang có sự thụt lùi so với chính mình. Giải pháp nào để thể thao Việt Nam thực sự bứt phá? 
- Giải bóng đá thanh niên, sinh viên Việt Nam.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/08/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay31212023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 24 tháng 12 năm 2023</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Năm 2023 qua đi, thể thao Việt Nam bước vào chu kỳ mới, những mục tiêu mới. Cùng điểm lại những dấu ấn tích cực của thể thao Việt Nam trong tháng cuối năm 2023, đồng thời nhìn lại những thành công, thất bại của các môn thể thao trọng điểm như bắn súng, điền kinh trong suốt một năm qua. 
- Ghi nhận sức hút của môn thể thao cưỡi ngựa với giới trẻ.
- Những nét đặc sắc của môn thể thao rowing máy.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/08/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay24122023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 8 tháng 7 năm 2023</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Cuối cùng thời khắc lịch sử Quốc ca Việt Nam được vang lên và Quốc kỳ Viêt Nam được vang lên tại sân chơi FiFa World Cup nữ 2023 cũng sắp đến. Khó khăn thử thách trong lần đầu thi đấu quốc tế cực lớn, nhưng các nữ tuyển thủ của Việt Nam sẽ vào trận với tinh thần ý chí quyết tâm cao độ. Bởi sau lưng họ là cả triệu người hâm mộ đang dõi theo từng ngày từng giờ.
- Những ưu điểm mà môn thể thao bơi lội mang lại cho chúng ta hàng ngày. 
- Cung cấp một số thông tin cần quan tâm liên quan đến việc chạy bộ trong mùa hè sao được dáng mà không hỏng da...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/07/12/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7-ngay872023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
