<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thể thao 7 ngày</title>
    <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
    <description>Thể thao 7 ngày</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jun 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thể thao 7 ngày</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 3 tháng 6 năm 2023</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[Bóng đá Việt Nam bước vào tháng 6 đầy phấn khích cùng hai trận đấu giao hữu  quốc tế, đã được ấn định diễn ra tại các chảo lửa Lạch Tray và Thiên Trường. Sự quan tâm dành cho các tuyển thủ càng đặc biệt lớn, bởi đây là màn chào sân của huấn luyện viên Philippe Troussier ở cấp độ đội tuyển quốc gia, cùng không ít gương mặt mới trong danh sách triệu tập vừa được công bố ngày 2/6. Giới chuyên môn nói gì về sự trở lại của Quang Hải, Công Phượng, Văn Toàn, bộ 3 đang chơi bóng ở nước ngoài? 
- Vì sao Lạch Tray và Thiên Trường xứng đáng là những lựa chọn hoàn hảo?
- Gặp gỡ Thảo My và Thảo Vy hai chị em sinh đôi góp công lớn trong chiến tích lớn trong SEA Games mang tính lịch sử của bóng rổ Việt Nam, để cảm nhận tình yêu quê hương của một gia đình Việt Kiều yêu thể thao.
- Những thông tin cơ bản về đại hội thể thao người khuyết tật Đông Nam Á 2023 - ASEAN Paragame 12 chính thức khởi tranh ở cuối tuần này tại Campuchia.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/06/09/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay362023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 28 tháng 5 năm 2023</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Các thiết bị VIA đã được chuyển tới Việt Nam, sẵn sàng được lắp đặt và đưa vào hoạt động cho các trận đấu V-League. Manchester United thắng đậm Chensea và đảo lộn mọi dự đoán của giới chuyên môn. 
- Tiền đạo Vinicius của Real Madrid bị phân biệt chủng tộc và những nét xấu xí của Internet nhằm vào môn thể thao Vua. 
- Kiến thức thể thao mang đến những dữ liệu cho thấy bóng đá chỉ là nền công nghiệp nhỏ, nhưng thú vị ở chỗ là một trong những hoạt động kinh tế hiếm hoi mà sự phân phối của cải diễn ra theo hướng có lợi cho người lao động...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/06/01/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay28052023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 21 tháng 5 năm 2023</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[SEA Game 32 khép lại, đánh dấu kỳ đại hội thành công rực rỡ của nước chủ nhà Campuchia, cả về công tác tổ chức lẫn chuyên môn với 81 huy chương vàng giành được, cùng vị trí thứ 4 chung cuộc. Đoàn thể thao Việt Nam cũng tạo nên bất ngờ khi chúng ta đạt tổng cộng 136 huy chương vàng cùng ngôi nhất toàn đoàn, lần đầu tiên trong các kỳ đại hội Việt Nam không phải là nước chủ nhà. Thành tích xuất sắc này không chỉ khẳng định vị thế của thể thao Việt Nam tại đấu trường Đông Nam Á, mà còn là tiền đề để các vận động viên hướng tới mục tiêu cao hơn ở các giải đấu châu lục và thế giới trong tương lai.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/06/01/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay21052023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 13 tháng 5 năm 2023</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Đại hội thể thao Đông Nam Á 2023 đi qua được 2/3 hành trình, rất nhiều những cảm xúc, những kỷ lục, những tấm huy chương và những câu chuyện truyền cảm hứng mãnh liệt. Các vận động viên Việt Nam đã thi đấu đầy cố gắng tại một kỳ đại hội đầy thử thách đúng như nhận định ban đầu, qua đó gặt hái được những thành tích xứng đáng đầy tự tin để cạnh tranh thứ hạng cao trên bảng tổng....
- Câu chuyện đầy cảm xúc mà vận động viên Nguyễn Thị Oanh vừa viết lên trên đất nước Chùa Tháp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/19/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay13052023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
