<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thỏa thuận ngũ cốc giữa Nga và Ukraine liệu có chết yểu?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Nga vừa tuyên bố ngừng thực hiện thỏa thuận ngũ cốc giữa nước này với Ukraine. Thỏa thuận này đạt được hồi tháng 7 năm nay với sự trung gian của Liên Hợp Quốc và Thổ Nhĩ Kỳ nhằm giải phóng xuất khẩu nông sản qua Biển Đen từ Nga và Ukraine, vốn bị ngưng trệ do cuộc xung đột giữa 2 bên. Vì sao Nga dừng thực thi thỏa thuận ngũ cốc và điều này sẽ dẫn tới những hệ lụy như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/31/vovlive_vandequocte_thoathuangucocgiuangavaukrainelieucochetyeu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cảnh báo về sự trở lại của Tổ chức Nhà nước Hồi giáo tự xưng (IS)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổ chức Nhà nước Hồi giáo tự xưng (IS) vừa lên tiếng nhận trách nhiệm đã thực hiện cuộc tấn công nhằm vào một đền thờ Hồi giáo ở Iran ngày 26/10 khiến ít nhất 15 người thiệt mạng. Sau 4 năm kể từ ngày Mỹ tuyên bố chiến thắng trước IS, việc tổ chức khủng bố này nhận trách nhiệm thực hiện một vụ tấn công gây thương vong lớn đang khiến nhiều người lo ngại về nguy cơ IS có thể quay trở lại sau một thời gian củng cố lực lượng. Trên thực tế, trước khi IS nhận trách nhiệm về vụ tấn công tại Iran, Liên hợp quốc từng có báo cáo về việc IS đang từng bước mở rộng hoạt động tại hơn 20 quốc gia Châu Phi, từ đó hình thành cứ điểm mới của một “Nhà nước Hồi giáo” trong tương lai mà IS đang hướng tới. Điều quan trọng mà Liên hợp quốc chỉ ra là các quốc gia dường như chưa quan tâm đầy đủ trong việc ứng phó với IS ngay từ khi tổ chức khủng bố này manh nha trở lại, trong khi các chuyên gia cảnh báo “mọi sự tự mãn luôn là thiếu khôn ngoan”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/28/vovlive_vandequocte_canhbaovesutrolaicuais.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liên minh Châu Âu (EU) tăng tốc hợp tác khu vực Trung Á cạnh tranh với Nga - Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Theo giới quan sát Châu Âu, kể từ khi nổ ra cuộc xung đột tại Ukraine, đang có những dấu hiệu cho thấy Liên minh Châu Âu (EU) hướng sự quan tâm đặc biệt đến khu vực Trung Á. Theo đó, giới chức hàng đầu EU thời gian qua liên tục có các cuộc tiếp xúc, hội đàm và hiện cũng đang có chuyến công du đến các nước trong khu vực như Kazakhstan hay Uzbekistan. Vốn được coi là “sân sau” của Nga và đối tác hàng đầu trong Sáng kiến "Vành đai và Con đường" của Trung Quốc. Khu vực Trung Á đang ngày càng khẳng định vị thế địa chiến lược, đặc biệt khi cuộc khủng hoảng Ukraine đang tác động mạnh mẽ, làm thay đổi cục diện các mối quan hệ địa chính trị trên toàn cầu. Vì thế, cũng không khó hiểu khi Châu Âu đang nỗ lực “xích lại gần hơn” với khu vực này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/28/vovlive_vandequocte_eutangtochoptackhuvuctrungacanhtranhvoingatrungquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những thách thức lớn chưa từng có với chính phủ mới của Anh</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Như vậy là chỉ chưa đầy 2 tháng, nước Anh đã có thủ tướng thứ 3. Cựu Bộ trưởng tài chính Rishi Sunak đã nhận được sự ủng hộ của các nghị sĩ đảng Bảo thủ để trở thành tân Thủ tướng Anh, thay thế bà Liz Truss đã quyết định từ chức hôm 20-10 do những sai lầm trong chương trình kinh tế gây xáo trộn thị trường tài chính. Ông Rishi Sunak, 42 tuổi là cựu Bộ trưởng Tài chính Anh và từng là đối thủ chính của bà Liz Truss trong cuộc đua giành vị trí lãnh đạo đảng Bảo thủ hồi tháng 8 vừa qua. Là chính trị gia có quan điểm kinh tế và chính trị khác biệt so với 2 người tiền nhiệm là Liz Truss và ông Boris Johnson, ông Rishi Sunak sẽ giành những ưu tiên gì trong chương trình nghị sự để đưa nước Anh thoát khỏi những bất ổn về kinh tế và chính trị hiện nay?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/26/vovlive_vandequocte_nhungthachthuclonchuatungcovoichinhphumoicuaanh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
