<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Feb 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tranh cãi vì mỏ vàng 400 năm tuổi: Nhật Bản, Hàn Quốc khó thoát “bóng” quá khứ!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nhật Bản và Hàn Quốc là hai nước láng giềng Đông Bắc Á, đều là đồng minh chiến lược của Mỹ ở châu Á, song bản thân hai nước còn nhiều mâu thuẫn và bất đồng liên quan đến những vấn đề lịch sử. Gần đây mối quan hệ giữa hai nước trở nên căng thẳng hơn, bắt nguồn từ một mỏ vàng 400 năm tuổi trên đảo Sado, thuộc Nhật Bản...... Chính phủ Nhật Bản mới đây đã chính thức trình hồ sơ đề cử mỏ Sado lên Trung tâm di sản thế giới của UNESCO. Điều này làm dấy lên sự phản đối mạnh mẽ từ phía Hàn Quốc. Diễn biến của những động thái này như thế nào? Cái “bóng” quá khứ liệu sẽ ảnh hưởng đến lợi ích tương lai của hai nước ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/10/vovlive_sukienvabanluan_tranh_cai_mo_vang_400_nam_tuoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Làm giàu từ trồng rừng</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA["Mùa xuân là Tết trồng cây. Làm cho đất nước càng ngày càng Xuân". Câu thơ của Chủ tịch Hồ Chí Minh khi phát động Tết trồng cây lần đầu tiên năm 1959 và nay đã trở thành phong trào lan tỏa khắp các địa phương trong cả nước. Đáng chú ý, trồng rừng không chỉ với mục tiêu vĩ mô là phủ xanh đất trống đồi trọc, cải thiện môi trường, giúp đất nước thêm xanh tươi, mà trồng rừng giờ đây giúp nhiều người dân thoát nghèo, vươn lên làm giàu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/09/vovlive_sukienvabinhluan_mua_xuan_la_tet_trong_cay.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mở cửa biên giới - bước ngoặt trong chính sách chống dịch của New Zealand</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng New Zealand Jacinda Ardern vừa mới công bố kế hoạch mở cửa biên giới từ cuối tháng 2 này. Với một quốc gia từng duy trì chính sách kiểm soát biên giới thuộc hàng nghiêm ngặt nhất trên thế giới, kế hoạch mới của New Zealand cho thấy bước chuyển quan trọng trong ứng phó với Covid-19, từ theo đuổi “Zero Covid” tới chấp nhận sống chung với dịch bệnh, tiến tới cuộc sống bình thường mới như xu thế chung của thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/08/vovlive_sukienvabinhluan_mo_cua_bien_gioi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liệu có sự cạnh tranh không lành mạnh trong cung cấp dịch vụ thu phí không dừng?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trải qua rất nhiều khó khăn, mục tiêu tất cả các trạm thu phí sử dụng đường bộ phải lắp đặt trạm thu phí không dừng mới thực hiện được.Tuy vậy chỉ sau thời gian ngắn, các trạm thu phí không dừng đang bộc lộ những bất cập: Chấp nhận thẻ của nhà cung cấp dịch vụ này, nhưng không chấp nhận thẻ của nhà cung cấp dịch vụ kia. Vì sao lại có câu chuyện này? Liệu có hay không thực trạng cạnh tranh không lành mạnh giữa các nhà cung cấp dịch vụ đầu cuối và đâu là giải pháp chấm dứt những vụ việc tương tự để không ảnh hưởng tới quyền lợi của các khách hàng?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/27/vovlive_sukienvabanluan_lieu_co_su_canh_tranh_k_lanh_manh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
