<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jun 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Người đi tìm hình của nước”: Nhạc sĩ trẻ Kiên Ninh kể về câu chuyện hành trình đi tìm đường cứu nước của Bác</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Nhân dịp kỷ niệm 112 năm Ngày Bác Hồ ra đi tìm đường cứu nước (5/6/1911-5/6/2023), thưởng thức ca khúc “Người đi tìm hình của nước” nhạc sĩ Kiên Ninh phổ từ bài thơ cùng tên của nhà thơ Chế Lan Viên (Trình bày: NSND Quốc Hưng, Nghệ sĩ Opera Đào Tố Loan) và cùng tìm hiểu về cảm xúc sáng tác của nhạc sĩ Kiên Ninh…
- Tìm hiểu về ca khúc “Dấu chân phía trước” (Nhạc sĩ Phạm Minh Tuấn, Thơ Hồ Thi Ca) và thưởng thức ca khúc với sự trình bày của nghệ sĩ Thế Vỹ và hợp xướng…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/06/07/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nguoi_di_tim_hinh_cua_nuoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trò chuyện cùng nhạc sĩ Trần Nhật Dương về các tác phẩm đoạt giải Nhà nước về Văn học nghệ thuật</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Sáng 19/5, tại Nhà hát Lớn Hà Nội, Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch đã tổ chức trao tặng Giải thưởng Hồ Chí Minh, Giải thưởng Nhà nước về văn học, nghệ thuật năm 2022. Với cụm tác phẩm, ca khúc “Người đàn bà ngược nắng”, "Bản hùng ca một thời kiêu hãnh", tổ khúc cho Piano: "Nhịp điệu chiêng cồng", và “Sonate khúc suy tưởng” của nhà báo, nhạc sĩ Trần Nhật Dương, Trưởng ban Kiểm tra, Hội Nhạc sĩ Việt Nam, nguyên Trưởng ban Âm nhạc, VOV3, Đài Tiếng nói Việt Nam được tặng Giải thưởng Nhà nước về văn học nghệ thuật. Chương trình hôm nay, trò chuyện cùng Nhà báo, nhạc sĩ Trần Nhật Dương về các tác phẩm đoạt giải nhà nước về Văn học nghệ thuật của ông…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/31/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tran_nhat_duong_giai_thuong_hcm.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Thăm Mẹ” - Món quà ý nghĩa của ca sĩ Hoàng Nga gửi tặng những bà mẹ Việt Nam nhân ngày của Mẹ (14/05/2023)</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm 133 năm ngày sinh Chủ tịch Hồ Chí Minh (19/05/1890-19/05/2023), tìm hiểu về ca khúc “Những bông hoa trong vườn Bác” (Nhạc sĩ Văn Dung).
- Ngày của mẹ là ngày lễ kỷ niệm tôn vinh những người mẹ được tổ chức tại nhiều nơi trên thế giới. Nhân dịp Ngày của Mẹ năm nay (13/05/2023), thưởng thức bài hát “Thăm mẹ” (nhạc sĩ Phạm Quang Hiển , lời thơ Trần Tựu) – món quà ý nghĩa ca sĩ Hoàng Nga dành tặng những bà mẹ Việt Nam và lắng nghe những cảm nhận về bài hát của nữ ca sĩ...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/16/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tham_me.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 14 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những góc nhìn về chiến thắng Điện Biên qua những sáng tác âm nhạc mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức ca khúc “Hoan hô chiến sĩ Điện Biên Phủ” (Nhạc sĩ Huy Thục, Thơ Tố Hữu)
- Chiến tranh đã qua đi, nhưng ký ức về bản hùng ca Điện Biên Phủ còn vang mãi, tiếp tục là dòng chảy không ngừng trong kho tàng Âm nhạc Cách mạng Việt Nam. Trong chương trình, thưởng thức những ca khúc “Điện Biên ngày gặp lại” (Nhạc sĩ Nguyễn Xuân Thủy), “Tuổi trẻ hướng về Điện Biên” (Nhạc sĩ Phạm Đăng Khương) và lắng nghe những chia sẻ của các nhạc sĩ khi viết ca khúc này…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/12/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_chien_thang_dien_bien_qua_nhung_sang_tac_moi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
