<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>"Sứ mệnh thanh niên": Bài hát chính thức của Đại hội Đoàn toàn quốc lần thứ XII</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Trước thềm Đại hội đại biểu toàn quốc Đoàn TNCS Hồ Chí Minh lần thứ XII nhiệm kỳ 2022 - 2027, 1.200 ca sĩ, nghệ sĩ, đoàn viên, thanh niên đã cùng nhau thực hiện MV “Sứ mệnh thanh niên”. Đây như một món quà ý nghĩa dành cho đại hội, là lời cổ vũ, động viên, khích lệ các bạn trẻ tham gia hoạt động Đoàn. Trong chương trình, thưởng thức ca khúc “Sứ mệnh thanh niên” (Lời: Quản Văn Hải, Âm nhạc: Quang Huy) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng – Giám đốc âm nhạc của MV về bài hát ý nghĩa này…
- Thưởng thức ca khúc “Thanh niên Việt Nam tự hào tiến bước” và lắng nghe những chia sẻ của thượng úy Trần Thanh Tùng (bút danh Trần Tùng), PTV phòng Thời sự Truyền hình, Trung tâm phát thanh truyền hình quân đội-tác giả ca khúc này…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/13/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_su_menh_thanh_nien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trò chuyện cùng PGS, Tiến sĩ, Nhạc sĩ Đỗ Hồng Quân, Chủ tịch Liên hiệp các hội Văn học nghệ thuật Việt Nam</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Văn học nghệ thuật Việt Nam về những đóng góp của nhạc sĩ Đỗ Nhuận 
Kỷ niệm 100 năm ngày sinh nhạc sĩ Đỗ Nhuận - Tổng thư ký Hội Nhạc sĩ Việt Nam nhiệm kỳ I và nhiệm kỳ II (10/12/1922 – 10/12/2022), thưởng thức “ca khúc Việt Nam quê hương tôi” – một trong những ca khúc bất hủ của ông đã từng chiếm trọn những trái tim yêu nhạc của hàng triệu người qua từng năm tháng, qua từng thế hệ và lắng nghe những chia sẻ của PGS, Tiến sĩ, Nhạc sĩ Đỗ Hồng Quân, Chủ tịch Liên hiệp các hội Văn học nghệ thuật Việt Nam về những đóng góp của nhạc sĩ Đỗ Nhuận cho nền văn học nghệ thuật Cách mạng nước nhà…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/07/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_do_nhuan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Tình Bác ấm biển Đông”: Những cung bậc cảm xúc ý nghĩa và tự hào về Chủ tịch Hồ Chí Minh với khát vọng giải phóng quê hương</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức “Tình Bác ấm biển Đông” (Nhạc sĩ Ngọc Thịnh, Tác giả thơ: Hữu Chung, Trình bày: NSƯT Đăng Dương) - tác phẩm âm nhạc với âm hưởng dân ca Miền Trung kết tinh từ những tình cảm trong trái tim của tác giả thơ, trái tim người nhạc sĩ dành cho Chủ tịch Hồ Chí Minh kính yêu và lắng nghe những chia sẻ của tác giả thơ về hoàn cảnh ra đời của bài thơ cũng như cơ duyên gặp gỡ giữa nhạc và thơ của tác phẩm âm nhạc này… 
- Khám phá tác phẩm âm nhạc Hành khúc Thổ Nhĩ Kỳ của nhà soạn nhạc thiên tài người Áo Mozart.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/28/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tinh_bac_am_bien_dong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những ca khúc ngợi ca hình ảnh người giáo viên nhân dân những năm tháng kháng chiến chống Mỹ cứu nước và đi lên xây dựng cuộc sống mới tại miền Bắc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Những năm 60 của thế kỷ 20, miền Bắc vừa khẩn trương xây dựng đất nước vừa tích cực chi viện cho miền Nam ruột thịt. Hình tượng chủ yếu của âm nhạc Cách mạng giai đoạn đó là những tấm gương anh hùng cách mạng. Đáng chú ý, nhiều nhạc sĩ thời điểm đó cũng đã dành sự quan tâm cho đề tài về những trí thức mới mà tiêu biểu cho đội ngũ này là các nhà giáo, những người đang ươm trồng lớp lớp mầm xanh làm rạng danh cho non sông đất nước. Có nhiều tác phẩm hay của các nhạc sĩ Việt Nam trong cả nước làm tiền đề cho các sáng tác về đề tài thầy cô và mái trường sau này. Trong chương trình cùng nghe lại những ca khúc đã để lại dấu ấn sâu đậm trong công chúng yêu nhạc và những chia sẻ của các nhạc sĩ về bài hát: Cô giáo Tày cầm đàn lên đỉnh núi (Sáng tác: Nhạc sĩ Văn Ký, Trình bày: Tốp nữ đoàn Ca múa nhân dân TW); Em đứng giữa giảng đường hôm nay (Sáng tác: Nhạc sĩ Tân Huyền, Trình bày: NSƯT Bích Liên); Bài ca người giáo viên nhân dân (Sáng tác: Nhạc sĩ Hoàng Vân, Trình bày: NSƯT Mỹ Bình, NSƯT Đăng Dương)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/21/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ca_ngoi_nha_giao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
