<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Oct 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Ngỏ ý muốn gia nhập nhóm các nền kinh tế mới nổi BRICS, Saudi Arabia muốn gửi thông điệp gì đến Mỹ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Vừa trở về sau chuyến thăm Saudi Arabia, Tổng thống Nam Phi Cyril Ramaphosa cho biết, Saudi Arabia bày tỏ sự quan tâm đến việc gia nhập Nhóm các nền kinh tế mới nổi (gọi tắt là BRICS) gồm 5 nước: Brazil, Nga, Ấn Độ, Trung Quốc và Nam Phi. Đây được cho là nằm trong lộ trình mở rộng liên minh kinh tế vốn thành lập từ năm 2009. Tuy nhiên, là đồng minh thân thiết của Mỹ, Saudi Arabia muốn gửi thông điệp gì khi ngỏ ý tham gia một cơ chế vốn là “sân chơi” của Nga và Trung Quốc? Động thái này liệu có khiến mối quan hệ Mỹ - Saudi Arabia rơi vào khủng hoảng, sau khi nước này và nhóm OPEC+ mới đây bất chấp lời kêu gọi của Mỹ đã cắt giảm sản lượng dầu toàn cầu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/20/vovlive_vandequocte_ngoymuongianhapnhomcacnenkinhtemoinoibrics.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phương Tây cứng rắn với Iran - Tương lai nào cho thỏa thuận hạt nhân Iran?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Liên minh Châu Âu (EU) vừa áp đặt lệnh trừng phạt mới với 11 cá nhân và 4 thực thể Iran. Đáng chú ý trong số những thực thể thuộc diện trừng phạt có Lực lượng Vệ binh Cách mạng Hồi giáo Iran và đơn vị an ninh mạng. Trước đó, Mỹ, Anh và Canada cũng đã áp đặt trừng phạt với các cá nhân và thực thể tại Iran. Trong khi đó, phía Iran cho rằng, đây là hành động “thiếu tính xây dựng và phi lý” của EU và nước này sẽ có phản ứng “ngay lập tức” đối với những quyết định và hành động của EU. Vậy những động thái cứng rắn của phương Tây đối với Iran thời gian qua, có ảnh hưởng ra sao tới cục diện đàm phán về việc khôi phục thỏa thuận Iran mà dư luận đang mong chờ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/19/vovlive_vandequocte_phuongtaycungranvoiirantuonglainaochothoathuanhatnhaniran.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những đề xuất chiến lược mới tại Đại hội đại biểu Đảng Cộng sản Trung Quốc lần thứ 20</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ 20 Đảng Cộng sản Trung Quốc đã khai mạc với sự tham dự của gần 2.300 đại biểu đại diện cho hơn 96 triệu đảng viên. Đây là sự kiện rất quan trọng nhằm xác định nhiệm vụ chiến lược của Trung Quốc trong 5 năm tới và xa hơn nữa, hướng tới mục tiêu “xây dựng toàn diện đất nước xã hội chủ nghĩa hiện đại và phục hưng dân tộc”. Giới phân tích cho rằng, Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ 20 của Đảng Cộng sản Trung Quốc sẽ nhắc lại triết lý quản lý lấy người dân làm trung tâm và sự cần thiết phải kiên định với chủ nghĩa xã hội đặc sắc của Trung Quốc, đồng thời nêu bật sự cần thiết phải phối hợp giữa hai yếu tố phát triển và an ninh trong bối cảnh mới, cải cách và mở cửa Trung Quốc trước những rủi ro và thách thức từ bên ngoài. Đại hội Đảng cộng sảnTrung Quốc cũng có thể chứng kiến sự thay đổi về giới lãnh đạo chủ chốt trong cơ cấu quyền lực của Trung Quốc với việc bổ nhiệm những nhân vật có tác động đến chính sách kinh tế, ngoại giao, an ninh và xã hội trong ít nhất 5 năm tiếp theo.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/17/vovlive_vandequocte_nhungdexuatchienluocmoitaidaihoidaibieudangcongsantrungquoclanthu20.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga, Trung Quốc được xác định như thế nào trong Chiến lược an ninh quốc gia của Mỹ?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mỹ mới công bố Chiến lược an ninh quốc gia mới, tài liệu được cho là cung cấp cái nhìn sâu sắc nhất về thế giới quan của chính quyền Tổng thống Joe Biden cho đến nay. Bản chiến lược 48 trang này xác định một loạt thách thức mà nước Mỹ phải đối mặt cũng như hướng giải quyết các thách thức đó. Thông thường chiến lược an ninh quốc gia Mỹ là sự kết hợp của sự định hướng, báo hiệu ý định cho các đồng minh và đối thủ về chính sách của Mỹ. Một trong những nội dung nổi bật của Chiến lược an ninh vừa công bố nêu rõ rằng, Mỹ sẽ cạnh tranh hiệu quả với Trung Quốc, đối thủ duy nhất có ý định và khả năng tái định hình trật tự quốc tế, đồng thời kiềm chế Nga.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/14/vovlive_vandequocte_ngatrungquocduocxacdinhnhuthenaotrongchienluocanninhquocgiaucuamy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
