<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thái Lan đối mặt khủng hoảng dân số</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo số liệu thống kê vừa mới công bố, tỷ lệ sinh năm 2021 vừa qua ở Thái Lan đã giảm xuống mức thấp nhất trong 6 thập kỷ trở lại đây, đặt ra nguy cơ về một cuộc khủng hoảng dân số. Tỷ lệ sinh sụt giảm là vấn đề mà không ít quốc gia đang phải đối mặt, nhưng với Thái Lan – một thị trường mới nổi với nguồn lao động giá rẻ là lợi thế, những tác động của khủng hoảng dân số sẽ sâu sắc hơn nhiều. Vậy Thái Lan đang xử lý “bài toán khó” này như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/14/vovlive_sukienvabanluan_thai_lan_doi_mat_voi_khung_hoang_dan_so.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiến sự Nga – Ukraine và nỗi lo thế giới thiếu lương thực</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cuộc khủng hoảng Nga - Ukraine là một trong những nguyên nhân chính đẩy giá dầu lên cao kỷ lục trong nhiều năm trở lại đây... Ngoài sự bất ổn của thị trường dầu, điều đáng lo ngại không kém là nguy cơ thiếu lương thực do nguồn cung rất quan trọng ở châu Âu bị tàn phá bởi bom đạn ở Ukraine và các lệnh trừng phạt của quốc tế nhằm vào Nga. Các chuyên gia kinh tế cho rằng, nguồn cung nguyên liệu lớn từ 2 quốc gia này giảm sẽ làm đảo lộn thêm chuỗi cung ứng thực phẩm ở nhiều nơi trên thế giới, đặc biệt là Trung Đông và châu Phi – khu vực đang phụ thuộc phần lớn vào nguồn cung lúa mỳ và một số mặt hàng nông sản khác từ Nga và Ukraine.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/14/vovlive_sukienvabanluan_chien_su_nga_-ukraine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thái Lan từng bước tuyên bố COVID-19 là bệnh đặc hữu</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Bộ Y tế Thái Lan cho biết đang có kế hoạch sớm hạ cấp COVID-19 từ đại dịch thành một bệnh đặc hữu trong vòng 4 tháng tới và muộn nhất là trước cuối năm nay. Trong bối cảnh một số nước châu Âu như Đan Mạch, Thụy Điển đã tuyên bố chấm dứt đại dịch, nhiều quốc gia khác cũng đang đặt mục tiêu sớm công nhận COVID-19 là bệnh đặc hữu, chiến lược của Thái Lan - một quốc gia cùng khu vực với Việt Nam có gì đặc biệt?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/14/vovlive_sukienvabinhluan_thai_lan_tunng_tuyen_bo_dac_huu-8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Xuất nhập khẩu 2 tháng đầu năm tăng kỷ lục: góc nhìn từ địa phương</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Hơn 100 tỷ đô la Mỹ là giá trị kim ngạch xuất nhập khẩu 2 tháng đầu năm nay – mức cao nhất từ trước tới nay. Số liệu được Tổng cục thống kê về tình hình sản xuất, xuất nhập khẩu 2 tháng đầu năm cho thấy những tín hiệu khởi sắc, nhiều ngành hàng đang phục hồi sau đại dịch. Những kinh nghiệm nào của các địa phương trong việc hỗ trợ doanh nghiệp sản xuất, xuất khẩu? Những rào cản nào cần tiếp tục phải tháo gỡ để hướng tới xuất khẩu bền vững?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/14/vovlive_sukienvabinhluan_xuat_nhap_khau_2-_thang_dau_nam-7-3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
