<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Làm thay đổi nếp nghĩ, cách làm của đồng bào dân tộc thiểu số tại Kon Tum</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[“Làm thay đổi nếp nghĩ, cách làm của đồng bào dân tộc thiểu số, làm cho đồng bào dân tộc thiểu số vươn lên thoát nghèo bền vững” là chủ đề cuộc vận động được Ủy ban Mặt trận tổ quốc tỉnh Kon Tum phối hợp với Uỷ ban nhân dân tỉnh và các cơ quan, đơn vị có liên quan tổ chức phát động từ ngày 22/4 năm ngoái. Sau hơn một năm triển khai, cuộc vận động đã mang lại những kết quả tích cực, góp phần nâng cao nhận thức, đời sống cho người dân.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/26/vovlive_sukienvabanluan_lam_thay_doi_cach_nghi_cach_lam.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Huyện Cờ Đỏ (Cần Thơ) tiến đến nông thôn mới nâng cao</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cần Thơ là địa phương đầu tiên ở khu vực đồng bằng sông Cửu Long và thứ 3 trong cả nước hoàn thành nhiệm vụ xây dựng nông thôn mới, sớm hơn một năm so với kế hoạch. Sau hơn 3 năm về đích xây dựng nông thôn mới, Cần Thơ đã chuyển dần từ nâng cao số lượng các tiêu chí sang tập trung nâng cao chất lượng tiêu chí, phấn đấu đạt mục tiêu xây dựng nông thôn mới kiểu mẫu và nâng cao. Và huyện Cờ Đỏ của Cần Thơ đang nổi lên như điểm sáng, để nhiều địa phương có thể học hỏi kinh nghiệm trong việc chinh phục mục tiêu huyện nông thôn mới nâng cao, thay đổi toàn diện bộ mặt xóm làng và cải thiện cuộc sống người dân một cách rõ rệt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/26/vovlive_sukienvabanluan_huyen_co_do_can_tho.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ô nhiễm không khí tại châu Á: Đến hẹn lại lên khi mùa đông đến</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Hằng năm khi mùa Đông đến, tình trạng ô nhiễm khói bụi lại gia tăng tại nhiều nước khu vực châu Á, đặc biệt như Ấn Độ, Trung Quốc, Thái Lan, Indonesia, Việt Nam. Chỉ số chất lượng không khí tại thủ đô các nước dịp này lại đứng trước cảnh báo đỏ về chỉ số bụi mịn PM2.5 tăng vọt, ảnh hưởng nghiêm trọng đến sức khỏe. Nguyên nhân tình trạng ô nhiễm đều đã được chỉ ra, chỉ có điều, liệu các nước có chuẩn bị những giải pháp nào hiệu quả hơn để cải thiện tình trạng này trong mùa đông năm nay?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/22/vovlive_sukienvabanluan_o_nhiem_khong_khi_tai_chau_a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tổng thống Pháp trì hoãn kế hoạch cải cách hưu trí và những tác động!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau rất nhiều tranh cãi trái chiều và làn sóng phản đối mạnh mẽ của các nghiệp đoàn, mới nhất, Tổng thống Pháp Emmanuel Macron cho biết, chính phủ nước này sẽ hoãn việc trình bày các kế hoạch cải cách hưu trí - vốn sẽ đến hạn vào ngày 15/12. Dự kiến, kế hoạch sẽ được công bố cụ thể vào tháng 01 năm tới, sau khi tiến hành thêm các cuộc tham vấn và thương lượng nhằm tìm ra giải pháp khả thi cho kế hoạch tham vọng cải cách hệ thống tốn kém và phức tạp của Pháp. Đây vốn cũng là một cam kết bầu cử quan trọng của ông Macron khi lên nắm quyền năm 2017. Tuy nhiên, dường như mục tiêu này của Tổng thống Macron vẫn đang vấp phải rất nhiều khó khăn và thách thức.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/15/vovlive_sukienvabanluan_tong_thong_phap_keu_goi_tri_hoan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
