<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Minh bạch trong sản xuất - yêu cầu sống còn trong hoạt động xuất khẩu sản phẩm sầu riêng và nông sản chính ngạch</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau nhiều nỗ lực của các cơ quan chức năng, con đường chính ngạch cho xuất khẩu sầu riêng Việt Nam đã được khai thông. Dự kiến ngày 17/9 tới, lô sầu riêng đầu tiên xuất khẩu theo diện chính ngạch sẽ rời thị trường Đắc Lắc - vùng trồng sầu riêng lớn nhất cả nước để thâm nhập thị trường nước ngoài. Đây là tin mừng vì khoảng cách giữa sản xuất và thị trường được rút ngắn, nhưng cũng là thử thách bởi những đòi hỏi về tính minh bạch từ canh tác, thu hái, vệ sinh kiểm dịch đến dán nhãn sản phẩm. Nghĩa là Việt Nam phải sẵn sàng một quy trình quản lý chất lượng sầu riêng, để đảm bảo rằng chất lượng đồng đều trong tất cả các lô hàng xuất khẩu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/16/vovlive_sukienvabanluan_minh_bach_trong_san_xuat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Du lịch y tế châu Á bùng nổ – cú huých cho đà phục hồi sau đại dịch</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sức khỏe và du lịch là hai trong số các tiêu chuẩn đánh giá mức sống của người dân một quốc gia. Đây cũng là hai khía cạnh ngày càng trở nên quan trọng đối với cuộc sống của mỗi người. Vì thế, những năm gần đây, mô hình “du lịch y tế” đã ra đời và trở thành một ngành dịch vụ đầy tiềm năng. Các yếu tố giúp du lịch y tế trở nên phát triển mạnh mẽ là đi lại quốc tế trở nên dễ dàng và tốn ít chi phí hơn cũng như sự cải thiện trong công nghệ lẫn tiêu chuẩn chăm sóc y tế ở nhiều nước đang phát triển. Tại Châu Á, du lịch y tế đang mở rộng nhanh chóng và ngày càng được chú trọng sau khi dịch Covid-19 dần được kiểm soát. Một số nước như Thái Lan, Hàn Quốc, Ấn Độ, Malaysia đang là điểm đến du lịch y tế của lượng lớn du khách Mỹ và các nước Châu Âu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/15/vovlive_sukienvabinhluan_du-_lich_y_te_chau_a_bung_no.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nước Anh bước vào triều đại Charles III</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thời khắc Nữ hoàng Elizabeth 2 qua đời cũng là lúc Thái tử Charles 3 trở thành nhà vua mới của nước Anh. Trên cương vị người đứng đầu chế độ quân chủ Anh, ông đã chọn lấy tên là Vua Charles 3. Sau lễ tấn phong do Hội đồng Đăng cơ tổ chức vào cuối tuần qua tại điện St. James, London, nước Anh đã chính thức bước sang triều đại mới với rất nhiều thay đổi rõ rệt. Giờ đây, các thành viên Hoàng gia sẽ quy tụ quanh tân vương Charles 3, mang theo những trọng trách và nghĩa vụ mới, đi kèm những thách thức mà họ chưa từng đối mặt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/14/vovlive_sukienvabanluan_nuoc_anh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thành tích đáng tự hào của nền kinh tế Ấn Độ</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo số liệu Quỹ Tiền tệ Quốc tế (IMF) công bố mới đây, Ấn Độ đã vượt Anh để trở thành nền kinh tế lớn thứ 5 thế giới, xếp sau Mỹ, Trung Quốc, Nhật Bản và Đức. Các chuyên gia trước đây từng dự báo rằng nền kinh tế Ấn Độ sớm muộn sẽ vượt qua quy mô của nền kinh tế Anh, nhưng việc Ấn Độ đạt được thành tích này trong năm nay được đánh giá là “thành tích kỳ diệu”. Với sức mạnh nội tại của nền kinh tế, Ấn Độ còn đang rất lạc quan với mục tiêu vượt qua cả Đức và Nhật Bản để sớm trở thành nền kinh tế lớn thứ 3 thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/14/vovlive_sukienvabanluan_thanh_tich_dang_tu_hao_cua_an_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
