<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 May 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 23 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Vì sao nhiều thành phố Trung Quốc nới lỏng mô hình “kinh doanh hàng rong”?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cũng giống như nhiều quốc gia châu Á khác, mô hình kinh doanh hàng rong trên đường phố từng là nét đặc trưng của nhiều thành phố ở Trung Quốc. Tuy nhiên, đã dần bị loạn bỏ do nhu cầu phát triển Công nghiệp hóa - và Hiện đại hóa. Khi Trung Quốc rơi vào thời kỳ khó khăn kinh tế do đại dịch COVID-19 gây ra vào năm 2020, Thủ tướng nước này khi đó là ông Lý Khắc Cường đã đưa ra ý tưởng tạo việc làm bằng cách khuyến khích người thất nghiệp bán hàng rong trên đường phố. Có những địa phương ủng hộ nhưng cũng có những thành phố lớn phản đối vì cho rằng cách buôn bán này là “không vệ sinh và thiếu văn minh”. Ba năm trôi qua, ý tưởng “nền kinh tế bán hàng rong” đã quay trở lại xứ tỷ dân với việc nhiều thành phố dỡ bỏ lệnh cấm bán hàng rong. Điều gì đã thúc đẩy mô hình này quay trở lại? Trung Quốc quản lý ra sao ý tưởng kinh doanh nhỏ này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/23/vovlive_sukienvabanluan_vi_sao_nhieu_thanh_pho_trung_quoc_noi_long_lenh_ban_hang_rong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lào phát triển nông nghiệp theo hướng thay thế nhập khẩu</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Khuyến khích sản xuất hàng nông sản để thay thế hàng nhập khẩu - đây là một trong những nhiệm vụ trọng tâm của Lào nhằm giải quyết thách thức lớn nhất hiện nay với nền kinh tế: lạm phát. Hướng đi của Lào được cho là phù hợp với bối cảnh hiện nay, khi tình trạng lạm phát tăng vọt tại nhiều quốc gia trên thế giới có nguyên nhân rất lớn từ giá lương thực, thực phẩm tăng. Tuy nhiên, với một nền kinh tế mà hàng hóa vẫn phụ thuộc vào nhập khẩu, Lào sẽ gặp những thách thức như thế nào để có thể thực hiện chiến lược chuyển đổi này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/22/vovlive_sukienvabanluan_lao_phat_trien_nong_nghiep_theo_huong_thay_the_nhap_khau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Số người rút bảo hiểm xã hội một lần gia tăng, ảnh hưởng quyền lợi người lao động và chính sách an sinh xã hội</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Số người rút bảo hiểm xã hội 1 lần liên tục gia tăng thời gian qua do nhiều doanh nghiệp bị giảm đơn hàng, khiến hàng chục nghìn người lao động bị mất việc, giảm giờ làm. Thu nhập giảm, công việc bấp bênh, không ít người lao động chỉ biết trông chờ vào khoản bảo hiểm xã hội (BHXH). Giải pháp nào để hạn chế tình trạng rút BHXH một lần?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/22/vovlive_sukienvabanluan_so_nguoi_rut_bao_hiem_xa_hoi_mot_lan_gia_tang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Australia nỗ lực chống nạn lừa đảo giảm thiệt hại cho người dân</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Ủy ban Cạnh tranh và Người tiêu dùng Australia cho biết, năm ngoái, người dân nước này thiệt hại khoảng 3,1 tỷ AUD vì các vụ lừa đảo thuộc nhiều thể loại như: lừa đảo đầu tư, lừa đảo thanh toán, lừa đảo tình cảm. Con số này đã tăng 80% so với năm 2021, thậm chí có thể cao hơn 30% do rất nhiều vụ lừa đảo không được báo cáo. Trước thực trạng này, chính phủ Australia vừa thông báo sẽ thành lập Trung tâm chống lừa đảo để hạn chế các vụ việc xảy ra và giảm thiểu thiệt hại cho người dân.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/18/vovlive_sukienvabanluan_australia-_no_luc_chong_nan_lua-dao_giam_thiet_hai-cho_nguoi_dan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
