<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jun 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Liên minh Châu Phi tìm Nga để giải bài toán an ninh lương thực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Người đứng đầu Liên minh Châu Phi, ông Macky Sall đã có chuyến thăm Nga và hội đàm với Tổng thống Nga Vladimir Putin tại thành phố Sochi. Nội dung chính được hai bên bàn thảo là vấn đề an ninh lương thực. Châu Phi đang phải đối mặt với một cuộc khủng hoảng lương thực nghiêm trọng chưa từng có, nhất là khi xung đột Nga – Ukraine làm gián đoạn nguồn cung phân bón, lúa mì, khiến giá lương thực leo thang. Trong bối cảnh này, Liên minh Châu Phi đang trông đợi gì từ phía Nga để giải quyết khủng hoảng lương thực? Liệu có giải pháp hữu hiệu cho vấn đề này khi chiến sự giữa Nga và Ukraine vẫn căng thẳng kéo dài?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/06/vovlive_vandequocte_lienminhchauautimngadegiaibaitoananninhluongthuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga tìm cách “gỡ thế khó” của lệnh trừng phạt</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Nga Sergei Lavrov đã thăm Ả-rập Xê-út và có cuộc gặp với Ngoại trưởng 6 nước thuộc Hội đồng Hợp tác vùng Vịnh (GCC). Cuộc gặp diễn ra ngay trước khi Tổ chức các nước xuất khẩu dầu mỏ và các đối tác (OPEC+) nhóm họp tại Viên (Áo). Vì thế, nội dung được dư luận quốc tế rất quan tâm là quan điểm của Nga và các nước Hội đồng Hợp tác vùng Vịnh liên quan đến sản lượng và giá dầu mỏ thế giới. Nếu phía Nga tìm đến Hội đồng Hợp tác vùng Vịnh nhằm “gỡ thế khó” của các lệnh trừng phạt mà phương Tây đang áp đặt với Nga, thì ngược lại, các nước Hội đồng Hợp tác vùng Vịnh cũng mong muốn Nga thể hiện vai trò với Iran nhằm ngăn chặn nguy cơ mất an ninh ở khu vực liên quan đến chương trình hạt nhân của Iran. Vậy những lợi ích của các bên đã cùng được đặt lên bàn thảo luận trong cuộc gặp hôm qua như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/02/vovlive_vandequocte_ngatimcachgothekhocualenhtrungphat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đan Mạch trưng cầu ý dân về tham gia chính sách quốc phòng Liên minh Châu Âu (EU)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 01/6, Đan Mạch sẽ tiến hành trưng cầu ý dân về việc gia nhập Chính sách quốc phòng và an ninh chung của Liên minh Châu Âu (gọi tắt là CSDP). Sau khi Thụy Điển và Phần Lan gửi đơn xin gia nhập Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO), cuộc trưng cầu ý dân ở Đan Mạch thu hút sự quan tâm của dư luận bởi sự kiện này có thể góp phần xác nhận xu hướng các nước Bắc Âu dần từ bỏ cơ chế trung lập sau những biến động lớn về an ninh, chính trị thế giới gần đây. Kết quả khảo sát trước cuộc thăm dò cho thấy, khoảng 49% cử tri ủng hộ Đan Mạch tham gia chính sách quốc phòng chung của EU, trong khi số phản đối là 27%. Tuy nhiên, đa số những cử tri còn đang lưỡng lự lại có xu hướng nghiêng về bên phản đối, xuất phát từ chủ nghĩa hoài nghi Châu Âu còn khá phổ biến tại Đan Mạch. Bởi vậy, cuộc trưng cầu ý dân hôm nay dự kiến sẽ chứng kiến cuộc bám đuổi sít sao giữa hai phe.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/01/vovlive_vandequocte_danmachtrungcauydanvethamgiachinhsachquocphong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nguy cơ chia rẽ bao trùm Hội nghị thượng đỉnh bất thường Liên minh Châu Âu (EU)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau rất nhiều mâu thuẫn, tranh cãi cho thấy nguy cơ rạn nứt ngày càng lớn, các nhà lãnh đạo Liên minh Châu Âu (EU) vừa đạt được thỏa thuận cấm vận dầu mỏ Nga trong gói trừng phạt mới. Theo đó, từ nay đến cuối năm, Châu Âu sẽ cắt giảm 2/3 nguồn dầu mỏ nhập từ Nga. Thỏa thuận đột phá này vừa đạt được trong khuôn khổ Hội nghị thượng đỉnh bất thường của khối này đang diễn ra trong 2 ngày 30/5 - 31/5. Liệu bước tiến này có thể mở ra các giải pháp nào để thu hẹp bất đồng, duy trì sự đoàn kết thống nhất của EU trước nhiều thách thức như hiện nay?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/31/vovlive_vandequocte_nguycochiarebaotrumhoinghithuongdinhbatthuongeu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
