<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jan 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiếp theo Mỹ, NATO tính toán quan hệ với Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 10/1, cuộc đàm phán về an ninh giữa các quan chức Mỹ và Nga đã diễn ra tại Giơnevơ (Thụy Sỹ). Ngay sau cuộc đàm phán này thì Hội nghị Hội đồng Nga - Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây dương (NATO) cũng sẽ diễn ra tại Brussels (Bỉ). Châu Âu đang rất lo ngại Mỹ, NATO và Nga có thể đạt những thỏa thuận mà không tính tới lợi ích an ninh của Châu Âu, nhất là liên quan đến cuộc khủng hoảng ở miền đông Ukraina. Có thể thấy, tuần này diễn ra nhiều sự kiện dồn dập xoay quanh mối quan hệ Nga – phương Tây như cuộc đàm phán Nga – Mỹ, Nga – NATO, tiếp sau đó là cuộc họp của Tổ chức Hợp tác An ninh châu Âu (OSCE). Nhưng liệu các sự kiện này có mang lại kết quả thực chất nào hay không, nhất là khi các bên đều có rất nhiều tính toán chiến lược khác nhau.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/11/vovlive_vandequocte_tieptheomynatotinhtoanquanhevoinga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc chiến “cân não” giữa Nga và phương Tây khi tiến hành hội đàm an ninh</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Theo dự kiến, cuộc đàm phán về an ninh giữa các quan chức Nga - Mỹ diễn ra tại Giơnevơ (Thụy Sĩ) vào ngày 10/1 và sau hai ngày  cuộc họp Hội đồng Nga - Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO) sẽ diễn ra tại Brussels (Bỉ). Trước thềm hội đàm, Nga và các nước phương Tây đều bày tỏ ưu tiên cho giải pháp ngoại giao, hy vọng giải quyết khác biệt thông qua đối thoại thẳng thắn và cởi mở. Song trên thực tế, các bên đều đang tính toán kỹ để giành lợi thế trong cuộc “mặc cả” sắp diễn ra, cũng như trên thực địa tại những điểm nóng ở Đông Âu và Trung Á.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/10/vovlive_vandequocte_cuochiencannaogiuangavaphuongtaykhitienhanhhoidamanninh(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bất ổn ở Kazakhstan tác động tới tình hình khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Kazakhstan đối mặt với nhiều thách thức sau khi cuộc biểu tình phản đối tăng giá nhiên liệu ở nước này từ cuối tuần qua đã biến thành bạo động, kéo theo hàng loạt diễn biến nóng trong nước và quốc tế. An ninh bất ổn đã buộc Tổng thống Kazakhstan Tokayev ban bố tình trạng khẩn cấp trên toàn quốc. Ông cũng đã chấp thuận để Chính phủ nước này từ chức, song Chính phủ sẽ tiếp tục thực hiện nhiệm vụ của mình cho tới khi Nội các mới được thành lập. Trước những thách thức chính trị đặt ra, Hội đồng tối cao Tổ chức Hiệp ước An ninh Tập thể đã quyết định cử các lực lượng gìn giữ hòa bình tới khu vực này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/07/vovlive_vandequocte_batonocadactan(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triều Tiên phóng tên lửa gửi thông điệp đầu năm mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chính phủ Nhật Bản thông báo, Triều Tiên đã phóng một vật thể nhiều khả năng là tên lửa đạn đạo ra ngoài khơi bờ biển phía Đông nước này. Đây là vụ phóng đầu tiên của Triều Tiên trong năm nay, diễn ra chỉ vài ngày sau khi nhà lãnh đạo Triều Tiên Kim Jong-un có bài phát biểu đầu năm mới, trong đó cam kết tiếp tục phát triển quân đội nhằm đối phó với tình hình quốc tế bất ổn. Ngay sau vụ phóng của Triều Tiên, các nước như Nhật Bản, Hàn Quốc hay Mỹ đều đã có phản ứng và đang theo dõi sát sự việc cũng như các động thái từ phía Bình Nhưỡng. Dư luận lo ngại, quá trình đàm phán vốn đã bế tắc về vấn đề Triều Tiên sẽ càng thêm trắc trở sau vụ việc này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/06/vovlive_vandequocte_trieutienphongtenluaguitoithongdiepdaunammoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
