<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Vì sao huyện miền núi Tiên Yên và Đầm Hà  - Quảng Ninh có thể cán đích sớm Nông thôn mới?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Chương trình mục tiêu quốc gia xây dựng Nông thôn mới là chương trình phát triển nông thôn toàn diện bao gồm nhiều nội dung liên quan đến các vấn đề  Kinh tế - Xã hội - Văn hóa - Môi trường. Hệ thống chính trị  ở cơ sở và an ninh trật tự xã hội ở nông thôn để đạt được nông thôn mới thì địa phương phải hoàn thành đủ bộ 19 tiêu chí. Tại Quảng Ninh Tiên Yên  là huyện miền núi phía Bắc đầu tiên đạt chuẩn Nông thôn mới, lại cán đích sớm trước 1 năm. Bên cạnh Tiên Yên còn có Đầm Hà, một huyện miền núi khác của Quảng Ninh cũng vừa cán đích Nông thôn mới. Vậy làm thế nào để đạt nông thôn mới nhìn từ 2 huyện miền núi từ Quảng Ninh?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/05/vovlive_sukienvabanluan_vi_sao_huyen_tien_yen_dam_ha_can_dich_nong_thon_moi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Người Trung Quốc trăn trở về quê hay ăn Tết tại chỗ do dịch bệnh</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh tình hình dịch bệnh COVID-19 vẫn diễn biến phức tạp, lần thứ 2 liên tiếp các địa phương của Trung Quốc đã đưa ra lời kêu gọi người dân “ở yên tại chỗ” và không về quê ăn Tết trong dịp Năm mới và Tết Nguyên Đán sắp tới. Một lần nữa, việc ăn Tết tại chỗ hay về quê ăn Tết lại “dậy sóng” các diễn đàn tại Trung Quốc, khi hành trình về quê ăn Tết của quốc gia đông dân nhất thế giới lại sắp về!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/05/vovlive_sukienvabanluan_nguoi_trung_quoc_tran_tro_ve_que_hay_an_tet_tai_cho_do_dich_benh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tín hiệu vui cho ngành du lịch Lào đầu năm mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Bắt đầu từ ngày 1/1/2022, Lào mở cửa đón du khách quốc tế trở lại - tín hiệu vui của ngành du lịch Lào. Trong những ngày đầu năm mới, sau một thời gian dài lao đao vì dịch bệnh cũng giống như nhiều quốc gia khác trong khu vực, Lào cũng tính đến bài toán “an toàn” khi mở cửa trở lại với nhiều quy định về phòng chống dịch. Theo đó, việc mở cửa sẽ được thực hiện theo từng giai đoạn với những khu vực được xếp vào nhóm “vùng xanh” sẽ mở cửa đón khách đầu tiên.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/04/vovlive_sukienvabanluan_tin_hieu_vui_cho_nganh_du_lich_lao_dau_nam_moi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lãnh thổ rộng lớn - nước Nga "cần thêm người"</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong cuộc họp báo thường niên mới đây, bên cạnh các vấn đề lớn và gai góc như vị thế của Nga trên trường quốc tế, quan hệ với phương Tây, ứng phó với dịch bệnh Covid-19. Một vấn đề được Tổng thống Nga Vladimir Putin đặc biệt quan tâm, là sự suy giảm dân số nghiêm trọng của nước Nga. “146 triệu người sinh sống trên một lãnh thổ rộng lớn như vậy, là hoàn toàn không đủ, xét cả về góc độ nhân đạo lẫn địa chính trị. 'Chúng ta cần thêm người' .Tổng thống Vladimir Putin đã khẳng định về nhu cầu tăng trưởng dân số của nước Nga, vậy tình trạng suy giảm dân số đang “gây khó” cho nước Nga như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/31/vovlive_sukienvabinhluan_lanh_tho_rong_lon_nuoc_nga_can_them_nguoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
