<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Sự tính toán “được – mất” của Mỹ khi cấm nhập khẩu dầu từ Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Mỹ Joe Biden vừa công bố lệnh cấm nhập khẩu dầu từ Nga. Dự kiến sau Mỹ, sẽ có thêm những quốc gia có bước đi tương tự nhằm thực hiện quyết tâm của các nước phương Tây về việc “đánh quỵ nền kinh tế Nga”. Ngay sau tuyên bố của ông Joe Biden, giá dầu trên thị trường thế giới lập tức tăng vọt. Phía Nga cũng cảnh báo, việc các nước phương Tây cấm nhập khẩu dầu từ Nga có thể dẫn tới “hậu quả khủng khiếp” làm giá dầu có thể tăng không dự đoán trước được, thậm chí lên tới 300 USD/thùng. Giá dầu tăng sẽ gây áp lực lớn với các nền kinh tế, trong đó Mỹ không phải ngoại lệ khi vẫn là quốc gia nhập khẩu ròng về năng lượng, trong đó nhập khẩu từ Nga chiếm 10%. Vậy Mỹ tính toán “được – mất” như thế nào khi quyết định tiến hành bước đi như vậy?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/11/vovlive_vandequocte_sutinhtoanduocmatcuamy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dấu ấn của chính quyền Tổng thống Moon Jae-in và những tác động cuộc bầu cử Tổng thống Hàn Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 9/3 diễn ra cuộc bầu cử Tổng thống Hàn Quốc nhằm tìm ra người kế nhiệm Tổng thống Moon Jae-in, người lãnh đạo đất nước Hàn Quốc trong 5 năm qua. Sau 20 ngày tranh cử, cuộc bầu cử tổng thống lần thứ 20 của Hàn Quốc hiện tại chỉ còn là cuộc đua của hai ứng cử viên gồm ông Lee Jae Myung của Đảng Dân chủ Hàn Quốc và ông Yoon Suk Yeol của Đảng Quyền lực nhân dân đối lập. Các kết quả thăm dò trước bầu cử cho thấy tỷ lệ ủng hộ đối với 2 ứng cử viên này gần như ngang nhau. Vì thế, kết quả cuộc bầu cử được dự đoán sẽ rất sít sao. Trong khi đó, theo giới quan sát, những di sản của chính quyền Tổng thống Moon Jae-in trong nhiệm kỳ qua là yếu tố quan trọng để cử tri soi chiếu trong việc bầu chọn người lãnh đạo kế tiếp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/10/vovlive_vandequocte_dauancuachinhquyentononjongthongmoonjaein.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Mô hình phi NATO” và cơ hội tháo gỡ khủng hoảng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh cuộc chiến giữa Nga và Ukraine vẫn đang diễn biến phức tạp, thì một thông tin được dư luận quan tâm là phía Ukraine để ngỏ khả năng đàm phán về “các mô hình phi NATO” cho tương lai của đất nước. Mô hình này được đại diện đàm phán của Ukraine giải thích là “một vòng kết nối rộng hơn", giúp Ukraine có sự đảm bảo trực tiếp của các quốc gia khác như Mỹ, Trung Quốc, Anh, Pháp hay Đức.
Giới phân tích cho rằng, con đường gia nhập NATO của Ukraine có rất ít triển vọng, nhất là sau khi NATO trong cuộc họp của các Ngoại trưởng cuối tuần qua đã từ chối thiết lập vùng cấm bay như đề xuất của Ukraine. Vì vậy, “mô hình phi NATO” có thể là một cách tiếp cận khả thi hơn, đồng thời xóa đi “lằn ranh đỏ” mà Nga đặt ra đối với việc quốc gia sát sườn phía Tây gia nhập NATO.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/09/vovlive_vandequocte_mohinhphinato.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nỗ lực tháo nút thắt trong đàm phán hạt nhân Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuối tuần qua, Iran và Cơ quan Năng lượng nguyên tử quốc tế (IAEA) đã nhất trí về lộ trình tháo gỡ vướng mắc liên quan đến chương trình hạt nhân của nước Cộng hoà Hồi giáo này đến cuối tháng 6 tới. Đây được xem là đòn bẩy mới nhất nhằm góp phần nhanh chóng khôi phục thỏa thuận hạt nhân ký hồi năm 2015 có tên gọi đầy đủ là Kế hoạch Hành động chung toàn diện (JCPOA). Trước đó, các bên liên quan cho rằng, cuộc đàm phán đang ở "các bước quan trọng cuối cùng" và do đó cần thể hiện quyết tâm chính trị để đạt được thỏa thuận. Với những nỗ lực của các bên liên quan, liệu dư luận có thể trông đợi vào một bản thoả thuận nhằm sớm khép lại hồ sơ hạt nhân Iran vốn phức tạp và dai dẳng?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/07/vovlive_vandequocte_nolucthaonutthattrongdamphanhatnhaniran.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
