<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nước Anh bước vào triều đại Charles III</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thời khắc Nữ hoàng Elizabeth 2 qua đời cũng là lúc Thái tử Charles 3 trở thành nhà vua mới của nước Anh. Trên cương vị người đứng đầu chế độ quân chủ Anh, ông đã chọn lấy tên là Vua Charles 3. Sau lễ tấn phong do Hội đồng Đăng cơ tổ chức vào cuối tuần qua tại điện St. James, London, nước Anh đã chính thức bước sang triều đại mới với rất nhiều thay đổi rõ rệt. Giờ đây, các thành viên Hoàng gia sẽ quy tụ quanh tân vương Charles 3, mang theo những trọng trách và nghĩa vụ mới, đi kèm những thách thức mà họ chưa từng đối mặt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/14/vovlive_sukienvabanluan_nuoc_anh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thành tích đáng tự hào của nền kinh tế Ấn Độ</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo số liệu Quỹ Tiền tệ Quốc tế (IMF) công bố mới đây, Ấn Độ đã vượt Anh để trở thành nền kinh tế lớn thứ 5 thế giới, xếp sau Mỹ, Trung Quốc, Nhật Bản và Đức. Các chuyên gia trước đây từng dự báo rằng nền kinh tế Ấn Độ sớm muộn sẽ vượt qua quy mô của nền kinh tế Anh, nhưng việc Ấn Độ đạt được thành tích này trong năm nay được đánh giá là “thành tích kỳ diệu”. Với sức mạnh nội tại của nền kinh tế, Ấn Độ còn đang rất lạc quan với mục tiêu vượt qua cả Đức và Nhật Bản để sớm trở thành nền kinh tế lớn thứ 3 thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/14/vovlive_sukienvabanluan_thanh_tich_dang_tu_hao_cua_an_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Australia nỗ lực giải quyết tình trạng thiếu lao động trầm trọng</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tình trạng thiếu lao động đang phổ biến ở nhiều quốc gia và khu vực trên thế giới, trong bối cảnh toàn cầu đang nỗ lực phục hồi kinh tế - xã hội trong giai đoạn hậu đại dịch COVID-19. Với Australia, trước những cảnh báo về một cuộc khủng hoảng nhân lực nghiêm trọng chính quyền nước này phải gấp rút triển khai các giải pháp để giải quyết tình trạng này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/12/vovlive_sukienvabanluan_australia-_no_luc_giai_quyet_tinh_trang_thieu_lao_dong_tram_trong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triển vọng hệ thống thanh toán chung ASEAN</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Với quá trình chuyển đổi số diễn ra nhanh chóng, những hoạt động như mua bán hay thanh toán xuyên biên giới giờ đã diễn ra dễ dàng hơn. Tương lai khu vực ASEAN có một hệ thống thanh toán chung cũng không phải điều gì quá xa vời. Indonesia đang cùng 4 quốc gia khác trong khu vực là Thái Lan, Malaysia, Singapore và Philippines phát triển dịch vụ liên kết thanh toán xuyên biên giới bằng mã QR dựa trên hệ thống mã QR tiêu chuẩn (QRIS) của Indonesia và một số khuôn khổ thanh toán khác. Hiện Indonesia đang thiết lập một hệ thống thanh toán song phương với từng quốc gia, quá trình này đang diễn ra như thế nào, liệu triển vọng hệ thống thanh toán chung ASEAN có sớm thành hiện thực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/12/vovlive_sukienvabanluan_trien_vong_he_thong_thanh_toan_chung_aean.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
