<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thể thao 7 ngày</title>
    <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
    <description>Thể thao 7 ngày</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 May 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 19 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thể thao 7 ngày</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 13 tháng 5 năm 2023</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Đại hội thể thao Đông Nam Á 2023 đi qua được 2/3 hành trình, rất nhiều những cảm xúc, những kỷ lục, những tấm huy chương và những câu chuyện truyền cảm hứng mãnh liệt. Các vận động viên Việt Nam đã thi đấu đầy cố gắng tại một kỳ đại hội đầy thử thách đúng như nhận định ban đầu, qua đó gặt hái được những thành tích xứng đáng đầy tự tin để cạnh tranh thứ hạng cao trên bảng tổng....
- Câu chuyện đầy cảm xúc mà vận động viên Nguyễn Thị Oanh vừa viết lên trên đất nước Chùa Tháp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/19/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay13052023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 6 tháng 5 năm 2023</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Tối 5/5 Sea Games 32 đã chính thức khai mạc tại Campuchia. Danh sách đoàn thể thao Việt Nam có 1003 thành viên, đây là số lượng thành viên lớn nhất trong lịch sử thể thao Việt Nam từng tham dự một kỳ SEA Games bên ngoài lãnh thổ Việt Nam. Mục tiêu của đoàn thể thao Việt Nam là dành từ 90-120 huy chương vàng và đứng trong tốp 3 SEA Games 32. Cùng với đó là bảo vệ thành công huy chương vàng môn bóng đá nam và bóng đá nữ, tuy nhiên đây sẽ là nhiệm vụ không hề dễ dàng chút nào....
- Đỗ Hoàng Việt phi vụ giải cứu U23 Việt Nam.
- Các môn thể thao độc lạ tại SEA Games 32.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/19/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay652023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 30 tháng 4 năm 2023</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[Tối 30/4 đội tuyền U22 Việt Nam sẽ chính thức tranh tài tại SEA Games 32. Xong quá trình thể hiện của U22 trong quá trình chuẩn bị hướng đến đại hội lại khiến nhiều người lo lắng. Dưới thời huấn luyện viên Troussier U22 Việt Nam đã trải qua 6 trận đấu giao hữu, tuy nhiên họ chỉ dành duy nhất 1 chiến thắng trước câu lạc bộ Phú Thọ với tỉ số 2-1, còn lại đều là 5 trận thua với những kịch bản khác nhau. Công bằng mà nói, U22 Việt Nam vẫn thể hiện được một số điểm sáng sau các trận giao hữu như thay đổi tư duy chơi bóng, đặc biệt là chuyển đổi lối chơi từ bóng dài sang bóng ngắn. Dẫu biết kết quả giao hữu chưa thể hiện hết khả năng của U22 Việt Nam, nhưng áp lực thành tích sẽ đặt nặng lên vai huấn luyện viên Troussier và các học trò. 
Thể thao và cuộc sống, cùng làm quen với môn thể thao đang được giới trẻ quan tâm là môn chèo thuyền Kayak.
Kiến thức thể thao là những thông tin hữu ích với những ai đã và đang sẽ tham gia môn chạy bộ đơn giản nhưng mang lại nhiều lợi ích cho sức khỏe...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/05/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay30042023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 23 tháng 4 năm 2023</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[Sea Games 32 đã cận kề, và các đội tuyển của đoàn thể thao Việt Nam tham dự đại hội cũng sẵn sàng cho những ngày tranh tài ở Campuchia...
Kiến thức thể thao giới thiệu về giải bóng chuyền các câu lạc bộ nữ Châu Á  khởi tranh tại Vĩnh Phúc. 
Thể thao và cuộc sống là bài viết về giải bóng đá trường đại học kinh tế quốc dân, giải đấu duy nhất của sinh viên cả nước được tổ chức theo hình thức League.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/05/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay23042023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
