<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Động lực mới nào cho định dạng Astana về bảo trợ hòa bình cho Syria?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong hai ngày 22 - 23/11, đại diện 3 nước Nga, Iran, Thổ Nhĩ Kỳ nhóm họp tại thành phố Astana của Kazakhstan để thảo luận về vấn đề hòa bình của Syria. Cuộc họp diễn ra trong bối cảnh Thổ Nhĩ Kỳ đang triển khai các đợt không kích tại khu vực biên giới phía Bắc Syria nhằm vào lực lượng Người Kurd mà Thổ Nhĩ Kỳ cho là “khủng bố”, đồng thời cảnh báo có thể triển khai tiếp chiến dịch trên bộ. Định dạng Astana là cơ chế do Nga, Thổ Nhĩ Kỳ và Iran bảo trợ nhằm tìm kiếm giải pháp hòa bình cho Syria sau cuộc xung đột kéo dài tại quốc gia này. Nhưng sau 18 vòng họp, vấn đề thống nhất lãnh thổ Syria, đặc biệt là bất ổn tại khu vực biên giới giáp Thổ Nhĩ Kỳ vẫn chưa đi đến hồi kết. Trong khi đó, nước được cho là có tiếng nói trọng lượng nhất trong định dạng Astana là Nga lại đang vướng vào cuộc xung đột kéo dài với Ukraine. Chính điều này làm nảy sinh những ý kiến cho rằng định dạng Astana đang thiếu những động lực mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/23/vovlive_vandequocte_donglucmoinaochodinhdangastannavebaotrohoabinhchosyria.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chuyến thăm Philippines của Phó Tổng thống Mỹ Kamala Harris</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tiếp nối chuỗi hoạt động ngoại giao của giới chức Mỹ tại khu vực Đông Nam Á, Phó Tổng thống Mỹ Kamala Haris đang có chuyến thăm Philippines. Đây là chuyến đi thứ hai của bà Harris đến Châu Á trong 3 tháng và diễn ra chỉ sau chuyến đi kéo dài một tuần của Tổng thống Joe Biden tới khu vực này. Cả hai chuyến đi đều được thực hiện nhằm củng cố khả năng phòng thủ và liên minh của Mỹ. Sau 5 năm rơi vào tình trạng “lạnh nhạt”, quan hệ Mỹ - Philippines đang có dấu hiệu nồng ấm trở lại. Với chính quyền mới ở Philippines, việc nước này quay lại “quỹ đạo” đồng minh với Mỹ ra sao đang là vấn đề được dư luận quan tâm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/23/vovlive_vandequocte_chuyenthamphilipinescuaphotongthongmy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những thách thức đang đặt ra để hiện thực hóa các cam kết mang tính lịch sử vừa đạt được tại COP27</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau 2 ngày làm việc kéo dài, Hội nghị Thượng đỉnh lần thứ 27 Các bên tham gia Công ước khung của Liên hợp quốc về biến đổi khí hậu (COP27) tại Ai Cập đã đạt được Thỏa thuận mang tính “lịch sử” về việc thành lập một quỹ đền bù cho những nước nghèo chịu tác động nghiêm trọng của tình trạng thời tiết cực đoan. Đây được coi là một bước tiến sau nhiều năm đem lại “sự công bằng” cho những đối tượng bị tổn thương do thiệt hại về môi trường. Mặc dù vậy, đây mới chỉ là thỏa thuận mang tính ban đầu, những nội dung cụ thể như nguồn tài trợ, quy chế hoạt động của Quỹ sẽ được các bên tiếp tục thảo luận tại Hội nghị COP28 vào năm 2023 thông qua một “Ủy ban chuyển tiếp”. Tuy nhiên, giới phân tích cho rằng việc thành lập Quỹ có ý nghĩa vô cùng quan trọng đối với các nước nhỏ kém phát triển.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/21/vovlive_vandequocte_conguockhungcualienhopquocvebiendoikhihau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triển vọng các giải pháp phục hồi kinh tế tại hội nghị cấp cao APEC</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị cấp cao Diễn đàn Hợp tác kinh tế Châu Á - Thái Bình Dương (APEC) diễn ra trong 2 ngày 18/11-19/11 tại Thái Lan. Trong bối cảnh toàn cầu đang đối diện với những xung đột và khủng hoảng chưa từng có như căng thẳng Nga - phương Tây liên quan đến Ukraine, bất ổn gia tăng trên bán đảo Triều Tiên, lạm phát, mất an ninh lương thực, biến đổi khí hậu…, sự kiện đang được kỳ vọng sẽ mang đến những làn gió mới để các nền kinh tế có thể phục hồi và phát triển ổn định giai đoạn hậu Covid-19. Là kỳ APEC đầu tiên được tổ chức trực tiếp trở lại kể từ khi đại dịch Covid-19 bùng phát cuối năm 2019, chủ nhà Thái Lan đã lựa chọn chủ đề “Mở - Kết nối - Cân bằng” với nhiều nội dung trọng tâm nhằm thể hiện vai trò dẫn dắt của nước Chủ tịch, cũng như đóng góp những xung lực mới cho phát triển khu vực và toàn cầu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/21/vovlive_vandequocte_trienvongcacgiaiphapphuchoikinhtetaihoinghicapcaoapec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
