<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Nov 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>ASEAN cùng hành động ứng phó các thách thức</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 11/11, 2 Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 40, 41 chính thức khai mạc tại Phnôm Pênh, Campuchia. Cùng với đó là hàng loạt các hội nghị cấp cao liên quan với sự tham dự của nhiều nguyên thủ quốc gia, trong đó có Tổng thống Mỹ Joe Biden, Thủ tướng Chính phủ Phạm Minh Chính... Đây là loạt hội nghị quan trọng cuối cùng trong năm Chủ tịch ASEAN 2022 của Campuchia với sự tham dự của các nhà lãnh đạo cấp cao ASEAN và các đối tác đối thoại. Thủ tướng Chính phủ Phạm Minh Chính sẽ dẫn đầu đoàn đại biểu Việt Nam tham dự sự kiện này. Hội nghị cấp cao lần này đánh dấu sự nối lại đối thoại trực tiếp giữa các nhà lãnh đạo sau hơn 2 năm bị gián đoạn do đại dịch Covid-19. Với chủ đề "ASEAN cùng hành động ứng phó các thách thức", nhiều vấn đề trọng tâm sẽ được thảo luận như hợp tác phục hồi kinh tế khu vực, phối hợp tìm kiếm các giải pháp cho các điểm nóng của khu vực cho đến vấn đề nâng cấp quan hệ đối tác giữa ASEAN với các đối tác nước lớn như Trung Quốc, Hoa Kỳ, Ấn Độ...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/11/vovlive_vandequocte_aseancunghanhdongungphocacthachthuc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bầu cử giữa kỳ - Định hình chính trường Mỹ 2 năm tới</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Đến thời điểm này, các đơn vị bỏ phiếu trong cuộc bầu cử giữa kỳ ở Mỹ đã gần như hoàn tất quá trình bầu cử. Dù không phải cuộc bầu cử để tìm ra người lãnh đạo đất nước song cuộc bầu cử giữa kỳ ở Mỹ có ý nghĩa quan trọng khi quyết định đảng Dân chủ hay Cộng hòa sẽ nắm giữ thế đa số trong quốc hội, từ đó ảnh hưởng đến chính trường Mỹ trong 2 năm tiếp theo. Trong lịch sử chính trường Mỹ, Đảng của đương kim tổng thống thường sẽ gặp bất lợi và mất ghế tại lưỡng viện Quốc hội trong các cuộc bầu cử giữa kỳ. Đối với Tổng thống Joe Biden, lá phiếu của cử tri trong cuộc bầu cử này cũng được xem như một “bài sát hạch” đối với 2 năm cầm quyền vừa qua của ông.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/09/vovlive_nhatkydothi_baucugiuakydinhhinhchinhtruongmy2namtoi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kinh tế: Điểm kết nối Nga - Ấn</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 8/11, Ngoại trưởng Ấn Độ Jaishankar có cuộc gặp với Ngoại trưởng Nga Sergei Lavrov tại Moskva, trọng tâm là tăng cường hợp tác kinh tế giữa hai bên. Đây là cuộc gặp lần thứ 4 giữa hai Ngoại trưởng kể từ tháng 2, thời điểm Nga bắt đầu triển khai chiến dịch quân sự đặc biệt tại Ukraine, cho thấy mối quan hệ song phương được hai bên chú trọng như thế nào trong bối cảnh hiện nay. Ấn Độ vẫn nằm trong nhóm nước thể hiện quan điểm trung lập với cuộc khủng hoảng Ukraine, đồng thời vẫn duy trì quan hệ hợp tác kinh tế chặt chẽ với Nga. Mới đây, Nga còn vượt qua hai đối thủ nặng ký của nhóm OPEC là Iraq và Saudi Arabia để trở thành nhà cung cấp dầu thô lớn nhất cho Ấn Độ.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/09/vovlive_vandequocte_kinhtediemketnoingaan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COP27 sẽ đẩy nhanh việc thực hiện các cam kết từ COP26?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị cấp cao lần thứ 27 các bên tham gia công ước khung của Liên hợp quốc về biến đổi khí hậu (COP27) đã chính thức khai mạc tại Sharm el-Sheikh, Ai Cập. Diễn ra từ ngày 6/11 - 18/11, Hội nghị COP27 có sự tham dự của khoảng 35.000 đại biểu, trong đó có 2.000 diễn giả quốc tế thảo luận khoảng 300 chủ đề khác nhau, nhằm đẩy nhanh việc hiện thực hóa các cam kết nhằm giảm phát thải gây hiệu ứng nhà kính. COP27 diễn ra trong bối cảnh biến đổi khí hậu đã và đang gây ra nhiều hiện tượng thời tiết cực đoan, cuộc xung đột quân sự Nga - Ukraine tiếp tục diễn biến phức tạp, khiến giá dầu tăng tới 60%, giá khí đốt tăng tới gần 400% ở Châu Âu. Dường như, trước những lộ trình và mục tiêu đã được xác định sẵn, COP27 được cho là sẽ đối diện với nhiều thách thức.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/07/vovlive_vandequocte_cop27sedaynhanhviecthuchiencaccamkettucop26.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
