<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thể thao 7 ngày</title>
    <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
    <description>Thể thao 7 ngày</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thể thao 7 ngày</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 01 tháng 10 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Tạo ra cơn mưa bàn thắng vào lưới hai đội khách mời Singapore và Ấn Độ. Đội tuyển Việt Nam đã vô địch giải giao hữu Hưng Thịnh 2022 vô cùng thuyết phục. Không chỉ nhận 30.000 đô la Mỹ, tích lũy thêm điểm số để tăng một bậc lên hạng 96 FIFA. Việc hoàn thành mục tiêu tại đợt FIFA Day tháng 9 còn nằm ở khía cạnh tri ân khán giả phía Nam, đồng thời gửi đi thông điệp kép đầy mạnh mẽ: huấn luyện viên Park Hang Seo không hề bảo thủ và các cầu thủ cả cũ lẫn mới đều phải cạnh tranh sòng phẳng. Giới chuyên môn, các cầu thủ và ông Park đánh giá ra sao về hai trận giao hữu vừa qua cũng như chiến dịch lớn vào cuối năm?
- Cảm nhận sâu sắc hơn về phương châm NO PAIN NO GAIN, không đau đớn, không đạt được mục tiêu. Bên cạnh tầm quan trọng của điểm tựa gia đình qua câu chuyện của lực sĩ thể hình vô địch Châu Á Bùi Thị Thoa. 
- Cung cấp thông tin về lễ tuyệt vời của việc vận động thể thao trong việc hòa nhập cộng đồng đối với trẻ khiếm thị, khiếm thính chậm phát triển.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/04/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay1102022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 24 tháng 9 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Giải Golf Việt Nam mở rộng 2022 vừa kết thúc cùng giải đấu chuyên nghiệp trước đó. Ghi nhận những thành thích xuất sắc của các vận động viên trẻ, làm sao để các bạn trẻ có được sự phát triển trong tương lai, nâng tầm thành tích golf Việt Nam trên đấu trường quốc tế. 
- Giải vô địch bóng rổ Hà Nội, giải đấu đầu tiên được tổ chức tại nhà thi đấu Thanh Trì.
- Lotteria sân chơi thể thao hấp dẫn cho các cầu thủ nhí toàn quốc...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/28/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay24092022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 17 tháng 9 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Cùng nhìn lại lượt trận thứ 2 vòng bảng UEFA Champions League đầy những bất ngờ, cũng những ngôi sao mới của làng túc cầu thế giới. 
- Ghi nhận sự phát triển mạnh mẽ của phong trào chạy đường dài. 
- Tầm quan trọng của việc khởi động trước khi tham gia các cuộc chạy đường dài...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/20/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay1792022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 3 tháng 9 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[Với người hâm mộ bóng đá nước ta, sự kiện thu hút nhiều sự quan tâm nhất trong tuần qua chính là lễ bốc thăm chia bảng giải bóng đá vô địch Đông Nam Á AFF cup 2022. Đương kim vô địch Thái Lan nằm ở bảng A cùng các đội tuyển Indonesia, Philippines, Campuchia và đội thắng trong trận vòng loại giữa Timor-Leste và Bruney. Trong khi đó tại bảng B, đội tuyển Việt Nam cạnh tranh suất đi tiếp cùng các đội tuyển Malaysia, Singapore, Mialma và Lào. Truyền thông khu vực các ngôi sao bóng đá Việt Nam cũng như giới chuyên môn đánh giá ra sao về kết quả ra sao về kết quả bốc thăm. HLV Park Hang Seo sẽ có trong tay lực lượng như thế nào cho chiến dịch lấy lại ngôi vương Đông Nam Á?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/16/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay03092022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
