<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jan 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Ứng phó với Omicron: Các nước thay đổi cách chống dịch như thế nào?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Những làn sóng lây nhiễm mới, số ca mắc Covid-19 ở Mỹ, châu Âu với chuỗi ngày tăng kỷ lục vẫn chưa có dấu hiệu dừng lại... Tất cả đều được cho là do sự xuất hiện của biến thể mới Omicron. Tuy nhiên, sau hai năm chống dịch Covid-19, chính sách ứng phó của nhiều nước bắt đầu có sự thay đổi rõ rệt. Ngoại trừ Trung Quốc vẫn kiên trì mục tiêu “không Covid” thì hầu hết các quốc gia đều chuyển sang giải pháp vừa ứng phó, vừa sống chung với dịch...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/10/vovlive_sukienvabanluan_ung_pho_voi_omicron.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vì sao Nhật Bản thành công trong việc nâng tầm giá trị nông sản?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Giống như nhiều nước châu Á có nền nông nghiệp lúa nước, nền nông nghiệp Nhật Bản vào những năm đầu thế kỷ 20 có công nghệ canh tác còn tương đối lạc hậu, nhiều giống cây trồng được mang về từ nước ngoài. Điều đáng nói là những giống cây trồng này qua thời gian đã được Nhật Bản áp dụng công nghệ mới, dần trở thành những sản phẩm có chất lượng cao, không những đáp ứng thị trường trong nước mà còn được thị trường nước ngoài ở những phân khúc cao cấp chấp nhận và ưa chuộng. Vậy điều gì đã làm nên thành công, tạo thương hiệu đột phá cho nông sản Nhật Bản?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/06/vovlive_sukienvabanluan_vi_sao_nhat_ban_thanh_cong_trong_viec_ang_tam_gia_tri_nong_san.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vì sao huyện miền núi Tiên Yên và Đầm Hà  - Quảng Ninh có thể cán đích sớm Nông thôn mới?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Chương trình mục tiêu quốc gia xây dựng Nông thôn mới là chương trình phát triển nông thôn toàn diện bao gồm nhiều nội dung liên quan đến các vấn đề  Kinh tế - Xã hội - Văn hóa - Môi trường. Hệ thống chính trị  ở cơ sở và an ninh trật tự xã hội ở nông thôn để đạt được nông thôn mới thì địa phương phải hoàn thành đủ bộ 19 tiêu chí. Tại Quảng Ninh Tiên Yên  là huyện miền núi phía Bắc đầu tiên đạt chuẩn Nông thôn mới, lại cán đích sớm trước 1 năm. Bên cạnh Tiên Yên còn có Đầm Hà, một huyện miền núi khác của Quảng Ninh cũng vừa cán đích Nông thôn mới. Vậy làm thế nào để đạt nông thôn mới nhìn từ 2 huyện miền núi từ Quảng Ninh?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/05/vovlive_sukienvabanluan_vi_sao_huyen_tien_yen_dam_ha_can_dich_nong_thon_moi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Người Trung Quốc trăn trở về quê hay ăn Tết tại chỗ do dịch bệnh</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh tình hình dịch bệnh COVID-19 vẫn diễn biến phức tạp, lần thứ 2 liên tiếp các địa phương của Trung Quốc đã đưa ra lời kêu gọi người dân “ở yên tại chỗ” và không về quê ăn Tết trong dịp Năm mới và Tết Nguyên Đán sắp tới. Một lần nữa, việc ăn Tết tại chỗ hay về quê ăn Tết lại “dậy sóng” các diễn đàn tại Trung Quốc, khi hành trình về quê ăn Tết của quốc gia đông dân nhất thế giới lại sắp về!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/05/vovlive_sukienvabanluan_nguoi_trung_quoc_tran_tro_ve_que_hay_an_tet_tai_cho_do_dich_benh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
