<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 May 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 30 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tiết kiệm điện hiệu quả bằng những giải pháp cụ thể ở TP Hồ Chí Minh</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Hơn 2 tỉ đồng tiền điện được tiết kiệm mỗi ngày tại TP.HCM kể từ ngày 16/5/2023. Con số này được đại diện Tổng Công ty Điện lực Thành phố công bố tại một hội nghị mới đây. Đáng nói, đây là kết quả sau khi UBND TP.HCM có văn bản yêu cầu các sở ban ngành, UBND quận, huyện và TP Thủ Đức đẩy mạnh tiết kiệm điện. Những giải pháp cụ thể mà TP.HCM đang áp dụng là gì? Cần đẩy mạnh thực hành tiết kiệm ra sao trong thời gian tới khi dự báo khả năng cung ứng đủ điện còn nhiều thách thức?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/30/vovlive_sukienvabanluan_tiet_kiem_dien_hieu_qua_bang_nhung_giai_phap_cu_the_o_-tphcm.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Làn sóng mất việc trong lĩnh vực công nghệ lan sang Ấn Độ?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo số liệu Liên đoàn nhân sự Ấn Độ vừa công bố, gần 60.000 nhân viên làm việc trong lĩnh vực công nghệ của nước này đã bị mất việc. Khi hàng loạt tập đoàn công nghệ lớn của Mỹ sa thải nhân viên số lượng lớn kể từ cuối năm ngoái, nhiều người cho rằng làn sóng mất việc trong lĩnh vực công nghệ đã lan sang Ấn Độ, trong bối cảnh năm 2023 vẫn tiếp tục là một năm khó khăn với lĩnh vực này. Tuy nhiên, cũng có ý kiến cho rằng thị trường Ấn Độ được các công ty đánh giá là an toàn, vì vậy khó có khả năng xảy ra làn sóng mất việc trong lĩnh vực công nghệ giống như ở Mỹ. Vậy đâu là thực tế đang diễn ra tại Ấn Độ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/29/vovlive_sukienvabanluan_lan_song_mat_viec_cua_an_do_lan_sang_an_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kéo giảm tỷ lệ người hút thuốc lá ở Việt Nam bằng cách nào?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thời gian qua, nước ta đã thực hiện nhiều biện pháp phòng chống tác hại của thuốc lá nhưng số người hút thuốc lá vẫn không giảm được là bao. Đáng lo ngại, hút thuốc lá điện tử còn đang được coi là trào lưu của một bộ phận giới trẻ và tỉ lệ người hút thuốc trẻ hóa ngày càng tăng. Vì sao luật phòng chống tác hại thuốc lá thực thi được 10 năm rồi nhưng tỷ lệ người hút thuốc vẫn không giảm như kỳ vọng? Cách nào kéo giảm số người hút trong bối cảnh ngày càng xuất hiện nhiều loại hình thuốc lá mới bủa vây người trẻ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/26/vovlive_sukienvabanluan_keo_giam_ti_le_hut_thuoc_la_o_viet_nam_cach_nao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liên minh châu Âu (EU) thông qua Luật cấm các sản phẩm có liên quan đến hoạt động phá rừng</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[27 quốc gia thành viên Liên minh châu Âu (EU) vừa chính thức thông qua luật mới nhằm góp phần giảm bớt tình trạng phá rừng trên toàn cầu. Theo đó, dự luật điều chỉnh hoạt động kinh doanh một loạt các mặt hàng như: dầu cọ, thịt gia súc, gỗ, cà phê, cacao, cao su, đậu nành..., các sản phẩm phái sinh như chocolate, giấy in. Đây được đánh giá là bước đột phá đầy tham vọng của EU trong cuộc chiến chống biến đổi khí hậu và suy giảm đa dạng sinh học khu vực và toàn cầu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/05/25/vovlive_sukienvabanluan_eu-_thong_qua_luat_cam_cac_san_pham_co_lien_quan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
