<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Ba Lan, Đan Mạch, Na Uy khánh thành đường ống dẫn khí đốt Baltic Pipe công suất vận chuyển 10 tỷ m3/năm</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ba Lan, Đan Mạch và Na Uy vừa khánh thành đường ống dẫn khí đốt Baltic Pipe để vận chuyển khí đốt từ Na Uy qua Đan Mạch, qua biển Baltic đến Ba Lan. Với công suất lên tới 10 tỷ mét khối/năm, đường ống này là trọng tâm trong chiến lược của Ba Lan nhằm đa dạng hóa nguồn cung khí đốt. Theo kế hoạch ban đầu, đường ống này sẽ được khánh thành vào tháng 1/2023. Tuy nhiên, những diễn biến phức tạp của tình hình địa chính trị khu vực đã thúc đẩy các bên đẩy nhanh tiến độ triển khai dự án và đưa đường ống Baltic Pipe vào khai thác sớm hơn dự kiến.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/29/vovlive_vandequocte_balandanmachnauy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ thúc đẩy hợp tác với các đảo quốc Thái Bình Dương</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hội nghị thượng đỉnh lần đầu tiên giữa Mỹ và các đảo quốc Thái Bình Dương khai mạc ngày 28/9, tại thủ đô Washington, Mỹ. Thông báo của Nhà Trắng nhấn mạnh, Hội nghị thượng đỉnh là minh chứng cho mối quan hệ đối tác bền vững và sâu sắc giữa Mỹ và các đảo quốc Thái Bình Dương cũng như mục tiêu của Mỹ về một khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương tự do và rộng mở. Hội nghị này được xem là nỗ lực mới nhất của Mỹ nhằm tăng cường quan hệ với khu vực giữa lúc tầm ảnh hưởng của Trung Quốc không ngừng gia tăng. Trước đó, tại Hội nghị thượng đỉnh các đảo quốc Thái Bình Dương diễn ra tháng 7 vừa qua, Phó Tổng thống Mỹ Kamala Haris đã công bố khoản ngân sách mới trị giá 600 triệu USD nhằm hỗ trợ khu vực này cùng kế hoạch mở các đại sứ quán Mỹ tại Tonga và Kiribati. Những động thái này của chính quyền Tổng thống Mỹ cho thấy rõ sự tăng cường can dự của Mỹ với các đảo quốc Thái Bình Dương.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/28/vovlive_vandequocte_mythucdayhoptacvoicacdaoquocthaibinhduong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hội đồng Bảo an Liên Hợp quốc đang đứng trước yêu cầu cải tổ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Vấn đề cải tổ Hội đồng bảo an Liên Hợp quốc thường được nêu ra mỗi khi thế giới đối mặt với một cuộc khủng hoảng nào đó. Lần này cũng không phải ngoại lệ khi cuộc khủng hoảng Ukraine được cho là cuộc xung đột làm thay đổi cục diện thế giới mạnh mẽ nhất kể từ sau chiến tranh Lạnh. Trong bối cảnh cuộc xung đột Nga - Ukraine tiếp tục có nhiều diễn biến mới phức tạp, liệu “cú hích Ukraine” có thể thúc đẩy tiến trình cải tổ Liên Hợp quốc vốn “giậm chân tại chỗ” gần 2 thập kỷ qua hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/27/vovlive_vandequocte_hoidongbaoanlienhopquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bầu cử Quốc hội Italia 2022 - 2027: Chiến thắng của Liên minh Trung hữu tác động ra sao tới mối quan hệ giữa Châu Âu và chính phủ mới của Italia?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hơn 2 tháng, kể từ khi chính phủ của Thủ tướng Mario Draghi tuyên bố từ chức, theo kết quả kiểm phiếu sơ bộ rạng sáng ngày 26/9 (theo giờ Việt Nam), Liên minh Trung hữu với đảng “Anh em Italia” làm nòng cốt đã giành thắng lợi với tỷ lệ phiếu bầu từ 41% - 45%. Thắng lợi này đã được dự báo trước khi Liên minh Trung hữu Italia liên tục duy trì vị trí dẫn đầu trong tất cả các cuộc thăm dò dư luận trước thềm bầu cử. Vì sao Liên minh Trung hữu giành thắng lợi? Mối quan hệ giữa Châu Âu và chính phủ mới của Italia sẽ ra sao sau chiến thắng của phe cánh hữu ở Italia?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/27/vovlive_vandequocte_baucuitalia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
