<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Mỹ tăng cường liên minh trong việc thúc đẩy chiến lược Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngoại trưởng Mỹ Antony Blinken vừa kết thúc chuyến thăm Indonesia, Thái Lan và Nhật bản kéo dài gần một tuần. Trong chuyến thăm Châu Á lần này, Ngoại trưởng Mỹ tham dự hội nghị Nhóm Các nền kinh tế phát triển và mới nổi hàng đầu thế giới (G20), diễn ra ở Indonesia và có một loạt cuộc gặp quan trọng với các đồng minh và đối tác trong khu vực. Trong chuyến thăm chính thức Thái Lan đầu tiên của ông Antony Blinken trên cương vị Ngoại trưởng Mỹ, hai bên đã ký các thỏa thuận nhằm tăng cường mối quan hệ vốn đã bền chặt của hai nước. Trong bối cảnh chính quyền của tổng thống Mỹ Joe Biden đang nỗ lực nhằm tái khẳng định các liên minh của Mỹ trong khu vực và cam kết của Mỹ đối với Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương, chuyến thăm tới Châu Á lần này của Ngoại trưởng Mỹ Antony Blinken là một minh chứng rõ ràng về những trọng tâm trong chiến lược của Mỹ ở khu vực này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/13/vovlive_vandequocte_mytangcuonglienminhtrongviecthucdaychienluocandoduongthaibinhduong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bất ổn chính trị tại Sri lanka sẽ khiến cạnh tranh địa chính trị Nam Á khốc liệt hơn?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tình hình chính trị tại Sri lanka đang nóng lên khi Tổng thống Sri Lanka Gotabaya Rajapaksa và Thủ tướng Sri Lanka cũng đã tuyên bố từ chức. Trước đó, hàng nghìn người biểu tình giận dữ xông vào tư dinh của Tổng thống, buộc ông phải đi lánh nạn. Tình trạng căng thẳng hiện nay đã buộc Quốc hội Sri Lanka phải chỉ định Tổng thống tạm quyền trong vòng 7 ngày, tức là ngay trong tuần tới. Điều đáng chú ý là căng thẳng hiện nay không chỉ đẩy Sri Lanka vào bất ổn chính trị kéo dài mà còn có thể khiến cạnh tranh địa chính trị Nam Á thêm khốc liệt khi cả Trung Quốc, Ấn Độ và Mỹ đều có ảnh hưởng sâu rộng tại quốc gia này. Vậy, chính phủ mới của Sri Lanka sẽ “xoay trục” về ai?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/13/vovlive_vandequocte_batonchinhtritaisrilanka.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bầu cử Thượng viện Nhật Bản - phép thử đối với Liên minh cầm quyền</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 10/7, tại Nhật Bản sẽ diễn ra cuộc bầu cử Thượng viện. Sự kiện trọng đại này được coi là phép thử lớn với uy tín của Thủ tướng Kishida Fumio sau hơn nửa năm lên nắm quyền. Tham gia chạy đua vào Thượng viện năm nay có 545 ứng cử viên, nhiều nhất từ trước tới nay. Kết quả thăm dò dư luận mới nhất do hãng tin Kyodo thực hiện cho thấy Liên minh cầm quyền giữa Đảng Dân chủ Tự do (LDP) của Thủ tướng Kishida Fumio và Đảng Công minh có thể giành hơn 50% trong tổng số 125 ghế sẽ được bầu lại trong cuộc bầu cử Thượng viện Nhật Bản. Cuộc thăm dò cũng cho thấy, số đảng phái ủng hộ việc sửa đổi hiến pháp, giành được đa số 2/3 sau cuộc bầu cử này là rất lớn. Đây là điều kiện tiên quyết để đưa ra đề xuất cải cách Hiến pháp. Vậy cuộc bầu cử Thượng viện Nhật Bản diễn ra cuối tuần này sẽ tác động ra sao tới chính trường Nhật Bản?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/11/vovlive_vandequocte_baucuthuongviennhatban.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những tâm điểm tại Hội nghị Ngoại trưởng G20</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 7/7, Hội nghị Ngoại trưởng Nhóm các nền kinh tế phát triển và mới nổi hàng đầu thế giới (G20) khai mạc tại Bali, Indonesia. Diễn ra trong hai ngày 7/7 - 8/7, Hội nghị dự kiến sẽ thảo luận hàng loạt vấn đề “nóng” đang thu hút sự quan tâm của dư luận quốc tế như cuộc khủng hoảng tại Ukraine, cạnh tranh chiến lược giữa các cường quốc, triển vọng không mấy sáng sủa của nền kinh tế thế giới, hệ quả của đứt gãy chuỗi cung ứng toàn cầu…. Bên cạnh phiên họp toàn thể, Hội nghị Ngoại trưởng G20 còn nhiều cuộc gặp đáng chú ý bên lề, trong đó được quan tâm nhất là cuộc gặp giữa Ngoại trưởng Mỹ Antoni Blinken và Ngoại trưởng Trung Quốc Vương Nghị. Từng chứng kiến những cuộc đấu khẩu gay gắt trong nhiều hội nghị quốc tế gần đây xuất phát từ những bất đồng khó tìm tiếng nói chung giữa hai bên, dư luận nhận định rằng cuộc gặp giữa Ngoại trưởng hai nước lần này sẽ vẫn diễn ra trong bầu không khí căng thẳng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/07/vovlive_vandequocte_nhungtamdiemtaihoinghingoaitruongg20.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
