<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Những tâm điểm tại Hội nghị Ngoại trưởng G20</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 7/7, Hội nghị Ngoại trưởng Nhóm các nền kinh tế phát triển và mới nổi hàng đầu thế giới (G20) khai mạc tại Bali, Indonesia. Diễn ra trong hai ngày 7/7 - 8/7, Hội nghị dự kiến sẽ thảo luận hàng loạt vấn đề “nóng” đang thu hút sự quan tâm của dư luận quốc tế như cuộc khủng hoảng tại Ukraine, cạnh tranh chiến lược giữa các cường quốc, triển vọng không mấy sáng sủa của nền kinh tế thế giới, hệ quả của đứt gãy chuỗi cung ứng toàn cầu…. Bên cạnh phiên họp toàn thể, Hội nghị Ngoại trưởng G20 còn nhiều cuộc gặp đáng chú ý bên lề, trong đó được quan tâm nhất là cuộc gặp giữa Ngoại trưởng Mỹ Antoni Blinken và Ngoại trưởng Trung Quốc Vương Nghị. Từng chứng kiến những cuộc đấu khẩu gay gắt trong nhiều hội nghị quốc tế gần đây xuất phát từ những bất đồng khó tìm tiếng nói chung giữa hai bên, dư luận nhận định rằng cuộc gặp giữa Ngoại trưởng hai nước lần này sẽ vẫn diễn ra trong bầu không khí căng thẳng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/07/vovlive_vandequocte_nhungtamdiemtaihoinghingoaitruongg20.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thông điệp của Hàn Quốc khi tăng cường mối quan hệ hợp tác với NATO</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh phải đối mặt với tình hình quốc tế “không thể đoán trước được”, chẳng hạn như cuộc khủng hoảng hiện nay tại Ukraine, Liên minh quân sự NATO đang thu hút các quốc gia ngoài khu vực Đại Tây Dương. Trong khi đó, nhiều quốc gia ở Châu Á – Thái Bình Dương cũng hướng tới việc thắt chặt hơn mối quan hệ với liên minh quân sự này. Hàn Quốc là một trong số những quốc gia như vậy. Sự tham gia của Hàn Quốc trong liên minh quân sự NATO ngày càng được thể hiện rõ nét, từ việc tân Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk Yeol chọn tham dự Hội nghị thượng đỉnh NATO trong chuyến công du nước ngoài đầu tiên, hay việc Hàn Quốc lần đầu đăng cai tổ chức cuộc họp của cơ quan cố vấn NATO, hoặc việc hai bên hướng tới ký kết thỏa thuận quan hệ đối tác mới. Sự chuyển hướng an ninh này của Hàn Quốc có thể không chỉ đối phó với những thay đổi nhất thời mà còn là sự chuẩn bị cho những chuyển dịch tương lai trong khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/06/vovlive_vandequocte_thongdiepcuahanquockhitangcuongmoiquanhehoptacvoinato.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hợp tác thương mại sau gần thập kỷ đóng băng giữa Ấn Độ và Liên minh Châu Âu nhằm giảm sự phụ thuộc của Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau gần một thập kỷ gián đoạn, mới đây tại New Delhi, Ấn Độ và Liên minh Châu Âu (EU) đã kết thúc vòng đàm phán đầu tiên về các thỏa thuận thương mại và đầu tư song phương, chỉ dẫn địa lý... Dự kiến, vòng đàm phán thứ hai sẽ được tổ chức vào tháng 9 tới đây tại Bruxelles, Bỉ. EU hiện là đối tác thương mại lớn thứ hai của Ấn Độ sau Mỹ, nhưng các cuộc đàm phán giữa EU và Ấn Độ đã đổ vỡ từ năm 2013 vì nhiều lý do. Vì thế, thông qua việc nối lại tiến trình đàm phán thương mại sau cả quãng thời gian đóng băng, EU - Ấn Độ kỳ vọng sẽ củng cố quan hệ kinh tế và thiết lập thỏa thuận thương mại toàn diện chung vào cuối năm 2023; đồng thời hướng tới giảm sự phụ thuộc vào Trung Quốc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/05/vovlive_vandequocte_hoptacthuongmaiandoeu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trung Quốc tăng sức ảnh hưởng ở khu vực Đông Nam Á</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bộ trưởng Ngoại giao Trung Quốc Vương Nghị đang có chuyến công du 5 quốc gia Đông Nam Á nhằm thúc đẩy hợp tác khu vực trong bối cảnh cạnh tranh chiến lược giữa Mỹ và Trung Quốc ngày càng gay gắt. Theo kế hoạch, trong chuyến thăm Đông Nam Á lần này, ông Vương Nghị tham dự cuộc họp của các ngoại trưởng về cơ chế Hợp tác Mêkông - Lan Thương và hội nghị ngoại trưởng 20 nền kinh tế hàng đầu (G20). Chuyến công du Đông Nam Á của Bộ trưởng Ngoại giao Trung Quốc Vương Nghị diễn ra vào thời điểm quan trọng khi thế giới đối mặt nhiều bất ổn và biến động. Chuyến thăm hướng tới mục tiêu chiến lược gì và tác động ra sao tới an ninh khu vực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/05/vovlive_vandequocte_trungquoctangsucanhhuongokhuvucdongnama.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
