<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Australia - Ấn Độ thúc đẩy thỏa thuận thương mại chiến lược tránh phụ thuộc Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Australia cho biết đang thúc đẩy các nỗ lực để hoàn tất thỏa thuận thương mại song phương với Ấn Độ ngay trong tuần này. Đây là một trong những thỏa thuận quan trọng nhất của Canberra và Newdelhi, trong bối cảnh quan hệ của cả 2 nước với Trung Quốc đã xấu đi trong vài năm qua. Đâu là những tính toán của hai nước thông qua thỏa thuận thương mại chiến lược này? Đồng thời, nếu một thỏa thuận như vậy đạt được sẽ tác động ra sao đến các trục quan hệ kinh tế trong khu vực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/16/vovlive_vandequocte_australiaandothucdaythoathuanthuongmai.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đàm phán hàn gắn quan hệ song phương Iran - Ảrập Xê-út : “Giữa đường đứt gánh”</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Iran đã bất ngờ ra quyết định đơn phương ngừng vòng đàm phán thứ 5 giữa nước này với Ảrập Xê-út nhằm hàn gắn mối quan hệ “cơm chẳng lành, canh chẳng ngọt” từ nhiều năm nay. Cuộc đàm phán “giữa đường đứt gánh” sẽ ảnh hưởng như thế nào tới cơ hội giải quyết bất đồng giữa hai quốc gia vốn luôn tranh giành ảnh hưởng tại Trung Đông và điều đó tác động thế nào tới khu vực?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/16/vovlive_vandquocte_damphanhanganquanheiirsongphuoniranarap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thách thức nào cho tân Tổng thống Hàn Quốc?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuộc bầu cử Tổng thống lần thứ 20 của Hàn Quốc đã khép lại với chiến thắng sít sao của ứng cử viên Yoon Suk-yeol của Đảng Quyền lực nhân dân (PPP). Đây được đánh giá là một trong những cuộc đua gay cấn nhất trong lịch sử của “Xứ sở kim chi”, vốn sẽ định hình chiến lược phát triển nền kinh tế lớn thứ tư Châu Á này trong 5 năm tới. Là một luật sư, chính trị gia và cựu công tố viên, liệu chủ nhân mới của Nhà Xanh sẽ có những chiến lược nào nổi bật cả về đối nội và đối ngoại, trong bối cảnh hàng loạt thách thức đang đặt ra đối với Hàn Quốc thời gian qua.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/16/vovlive_vandequocte_thachthucnaochotantongthonghanquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sự tính toán “được – mất” của Mỹ khi cấm nhập khẩu dầu từ Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Mỹ Joe Biden vừa công bố lệnh cấm nhập khẩu dầu từ Nga. Dự kiến sau Mỹ, sẽ có thêm những quốc gia có bước đi tương tự nhằm thực hiện quyết tâm của các nước phương Tây về việc “đánh quỵ nền kinh tế Nga”. Ngay sau tuyên bố của ông Joe Biden, giá dầu trên thị trường thế giới lập tức tăng vọt. Phía Nga cũng cảnh báo, việc các nước phương Tây cấm nhập khẩu dầu từ Nga có thể dẫn tới “hậu quả khủng khiếp” làm giá dầu có thể tăng không dự đoán trước được, thậm chí lên tới 300 USD/thùng. Giá dầu tăng sẽ gây áp lực lớn với các nền kinh tế, trong đó Mỹ không phải ngoại lệ khi vẫn là quốc gia nhập khẩu ròng về năng lượng, trong đó nhập khẩu từ Nga chiếm 10%. Vậy Mỹ tính toán “được – mất” như thế nào khi quyết định tiến hành bước đi như vậy?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/11/vovlive_vandequocte_sutinhtoanduocmatcuamy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
