<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Tình Bác ấm biển Đông”: Những cung bậc cảm xúc ý nghĩa và tự hào về Chủ tịch Hồ Chí Minh với khát vọng giải phóng quê hương</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức “Tình Bác ấm biển Đông” (Nhạc sĩ Ngọc Thịnh, Tác giả thơ: Hữu Chung, Trình bày: NSƯT Đăng Dương) - tác phẩm âm nhạc với âm hưởng dân ca Miền Trung kết tinh từ những tình cảm trong trái tim của tác giả thơ, trái tim người nhạc sĩ dành cho Chủ tịch Hồ Chí Minh kính yêu và lắng nghe những chia sẻ của tác giả thơ về hoàn cảnh ra đời của bài thơ cũng như cơ duyên gặp gỡ giữa nhạc và thơ của tác phẩm âm nhạc này… 
- Khám phá tác phẩm âm nhạc Hành khúc Thổ Nhĩ Kỳ của nhà soạn nhạc thiên tài người Áo Mozart.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/28/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tinh_bac_am_bien_dong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những ca khúc ngợi ca hình ảnh người giáo viên nhân dân những năm tháng kháng chiến chống Mỹ cứu nước và đi lên xây dựng cuộc sống mới tại miền Bắc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Những năm 60 của thế kỷ 20, miền Bắc vừa khẩn trương xây dựng đất nước vừa tích cực chi viện cho miền Nam ruột thịt. Hình tượng chủ yếu của âm nhạc Cách mạng giai đoạn đó là những tấm gương anh hùng cách mạng. Đáng chú ý, nhiều nhạc sĩ thời điểm đó cũng đã dành sự quan tâm cho đề tài về những trí thức mới mà tiêu biểu cho đội ngũ này là các nhà giáo, những người đang ươm trồng lớp lớp mầm xanh làm rạng danh cho non sông đất nước. Có nhiều tác phẩm hay của các nhạc sĩ Việt Nam trong cả nước làm tiền đề cho các sáng tác về đề tài thầy cô và mái trường sau này. Trong chương trình cùng nghe lại những ca khúc đã để lại dấu ấn sâu đậm trong công chúng yêu nhạc và những chia sẻ của các nhạc sĩ về bài hát: Cô giáo Tày cầm đàn lên đỉnh núi (Sáng tác: Nhạc sĩ Văn Ký, Trình bày: Tốp nữ đoàn Ca múa nhân dân TW); Em đứng giữa giảng đường hôm nay (Sáng tác: Nhạc sĩ Tân Huyền, Trình bày: NSƯT Bích Liên); Bài ca người giáo viên nhân dân (Sáng tác: Nhạc sĩ Hoàng Vân, Trình bày: NSƯT Mỹ Bình, NSƯT Đăng Dương)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/21/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ca_ngoi_nha_giao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vĩnh biệt nhạc sĩ Ánh Dương của “Chào em cô gái Lam Hồng”</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Nhạc sĩ Ánh Dương - Tác giả của ca khúc mà nhiều thế hệ người Việt yêu thích và thuộc nằm lòng ‘Chào em cô gái Lam Hồng’ qua đời ngày 8/11/2022 ở tuổi 87.  Ông sinh năm 1935, quê xã Sơn Hải, huyện Quỳnh Lưu, Nghệ An. Năm 18 tuổi, ông bắt đầu hoạt động cách mạng và bén duyên với nghệ thuật, hoạt động chuyên nghiệp tại Đoàn Văn công Đại đoàn 325 (sau này là Đoàn văn công Quân khu 4), vừa biểu diễn vừa sáng tác. Trong sự nghiệp âm nhạc, ngoài ca khúc Chào em cô gái Lam Hồng, nhạc sĩ Ánh Dương còn có nhiều ca khúc để lại dấu ấn trong lòng công chúng như Tiếng trống tòng quân, Tạm biệt em, Hợp xướng Vinh quang quân khu chúng ta... Không chỉ sáng tác bài hát, nhạc sĩ Ánh Dương còn viết thơ cho nhạc giao hưởng, ballade, nhạc dân ca kịch. Chương trình hôm nay, tưởng nhớ đến người nhạc sĩ tài hoa này và cùng nghe lại một số ca khúc của ông: Chào em cô gái Lam Hồng (Nghệ sĩ Huy Túc), Quảng Ngãi quê em sớm xuân nay (NSƯT Tuyết Thanh), Quỳnh Lưu như con chim tung cánh (NSƯT Kiều Hưng, Nghệ sĩ Thu Phương), Chào em cô gái Lam Hồng (NSƯT Kiều Hưng), Nhớ thương (Phương Lan, Hoàng Hoa, Đứa con yêu của đồng đội (NSƯT Tiến Hỷ)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/14/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_vinh_biet_nhac_si_anh_duong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Đôi cánh tình yêu”: Bản tình ca Nga về vẻ đẹp muôn màu của tình yêu được hai nghệ sĩ Đào Tố Loan, Trịnh Minh Trang giới thiệu đến công chúng yêu nhạc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Ca sĩ Opera Đào Tố Loan là một giọng ca soprano nổi bật, diễn viên soloist tại đoàn Ca kịch của Nhà hát Nhạc Vũ Kịch Việt Nam. Trong quá trình theo đuổi sự nghiệp âm nhạc, Tố Loan đã đạt được rất nhiều thành tựu trong nước cũng như quốc tế: Giải Nhất cuộc thi Sao Mai (năm 2011), hai giải Nhất tại Hội thảo Opera Lidal North ở Oslo (năm 2014), giải nhất cuộc thi Opera Đông Nam Á 2018 tại Singapore, huy chương vàng tại Liên hoan tiếng hát đường 9 xanh (năm 2019), huy chương vàng Hội diễn chuyên nghiệp toàn quốc (năm 2019) và Giải nhì Cuộc thi Opera Việt Nam (năm 2019)…
- TS, NSƯT Trịnh Minh Trang hiện là giảng viên đệm piano Khoa Thanh nhạc Học Viện Âm Nhạc Quốc Gia Việt Nam. Chị đã đoạt giải người đệm đàn xuất sắc tại cuộc thi hát Thính phòng và Nhạc kịch tổ chức tại Thành phố Hồ Chí Minh 2017, giải Nghệ sỹ đệm đàn xuất sắc Concoure Mùa thu bộ môn Thính phòng nhạc kịch năm 2019 và tham gia biểu diễn với nhiều nghệ sỹ trong và ngoài nước…
Gần đây nghệ sĩ Đào Tố Loan và nghệ sĩ Trịnh Minh Trang đã mua bản quyền ca khúc “Đôi cánh tình yêu” (Nhạc: lgor Krutoy, Lời: Lilia Vinogradova) dịch ra Tiếng Việt và dàn dựng để giới thiệu đến công chúng yêu mến những bản tình ca Nga. Trong chương trình, cùng thưởng thức và trò chuyện với hai nữ nghệ sĩ về bản tình ca này…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/07/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_doi_canh_tinh_yeu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
