<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Đằng sau việc Nga công nhận hai nhà nước tự xưng ở miền Đông Ukraine</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuộc khủng hoảng tại Ukraine đã bị đẩy lên một mức căng thẳng mới sau khi Tổng thống Nga Putin chính thức công nhận hai nhà nước tự xưng ở miền Đông Ucraine. Dù đánh giá ngoại giao vẫn là giải pháp duy nhất để giải quyết những xung đột phức tạp hiện nay, thế nhưng, liệu các bên sẽ phải lựa chọn giải pháp như thế nào để tránh những kịch bản xấu nhất? Mặt khác, cuộc chiến cân não càng lúc càng kịch tính với những tuyên bố mới nhất của nhà lãnh đạo Nga liên quan đến việc công nhận các khu vực ở miền Đông Ukraine.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/24/vovlive_vandequocte_dangsauviecngacongnhanh2nhanuoctuxung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phân tích những diễn biến mới tại Ukraine</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Việc Tổng thống Nga Vladimir Putin công nhận độc lập của hai Nhà nước cộng hòa tự xưng Luhans và Donetsk, đồng thời ra lệnh cho “lực lượng gìn giữ hòa bình” với khu vực này đã đẩy cuộc khủng hoảng Ukraine lên một nấc thang căng thẳng mới. Mỹ và phương Tây liên tiếp tiến hành các cuộc họp khẩn cấp để tìm cách đáp trả một cách nhanh chóng và dứt khoát trước bước đi này của Nga, trong khi phía Nga vẫn tỏ ra “khó lường” trong các bước đi tiếp theo. Trước các diễn biến mới liên tục như hiện nay, rất nhiều câu hỏi đang đặt ra về các tính toán của Nga cũng như những gì có thể diễn ra tại điểm nóng Ukraine.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/23/vovlive_vandequocte_phantichnhungdienbienmoitaiukraine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giai đoạn quyết định cho cuộc đàm phán hạt nhân Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Các cường quốc trên thế giới đang tiến gần hơn bao giờ hết tới một thỏa thuận nhằm khôi phục thỏa thuận hạt nhân Iran ký năm 2015 có tên là “Kế hoạch hành động chung toàn diện” (JCPOA). Tuyên bố này được đưa ra trong bối cảnh các bên đều đang đẩy mạnh các nỗ lực ngoại giao nhằm hồi sinh thỏa thuận hạt nhân Iran. Cả Mỹ và Iran đều mô tả các cuộc đàm phán hạt nhân giữa Iran với nhóm P5+1 gồm Mỹ, Nga, Trung Quốc, Pháp, Anh và Đức sau khi nối lại hồi tuần trước mang tính xây dựng và đang “đi đúng hướng”. Tuy nhiên, các bên liên quan cũng nói rằng, cần phải đưa ra những quyết định chính trị cứng rắn để khắc phục những khác biệt còn lại và đây là lúc để đưa ra “những quyết định nghiêm túc”. Liệu những nỗ lực ngoại giao nhằm hồi sinh thỏa thuận hạt nhân Iran có đem lại kết quả như dư luận kỳ vọng?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/23/vovlive_vandequocte_giaidoanquyetdinhchocuocdamphanhatnhaniran.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hội nghị hẹp Bộ trưởng Ngoại giao thúc đẩy vai trò trung tâm, đoàn kết, thống nhất của ASEAN</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Từ ngày 15-17/2, Campuchia chủ trì tổ chức Hội nghị hẹp Bộ trưởng Ngoại giao ASEAN theo hình thức trực tiếp kết hợp trực tuyến. Đây là sự kiện lớn đầu tiên mà Campuchia đăng cai với tư cách là nước Chủ tịch ASEAN năm 2022 và là bước chuẩn bị cho Hội nghị Bộ trưởng Ngoại giao ASEAN lần thứ 55, dự kiến diễn ra vào tháng 8 năm nay. Trong bối cảnh đại dịch COVID-19 vẫn diễn biến phức tạp, các cuộc cạnh tranh địa chiến lược càng lúc càng nóng, các nhà ngoại giao hàng đầu các nước ASEAN sẽ tập trung vào những nội dung quan trọng nào để có thể thúc đẩy vai trò trung tâm, đoàn kết và thống nhất của ASEAN đồng thời phục hồi tổng thể “hậu dịch bệnh”?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/17/vovlive_vandequocte_hoinghihepbotruongngoaigiao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
