<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Apr 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Khủng hoảng Nga - Ukraine: Cảnh báo nguy cơ một cuộc chiến ủy nhiệm</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh chiến sự Nga - Ukraine tiếp tục diễn ra và các cuộc thương lượng hòa bình vẫn chưa mang đến kết quả rõ rệt, nguy cơ leo thang thành xung đột hạt nhân và một cuộc chiến ủy nhiệm có thể diễn ra. Ngoại trưởng Nga vừa lên tiếng cáo buộc NATO đang tiến hành một cuộc chiến tranh ủy nhiệm tại Ukraine, đồng thời cảnh báo, nếu vũ khí của phương Tây tiếp tục chảy vào Ukraine thì các cuộc đàm phán nhằm chấm dứt giao tranh sẽ không mang lại kết quả nào. Nguy hiểm hơn, nguy cơ một cuộc chiến ủy nhiệm có thể lan rộng sẽ đe dọa an ninh Châu Âu và cả khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/29/vovlive_vandequocte_khunghoangngaukraine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đằng sau việc Ba Lan và Bulgaria trở thành 2 quốc gia đầu tiên ở Châu Âu bị Nga dừng cung cấp khí đốt</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Theo các quan chức ngành năng lượng của Ba Lan và Bulgaria, Tập đoàn khí đốt Gazprom của Nga đã gửi thông báo tới hai quốc gia này về việc ngừng cung cấp khí đốt cho Ba Lan và Bulgaria từ ngày 27/4. Như vậy, Ba Lan và Bulgaria trở thành hai quốc gia đầu tiên ở Châu Âu hứng chịu đòn trả đũa mạnh nhất của Nga là dừng cung cấp khí đốt. Kể từ khi cuộc khủng hoảng Ukraine diễn ra, Ba Lan và Bulgaria đã thể hiện lập trường thống nhất với Liên minh Châu Âu trong việc trừng phạt Nga. Vì thế, việc Nga dừng cung cấp khí đốt tới Ba Lan và Bulgaria – hai quốc gia “tiền tuyến” gần biên giới Nga cũng được xem như phép thử đầu tiên về khả năng chống chịu của Châu Âu khi Nga thực sự dùng tới vũ khí mạnh nhất là khí đốt như đã cảnh báo.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/28/vovlive_vandequocte_balanvabungariatrothanh2quocgiadautienbingadungcungcapkhidot(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sách Xanh ngoại giao của Nhật Bản năm 2022 có gì mới?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chính phủ Nhật Bản mới đây công bố Sách Xanh ngoại giao – một báo cáo thường niên về chính sách và các hoạt động đối ngoại của nước này. Năm nay, nội dung được chú ý nhất là mối quan hệ giữa Nhật Bản với Nga vốn đang rạn nứt nghiêm trọng sau cuộc xung đột Nga – Ukraine. Tài liệu này cho thấy, Nhật Bản đã thay đổi cách tiếp cận trong mối quan hệ đối với Nga so với các báo cáo thường niên trước đây. Trong đó, lần đầu tiên kể từ năm 2003, Nhật Bản đưa ra lập trường cứng rắn với Nga trong vấn đề tranh chấp chủ quyền lãnh thổ giữa hai nước cũng như về các hoạt động quân sự của Nga tại Ukraine. Lý do của lập trường cứng rắn này từ phía Nhật Bản là gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/28/vovlive_vandequocte_sachxanhngoaigiaocuanhatbannam2022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Châu Âu nỗ lực "lôi kéo" Ấn Độ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chủ tịch Ủy ban Châu Âu (EC) đang có chuyến thăm chính thức Ấn Độ kéo dài hai ngày. Theo giới quan sát, chuyến thăm Ấn Độ đầu tiên trên cương vị Chủ tịch Ủy ban Châu Âu nhằm làm sâu sắc hơn mối quan hệ giữa hai bên, đồng thời muốn “lôi kéo” Ấn Độ khỏi sự phụ thuộc vào Nga. Quân sự, an ninh hay hợp tác kinh tế..., đâu sẽ là tiềm năng hợp tác giữa Liên minh hâu Âu và Ấn Độ, trong bối cảnh liên tục các quốc gia tìm đến Ấn Độ để vừa thúc đẩy chiến lược Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương, vừa tìm kiếm sự đồng thuận trong vấn đề Ukraine cũng như cách ứng xử với Nga.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/28/vovlive_vandequocte_chauaunolucloikeoando.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
