<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Vinh quang thầm lặng”: Khúc ca bi tráng về người công an nhân dân</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Tưởng nhớ tới ba chiến sĩ cảnh sát phòng cháy chữa cháy đã hy sinh anh dũng, cũng như những chiến sĩ công an đã ngã xuống cho cuộc sống bình yên, cùng lắng nghe “Vinh quang thầm lặng” - bài hát như một nén tâm nhang của nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng và nghe những chia sẻ của nhạc sĩ về bài hát.
 - Cùng cảm nhận, sẻ chia tình cảm với những nạn nhân chất độc da cam dioxin Việt Nam qua ca khúc “Nỗi đau người ở lại” (nhạc sĩ Đoàn Nguyên Hiếu, thơ Đoàn Hoài Trung)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/08/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_vinh_quang_tham_lang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những ca khúc nhắc nhớ về Sự kiện Vịnh Bắc Bộ</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Cách đây 58 năm (năm 1964), với động cơ phát động chiến tranh chống phá miền Bắc, Đế quốc Mỹ đã tạo ra cái gọi là Sự kiện Vịnh Bắc Bộ mở màn cuộc chiến tranh phá hoại 9 năm bằng không quân và hải quân quy mô lớn đối với miền Bắc Việt Nam. Những ngày tháng sục sôi đó, các văn nghệ sĩ đã ra trận bằng các sáng tác của mình: Không cho chúng nó thoát (Nhạc sĩ Hoàng Vân), Gửi anh chiến sĩ thông tin trên đảo (Nhạc sĩ Hồ Bắc), Nhanh tay lưới chắc tay súng (NSƯT Trần Thụ), Bám biển quê hương (Nhạc sĩ Phạm Tuyên), Bay lên không quân hải quân (Nhạc sĩ Trần Ngọc Lâm),…Những ca khúc ra đời như là lời tuyên ngôn trước kẻ thù xâm lược không chỉ là lời khẳng định của các văn nghệ sỹ, đó còn là lời khẳng định của toàn dân Việt Nam trước bất cứ kẻ thù nào xâm lược nước ta…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/01/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_su_kien_vinh_bac_bo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Tiếng vọng”: Huyền thoại bằng âm nhạc ngợi ca những người anh hùng đã ra đi cứu nước góp phần vào sự nghiệp giải phóng dân tộc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm 75 năm ngày Thương binh liệt sĩ (27/7/1947-27/7/2022), 54 năm ngày hy sinh của 10 cô gái thanh niên xung phong Ngã ba Đồng Lộc, cùng lắng nghe tác phẩm âm nhạc “Đất thiêng Đồng Lộc” (âm nhạc-nhạc sĩ Trần Nhật Dương-nguyên Phụ trách Ban Âm nhạc-VOV3 Đài TNVN, Ủy viên thường vụ, Trưởng ban Kiểm tra Hội Nhạc sĩ Việt Nam; lời thơ-nhà báo Trần Nhật Minh - Trưởng ban Ban Văn học Nghệ thuật - VOV6 Đài TNVN) và nghe những chia sẻ của nhà báo Trần Nhật Minh về tác phẩm này...
- Thưởng thức tác phẩm “Tiếng vọng” (nhạc sĩ Cát Vận) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ về ý tưởng hình thành ca khúc này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/25/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tieng_vong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Vì bình yên cuộc sống”: Khúc tráng ca về người chiến sĩ cảnh sát nhân dân Việt Nam</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm 60 năm ngày Chủ tịch Hồ Chí Minh ký Lệnh số 34/LCT công bố Pháp lệnh quy định nhiệm vụ, quyền hạn của Cảnh sát nhân dân và Pháp lệnh quy định chế độ cấp bậc hàm của sỹ quan, hạ sỹ quan Cảnh sát nhân dân (20/7/1962 - 20/7/2022), cũng là Ngày truyền thống của lực lượng Cảnh sát nhân dân nói riêng, lực lượng công an nói chung, cùng gặp gỡ nhạc sĩ Dương Cầm và ca khúc “Vì bình yên cuộc sống”. 
- Hướng tởi kỷ niệm 75 năm ngày Thương binh liệt sĩ (27/7/1947-27/7/2022), thưởng thức và tìm hiểu về hoàn cảnh ra đời của ca khúc “Vết chân tròn trên cát” (nhạc sĩ Trần Tiến).]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/18/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_vi_binh_yen_cuoc_song.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
