<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Lào tăng tốc đầu tư trở thành nguồn năng lượng bền vững của khu vực ASEAN</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Lào đang đặt mục tiêu trở thành nguồn dự trữ và cung cấp điện năng của Đông Nam Á trong tương lai gần, hướng tới đóng vai trò nguồn năng lượng bền vững cho cả khu vực. Để hướng tới mục tiêu này, Chính phủ Lào đã và đang tập trung phát triển cơ sở hạ tầng liên quan, đồng thời nỗ lực tăng cường xuất khẩu điện sang các nước láng giềng trong khu vực ASEAN.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/11/27/vovlive_sukienvabanluan_lao_tang_toc-dau_tu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhận định những vấn đề đặt ra trong nỗ lực phát triển thương mại điện tử và kinh tế số Việt Nam qua sự kiện Online Friday</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tuần lễ Thương mại điện tử quốc gia sẽ diễn ra từ 27/11 đến 03/12; Chương trình 60 giờ Ngày mua sắm trực tuyến Việt Nam - Online Friday 2023 sẽ được khởi động từ 0 giờ 1/12 đến 12 giờ 3/12 với những ưu đãi đặc biệt, người tiêu dùng sẽ được trải nghiệm không gian mua sắm số hấp dẫn...là những thông tin đang được báo chí truyền thông mạnh dịp này. Về phía người tiêu dùng: liệu có thể tin tưởng hoàn toàn vào các doanh nghiệp, với các sản phẩm được bày bán trên các Sàn trong dịp này hay không? Nếu có khiếu nại, có được đảm bảo quyền lợi kịp thời, hiệu quả? Và làm thế nào để người tiêu dùng có thể tham gia xây dựng thương mại điện tử xanh, bền vững?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/11/24/vovlive_sukienvabanluan_nhan_dinh_nhung_van_de_dat_ra_-online-friday.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiến dịch tham vọng của Campuchia nhằm giảm rác thải nhựa</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Campuchia vừa chính thức triển khai Chiến lược tuần hoàn về Môi trường giai đoạn 2023 - 2028 với 3 mục tiêu ưu tiên là sạch, xanh, bền vững. Trong đó, một trong những nội dung quan trọng của định hướng phát triển xanh là giảm rác thải nhựa. Theo số liệu Bộ Môi trường Campuchia công bố, hiện phong trào giảm sử dụng nhựa ở quốc gia này đã thu hút được sự tham gia của gần một nửa dân số cả nước và đây là cơ sở để Campuchia tự tin sẽ đạt được mục tiêu đề ra, góp phần cùng cộng đồng quốc tế giải quyết cuộc khủng hoảng toàn cầu về ô nhiễm rác thải nhựa.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/11/21/vovlive_sukienvabanluan_chien_dich_tham_vong_cua_campuchia_nham_giam_rac_thai_nhua.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diện mạo “siêu cầu cạn” trong tương lai của Thái Lan, thay thế eo biển Malacca</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ý tưởng về một cây cầu cạn vắt ngang bán đảo Mã Lai, cạnh tranh với Eo biển Malacca thu hút sự chú ý của dư luận. Trong chuyến thăm Mỹ để dự Hội nghị cấp cao APEC và trước đó là Diễn đàn cấp cao hợp tác quốc tế Vành đai và Con đường lần thứ 3 tại Trung Quốc, Thủ tướng Thái Lan Srettha Thavisin đã chia sẻ với các nhà đầu tư nhiều thông tin về dự án mang tên cầu cạn “Landbridge”. Theo đó, dự án sẽ giúp cắt giảm đáng kể thời gian đi lại giữa Ấn Độ Dương và Thái Bình Dương trung bình khoảng 4 ngày và giảm 15% chi phí vận chuyển...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/11/20/vovlive_sukienvabanluan_dien_mao_sieu_cau_an_trong_tuong_lai_cua_thai_lan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
