<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>EU vẫn mâu thuẫn về áp trần giá khí đốt Nga và những tác động</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Do có quá nhiều mâu thuẫn và tranh cãi, cuối cùng, cuộc họp các Bộ trưởng năng lượng Liên minh Châu Âu (EU) vào tuần trước vẫn “dậm chân tại chỗ”, khi không thể nhất trí được về mức trần giá khí đốt nhằm giảm thiểu cuộc khủng hoảng năng lượng ở Châu Âu. Bất chấp trước đó, một mức giá trần đã được đề xuất ở mức 275 Euro/MWh. Nhiều nước dù ủng hộ việc áp giá trần khí đốt nhưng cũng cho rằng, đây là một mức giá trần quá cao, “không thực tế, có cũng như không” và đi kèm quá nhiều điều kiện.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/28/vovlive_vandequocte_euvanmauthuanveaptrangiakhidotngaanhungtacdong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiến sự Ukraine phức tạp: Các nước Trung và Đông Âu “tái quân sự hóa"</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong lúc chiến sự ở Ukraine được nhận định có thể kéo dài, nhiều quốc gia khu vực Trung và Đông Âu dường như đang hướng tới triển khai việc nâng cấp năng lực quân sự, nhất là sau vụ một tên lửa rơi xuống Ba Lan hồi tuần trước khiến 2 người thiệt mạng. Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO) đã tăng cường phòng không ở Đông Âu kể từ khi xung đột Nga - Ukraine nổ ra vào tháng 2. Hồi tháng 10, các quốc gia thành viên NATO do Đức dẫn đầu khởi động sáng kiến cùng mua sắm các hệ thống phòng không, trong đó có cả hệ thống tên lửa Patriot. Những bước đi này cho thấy, cuộc xung đột Nga - Ukraine đã tạo ra sự thay đổi lớn ở Châu Âu. Là lục địa mà nhiều quốc gia vốn cắt giảm chi tiêu quân sự sau chiến tranh Lạnh, các chính phủ Châu Âu lại đang tìm cách tái quân sự hóa.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/28/vovlive_vandequocte_chiensuukrainephuctap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liên minh Châu Âu công bố mức giá trần khí đốt: Đề xuất liệu có khả thi?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau nhiều tháng căng thẳng và tranh cãi về câu chuyện áp giá trần lên khí đốt và dầu của Nga nhằm phản ứng với chiến dịch quân sự đặc biệt mà nước này phát động tại Ukraine, mới đây, Liên minh Châu Âu (EU) cuối cùng cũng đã đưa ra được một đề xuất cụ thể. Theo đó, khối này vừa đề xuất áp giá trần khí đốt ở mức 275 euro (tương đương 283 đô-la Mỹ) mỗi MWh. Phía EU khẳng định đây là một công cụ mạnh đồng thời là giải pháp cuối cùng để ngăn chặn tình trạng giá khí đốt tăng cao, kiểm soát nhu cầu hướng tới đảm bảo cung cấp đủ khí đốt cho Châu Âu. Liệu đề xuất này có khả thi và liệu các nước EU có đạt được đồng thuận trong cuộc họp các Bộ trưởng Năng lượng diễn ra ngày 24/11 hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/24/vovlive_vandequocte_eucongbomucgiatrankhidot.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Động lực mới nào cho định dạng Astana về bảo trợ hòa bình cho Syria?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong hai ngày 22 - 23/11, đại diện 3 nước Nga, Iran, Thổ Nhĩ Kỳ nhóm họp tại thành phố Astana của Kazakhstan để thảo luận về vấn đề hòa bình của Syria. Cuộc họp diễn ra trong bối cảnh Thổ Nhĩ Kỳ đang triển khai các đợt không kích tại khu vực biên giới phía Bắc Syria nhằm vào lực lượng Người Kurd mà Thổ Nhĩ Kỳ cho là “khủng bố”, đồng thời cảnh báo có thể triển khai tiếp chiến dịch trên bộ. Định dạng Astana là cơ chế do Nga, Thổ Nhĩ Kỳ và Iran bảo trợ nhằm tìm kiếm giải pháp hòa bình cho Syria sau cuộc xung đột kéo dài tại quốc gia này. Nhưng sau 18 vòng họp, vấn đề thống nhất lãnh thổ Syria, đặc biệt là bất ổn tại khu vực biên giới giáp Thổ Nhĩ Kỳ vẫn chưa đi đến hồi kết. Trong khi đó, nước được cho là có tiếng nói trọng lượng nhất trong định dạng Astana là Nga lại đang vướng vào cuộc xung đột kéo dài với Ukraine. Chính điều này làm nảy sinh những ý kiến cho rằng định dạng Astana đang thiếu những động lực mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/23/vovlive_vandequocte_donglucmoinaochodinhdangastannavebaotrohoabinhchosyria.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
