<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Mar 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Vượt Bắc Kinh, thành phố Mumbai trở thành "thủ đô tỷ phú" mới của châu Á</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Theo danh sách những người giàu nhất trên thế giới do Viện nghiên cứu Hurun có trụ sở tại Thượng Hải, Trung Quốc vừa công bố, trung tâm tài chính Mumbai của Ấn Độ đã lần đầu tiên vượt qua thủ đô Bắc Kinh của Trung Quốc để rở thành “thủ đô tỷ phú” của châu Á. Mumbai từ lâu đã là trung tâm kinh tế, văn hóa của Ấn Độ và luôn nằm trong nhóm những thành phố giàu có nhất thế giới, nhưng việc lần đầu tiên vượt qua Bắc Kinh về số lượng tỷ phú vẫn là một dấu mốc lớn với Mumbai – không chỉ về mặt danh tiếng mà còn là những cơ hội phát triển kinh tế thực chất phía sau.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/29/vovlive_sukienvabanluan_vuot_bac_kinh_thanh_pho_mumbai_tro_thanh_thu_do_ty_phu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vì sao ba nước Nam Á là “điểm nóng nhất” của ô nhiễm không khí?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ô nhiễm không khí là vấn đề đáng báo động ở nhiều nước trên thế giới, nhất là ở Châu Á khi các nghiên cứu chỉ ra rằng vùng ô nhiễm nhất thế giới đang nằm ở Nam Á. Cụ thể Dữ liệu do IQAir - một tổ chức giám sát không khí của Thụy Sĩ - công bố mới đây cho thấy Pakistan vẫn là một trong ba quốc gia có nồng độ khói bụi cao nhất thế giới trong năm 2023. Trong khi đó, Bangladesh và Ấn Độ thay thế Cộng hòa Chad và Iran trong top ba quốc gia có nồng độ khói bụi cao hơn khoảng 15 lần so với mức khuyến nghị của Tổ chức Y tế Thế giới (WHO). Vì sao ba nước Nam Á là “điểm nóng nhất” của ô nhiễm không khí và do đâu những giải pháp chống ô nhiễm được thực hiện thời gian qua chưa mang lại hiệu quả.?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/27/vovlive_sukienvabanluan_vi_sao_ba_nuoc_nam_a_la_diem_nong_nhat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nâng cao giá trị bền vững cây lúa tại đồng bằng sông Cửu Long qua Đề án 01 triệu héc ta lúa các-bon thấp chất lượng cao</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Chính phủ đặt mục tiêu đến năm 2030 hình thành 01 triệu héc-ta vùng chuyên canh lúa chất lượng cao và phát thải thấp, thực hiện cam kết đưa phát thải ròng bằng 0 vào năm 2050; cắt giảm 30% lượng khí mê-tan vào năm 2030, đồng thời, tăng khả năng cạnh tranh của ngành hàng xuất khẩu chiến lược này. Trong bối cảnh nguồn lực còn hạn chế, điều kiện canh tác chưa đáp ứng, ngành nông nghiệp và các tỉnh khu vực đồng bằng sông Cửu Long cần phải đưa ra những giải pháp trước mắt và lâu dài như thế nào để đạt mục tiêu đề ra.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/27/vovlive_sukienvabanluan_dbscl.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thành phố Đà Nẵng sau 5 năm thực hiện Nghị quyết 43 của Bộ Chính trị - những thuận lợi và rào cản</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 24/01/2019, Bộ Chính trị ban hành Nghị quyết 43 về xây dựng và phát triển thành phố Đà Nẵng đến năm 2030, tầm nhìn đến năm 2045. Theo đó, mục tiêu đến năm 2030 là xây dựng Đà Nẵng trở thành một trong những trung tâm kinh tế - xã hội lớn của cả nước và Đông Nam Á với vai trò là trung tâm về khởi nghiệp, đổi mới sáng tạo, du lịch, thương mại, tài chính, logistics, công nghiệp công nghệ cao, công nghệ thông tin, công nghiệp hỗ trợ. Đồng thời, phát triển thành phố Đà Nẵng là một trong những trung tâm văn hóa - thể thao, giáo dục - đào tạo, y tế chất lượng cao, khoa học - công nghệ phát triển của đất nước; trung tâm tổ chức các sự kiện tầm khu vực và quốc tế; thành phố cảng biển, đô thị biển quốc tế với vị trí là hạt nhân của chuỗi đô thị và cực tăng trưởng của vùng kinh tế trọng điểm miền Trung - Tây Nguyên. Vậy sau 5 năm thực hiện Nghị quyết, thành phố có những bước tiến ra sao? Những thuận lợi nào trong thực hiện Nghị quyết cần phát huy và những rào cản nào cần tháo gỡ để đạt mục tiêu đề ra?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/03/20/vovlive_sukienvabanluan_thanh_pho_da_nang_sau_5_nam_thuc_hien_nghi_quyet_43.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
