<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Hy vọng từ vòng đàm phán đầu tiên giữa phương Tây và Taliban</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuộc đàm phán chính thức đầu tiên giữa đại diện chính quyền Taliban tại Afghanistan với các nước phương Tây đang diễn ra ở Oslo (Na-uy) với nội dung chính là bảo đảm quyền con người và viện trợ nhân đạo. Đại diện Taliban sẽ có các cuộc tiếp xúc với giới chức nước chủ nhà cùng quan chức các nước gồm Anh, Pháp, Đức, Italia, Mỹ và đại diện Liên minh Châu Âu. Theo ngoại trưởng Na Uy Anniken Huitfeldt, sự kiện này không đồng nghĩa với sự công nhận hay hợp pháp hóa lực lượng Taliban cầm quyền tại Afghanistan nhưng phía Taliban hy vọng, cuộc đàm phán này sẽ là cơ hội để “chuyển đổi bầu không khí chiến tranh sau hai thập kỷ chiến tranh chống lại lực lượng Tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây Dương (NATO).]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/24/vovlive_vandequocte_hyvonglavongdamphandautiengiuaphuongtayvataliban.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giữ vị trí Chủ tịch EU, Pháp xử lý quan hệ với Nga như thế nào?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau hàng loạt cuộc gặp tuần trước mà không đạt tiến triển đáng kể, quan hệ giữa Châu Âu và Nga vẫn đang rất căng thẳng, nhất là xung quanh vấn đề Ukraine. Trong thời gian qua, Pháp cùng với Đức luôn nỗ lực tìm kiếm sự độc lập của Châu Âu trong quan hệ với Nga. Tuy nhiên vẫn gặp trở ngại là sự chia rẽ trong chính nội bộ Châu Âu. Vậy với việc đang giữ chức Chủ tịch luân phiên của Liên minh Châu Âu (EU), Pháp sẽ thể hiện vai trò như thế nào trong việc dẫn dắt mối quan hệ của khối với Nga?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/24/vovlive_vandequocte_giuvitrichuticheuphapxulyquanhevoinganhuthenao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Một năm cầm quyền đầu tiên của Tổng thống Mỹ Joe Biden: Hành trình vượt “bão” khủng hoảng</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cách đây tròn 1 năm, ngày 20/1/2021, ông Joe Biden chính thức nhậm chức Tổng thống Mỹ thứ 46. Đó cũng là khi nước Mỹ cùng lúc phải đối mặt với các cuộc khủng hoảng lớn: Đại dịch Covid-19, kinh tế và sắc tộc, là khi mà những chia rẽ cả trong đời sống chính trị và xã hội Mỹ trở nên sâu sắc hơn bao giờ hết. Có thể nói, năm cầm quyền đầu tiên của Tổng thống  Joe Biden là chuỗi nỗ lực vực dậy nước Mỹ khỏi các cuộc khủng hoảng bên trong lẫn bên ngoài, nhằm mục tiêu xây dựng lại nước Mỹ tốt đẹp hơn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/20/vovlive_vandequocte_motnamcamquyendautiencuatongthongmyjoebiden.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chuyến công du đầy chông gai của Tân Ngoại trưởng Đức tới Ucraina và Nga</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tân ngoại trưởng Đức Annalena Baerbock vừa có chuyên công du tới Ucraina và Nga, trong bối cảnh Nga và phương Tây vừa kết thúc một tuần đàm phán về những vấn đề như giảm căng thẳng tại Ukraina hay kiến trúc an ninh Châu Âu mà không đem lại kết quả gì. Đây là chuyến công du khó khăn nhất đối với Tân ngoại trưởng Đức kể từ khi bà nhậm chức. Với kỳ vọng sẽ thuyết phục được cả Ucraina và Nga nối lại các cuộc đàm phán theo Hiệp định Normandie (gồm Nga, Đức, Pháp và Ucraina) về tình hình Ucraina, chuyến thăm của bà Annalena Baerbock tới Kiev thể hiện sự ủng hộ mạnh mẽ của Đức với Ucraina và Berlin sẵn sàng hỗ trợ Kiev trong các cuộc đàm phán với Matxcơva. Liệu chuyến công du đầy chông gai của Tân Ngoại trưởng Đức có đạt được mục tiêu đề ra hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/19/vovlive_vandequocte_chuyencongdudaychonggaicuatanngoaitruongduc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
