<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Apr 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Kết quả vòng đầu tiên của cuộc bầu cử Tổng thống Pháp</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Dư luận quốc tế đang đổ dồn sự chú ý vào nước Pháp khi vòng 1 cuộc bầu cử Tổng thống Pháp vừa kết thúc vào rạng sáng nay 11/4 theo giờ Việt Nam. Đáng chú ý, dù Tổng thống đương nhiệm Emmanuel Macron đang dẫn đầu trong vòng đầu tiên của cuộc bầu cử tổng thống Pháp năm nay, nhưng ứng cử viên của phe cực hữu bà Marine Le Pen đã rút ngắn khoảng cách, với tỷ lệ khá sít sao. Việc ông Macron và bà Le Pen bước vào vòng 2 cuộc bầu cử Tổng thống năm nay đã tái hiện lại kịch bản cuộc bầu cử Tổng thống Pháp cách đây 5 năm. Tuy nhiên, tỷ lệ ủng hộ đối với bà Le Pen trong chặng nước rút bất ngờ tăng lên nhanh chóng. Dự báo ứng cử viên của Đảng Cực hữu có thể sẽ là một ẩn số khó dự đoán trong vòng 2 cuộc bầu cử Tổng thống Pháp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/12/vovlive_vandequocte_ketquavongdautiencuacuocbaucutongthongphap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bầu cử Tổng thống Pháp trước giờ G</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chỉ còn 2 ngày nữa, gần 50 triệu cử tri Pháp sẽ tham gia cuộc bầu cử tổng thống ở nước này. Hội đồng Hiến pháp của Pháp đã xác nhận quyền ứng cử của 12 người, trong số đó có Tổng thống đương nhiệm Emmanuel Macron và đại diện Đảng cực hữu “Tập hợp Quốc gia”, bà Marine Le Pen. Nếu không có ứng cử viên nào giành được đa số phiếu tuyệt đối trong vòng bầu cử đầu tiên vào ngày 10/4 tới, hai ứng cử viên nhận được số phiếu cao nhất sẽ tiếp tục tiến vào vòng bầu cử thứ hai diễn ra vào ngày 24/4. Theo kết quả của các cuộc thăm dò dư luận gần đây, Tổng thống đương nhiệm Emmanuel Macron đang nhận được sự ủng hộ cao của người dân và hiện là ứng cử hàng đầu cho cuộc bầu cử tổng thống Pháp năm nay. Tuy nhiên, khoảng cách giữa ứng cử viên Emmanuel Macron và bà Le Pen đang bị thu hẹp mạnh khi cuộc bầu cử ngày càng đến gần, báo trước một cuộc chạy đua quyết liệt có thể xảy ra giữa hai nhân vật này. Cuộc bầu cử Tổng thống Pháp năm nay liệu sẽ có những bất ngờ và người dân Pháp kỳ vọng gì vào cuộc bầu cử lần này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/12/vovlive_vandequocte_baucutongthongphaptruocgiog.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liên minh AUKUS hợp tác phát triển vũ khí siêu thanh làm "nóng" cuộc chạy đua vũ trang mới</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Nhiều nước phương Tây quyết định tăng ngân sách và chi tiêu quốc phòng, trong đó dành một phần không nhỏ cho việc hiện đại hóa các loại vũ khí tối tân. Vũ khí siêu thanh đang là trung tâm của cuộc cạnh tranh giữa Mỹ, Nga và Trung Quốc. Nhiều nước tiên tiến khác cũng bắt đầu chạy đua nghiên cứu công nghệ này. Trong một bước đi mới nhất, Mỹ, Anh và Australia đã cam kết hợp tác phát triển tên lửa siêu thanh như một phần của hiệp ước an ninh giữa ba nước (còn gọi là AUKUS) được công bố vào năm ngoái. Bước đi này của cơ chế an ninh AUKUS được cho là sẽ “đốt nóng” cuộc chạy đua vũ trang mới và biến tên lửa siêu thanh trở thành một công cụ răn đe quan trọng giữa các cường quốc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/12/vovlive_vandequocte_lienminhaukushoptacphattrienvukhisieuthanh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Châu Âu còn “lá bài kinh tế” nào với Nga?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau rất nhiều cuộc gặp của lãnh đạo, giới chức an ninh, quốc phòng, hôm qua ngày 5/4, Bộ trưởng Kinh tế và Tài chính các nước Liên minh Châu Âu (EU) tiếp tục họp bàn các giải pháp xử lý mối quan hệ với Nga liên quan đến cuộc xung đột tại Ukraine. Về nguyên tắc, Châu Âu khá đồng thuận trong việc đưa ra quan điểm cứng rắn với Nga, liên tiếp đưa ra các gói trừng phạt kinh tế đối với quốc gia này. Tuy nhiên, giới phân tích cho rằng, các biện pháp mà Châu Âu đưa ra đến nay chưa đủ sức nặng khi Châu Âu vẫn luôn né tránh một lĩnh vực quan trọng nhất là lĩnh vực năng lượng của Nga. Một khi chưa thể tìm được lời giải cho sự phụ thuộc năng lượng của Nga, liệu các Bộ trưởng Tài chính và Kinh tế của EU có thể tìm ra “lá bài kinh tế” phù hợp để gây sức ép với Nga?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/07/vovlive_vandequocte_chauauconlabaikinhtenaovoinga.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
