<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>ancs</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Dec 2021 12:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>NSƯT Minh Thu gửi ước mơ, khát khao của những người lính trẻ qua Album "Đồng đội" kỷ niệm ngày Quân đội Nhân dân Việt Nam</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Kỷ niệm 77 năm Ngày thành lập Quân đội nhân dân (22/12) và 75 năm Ngày Toàn quốc kháng chiến (19/12), NSƯT Minh Thu ra mắt Album “Đồng đội”. Album với 12 ca khúc quen thuộc đã đi vào trái tim bao thế hệ như: “Ngày mai anh lên đường” (Thanh Trúc), “Em vẫn đợi anh về”, “Chút thơ tình lính biển”, “Đồng đội” (Hoàng Hiệp), “Một đời người một rừng cây” (Trần Long Ẩn); “Hát về anh” (Thế Hiển)... đã được nữ nghệ sĩ thể hiện qua chất liệu acoustic để có thể gần gũi hơn với giới trẻ… NSƯT Minh Thu chia sẻ: “Album là ước mơ, khát khao của những người lính trẻ, đôi khi chỉ đơn sơ như một mảnh vườn, gia đình, vợ con, những nụ cười ấm áp, hạnh phúc sau những ngày tháng gian lao, vất vả"…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/12/23/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_dong_doi_minh_thu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tưởng nhớ Đại tá, Nhạc sĩ, NSND Nguyễn Tiến với một số tác phẩm âm nhạc tiêu biểu</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Đại tá, Nhạc sĩ, NSND Nguyễn Tiến (nguyên Giám đốc Nhà hát Ca múa nhạc Quân đội) là một nghệ sĩ hiếm hoi thành công ở cả hai lĩnh vực biểu diễn và sáng tác nhạc. Ông được biết đến là người nghệ sĩ biểu diễn có công mang cây đàn bầu độc đáo quảng bá tới hàng chục nước trên thế giới và là nhạc sĩ của những sáng tác nổi tiếng gắn bó với công chúng yêu nhạc Việt Nam như: “Hoa cau vườn trầu”, “Phú nước non”, “Chiều mưa Hà Nội”, “Chiều xứ Lạng”, “Nhớ đêm giã bạn” “Hồn Việt” “Chuyện tình lá diêu bông”, “Hoa cỏ may”, “Nam Định mình ơi” ,“Dời đô, ngàn năm còn mãi” . … Chương trình hôm nay cùng lắng nghe một số tác phẩm tiêu biểu của ông như một lời tạm biệt đến người nghệ sĩ tài hoa này…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/30/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nguyen_tien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Tiếng chuông ngân trong gió”: Lời tạm biệt những người đã khuất vì đại dịch Covid-19</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Để tưởng niệm đồng bào, cán bộ, chiến sĩ đã hy sinh, tử vong vì đại dịch COVID-19, nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng đã sáng tác ca khúc “Tiếng chuông vang trong gió” như lời tạm biệt dành cho những người đã khuất. Ca khúc với giai điệu đầy xúc cảm cùng lời hát tự sự  gửi gắm thông điệp của tác giả “hãy nhớ về những người đã khuất thông qua những hành động tích cực, ý nghĩa như hãy làm tốt hơn các công việc của mình, hãy cùng nhau gánh vác trách nhiệm mà những người đã khuất còn dang dở”… 
- Thưởng thức ca khúc “Ranh giới’ và cùng nghe những cảm xúc sáng tác của tác giả, nhạc sĩ trẻ Tuấn Nguyễn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/25/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tieng_chuong_ngan_trong_gio_nguyen_ba_hung.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kỷ niệm ngày Nhà giáo Việt Nam 20/11, trò chuyện cùng nhạc sĩ, thầy giáo Đào Hữu Thi về đề tài Nhà giáo trong các sáng tác âm nhạc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Lắng nghe ca khúc “Em là cô giáo vùng cao” (sáng tác: Nhạc sĩ Đào Hữu Thi, Trình bày: NSND Vi Hoa) và nghe những chia sẻ của nhạc sĩ về đề tài thầy cô giáo trong các sáng tác âm nhạc.
- Lắng nghe ca khúc “Con đò thời gian” của nhạc sĩ, thầy giáo Đào Hữu Thi cùng những chia sẻ của nhạc sĩ về hoàn cảnh ra đời của ca khúc này. 
- Lắng nghe các ca khúc “Yêu lắm lớp Một ơi”, “Cô giáo của em” của nhạc sĩ, thầy giáo Lê Thống Nhất.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2021/11/17/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_dao_huu_thi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 12:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
