<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Canada – đích ngắm mới cho chiến lược “thoát Nga” về năng lượng của Châu Âu</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong chuyến thăm 3 ngày của Thủ tướng Đức Olaf Scholz tới Canada, chính phủ hai nước đã ký một thỏa thuận hợp tác xuất khẩu nhiên liệu hydro sang Châu Âu với mục tiêu đầy tham vọng là đến năm 2025 sẽ bắt đầu xuất khẩu nhiên liệu từ miền Đông Canada, tiến tới thành lập chuỗi cung ứng nhiên liệu hydro xuyên Đại Tây Dương trước năm 2030. Việc Đức và Canada ký thỏa thuận hợp tác xuất khẩu nhiên liệu hydro diễn ra trong bối cảnh Công ty Gazprom của Nga vừa tuyên bố dừng cung cấp khí đốt qua đường ống Dòng chảy phương Bắc 1 với lý do bảo dưỡng. Động thái này khiến Đức và Châu Âu cảm nhận sức ép rõ nét hơn về việc phải đẩy mạnh chiến lược “thoát Nga” về năng lượng. Vậy Canada có vị trí như thế nào trong chiến lược này của Châu Âu?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/25/vovlive_vandequocte_canadadichngamoichochienluocthoatngavenangluongcuachauau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6 tháng cuộc xung đột Nga - Ukraine: Chưa thấy tia sáng cuối đường hầm</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Hôm nay 24/8, đánh dấu tròn 6 tháng Nga phát động chiến dịch quân sự đặc biệt nhằm vào Ucraina. Nửa năm trôi qua, hàng loạt diến biến chính trị và cục diện quân sự đã có nhiều thay đổi. Con số thương vong liên tục tăng kéo theo bức tranh ảm đạm của kinh tế toàn cầu cũng như cuộc khủng hoảng lương thực, lạm phát trên khắp thế giới. Thế nhưng cho đến thời điểm này, vẫn chưa có dấu hiệu nào cho thấy các bên sẽ sớm dừng các cuộc giao tranh và xung đột. Giới quan sát cho rằng, cuộc xung đột tại Ukraine hiện đang trong tình trạng bế tắc, dằng dai khi không bên nào có thể tiến hành một cuộc tấn công mang tính bước ngoặt để giành chiến thắng. Trong khi đó, các bên cũng chẳng thể đơn phương mà nhượng bộ, chịu lép vế trước đối phương, dù có lẽ bên nào cũng đang ngấm đủ những thiệt hại mà xung đột kéo dài gây ra.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/25/vovlive_vandequocte_6thangcuocxungdotngaukraine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hạn chế thị thực Nga: Châu Âu gặp khó vì chia rẽ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Nằm trong khuôn khổ các lệnh trừng phạt Nga, một số quốc gia Liên minh Châu Âu (EU) đề xuất cấm thị thực với công dân Nga. Đến nay, một số nước ở khu vực Baltic và Bắc Âu đã quyết định hạn chế, thậm chí cấm công dân Nga nhập cảnh, nhằm gia tăng áp lực buộc EU ban hành một lệnh hạn chế thị thực với công dân Nga trên toàn EU. Tuy vậy, vấn đề này chưa nhận được sự ủng hộ của một số thành viên chủ chốt như Đức, Pháp và Hà Lan. Theo dự kiến, các cuộc thảo luận về lệnh cấm thị thực với người Nga sẽ diễn ra trong cuộc họp Ngoại trưởng các nước thành viên Châu Âu vào cuối tháng này tại Đức. Đề xuất này là một biện pháp trừng phạt cứng rắn hay chỉ mang tính biểu tượng cho nỗ lực cô lập Nga?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/23/vovlive_vandequocte_hanchethithucnga(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đổi hạt nhân lấy viện trợ: Kịch bản xa vời?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bán đảo Triều Tiên những ngày qua tiếp tục tăng nhiệt với loạt diễn biến mới, từ vụ phóng thử 2 tên lửa hành trình của Triều Tiên ngay sau sự kiện đánh dấu 100 ngày đầu cầm quyền của Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk-yeol nhằm đáp trả cuộc tập trận chung thường niên Mỹ - Hàn; cho đến “gáo nước lạnh” mà Bình Nhưỡng dành cho đề nghị “đổi hạt nhân lấy viện trợ” của chính quyền Seoul. Dù người đứng đầu Chính phủ Hàn Quốc khẳng định, đây là kế hoạch táo bạo nhằm mục đích tái thiết nền kinh tế Triều Tiên trong trường hợp Bình Nhưỡng có các bước đi thực chất hướng tới phi hạt nhân hóa, nhưng phía Triều Tiên đã chỉ trích và thẳng thừng từ chối các cuộc đối thoại trực tiếp với Hàn Quốc khiến cho triển vọng cải thiện quan hệ liên Triều càng trở nên xa vời.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/22/vovlive_vandequocte_doihatnhanlayvientro.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
