<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Ca sĩ Hà Myo: Thành công từ những đam mê, trải nghiệm của riêng mình</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Khán giả trẻ không còn xa lạ với cái tên Hà Myo - nữ ca sĩ tâm huyết đưa âm nhạc truyền thống đến gần với khán giả trẻ bằng con đường ít người lựa chọn. Dường như cá tính mạnh mẽ đã khiến Hà Myo bỏ qua tất cả để trọn vẹn với những đam mê, trải nghiệm riêng của mình. Sau thành công với Xẩm, cái tên Hà Myo tiếp tục được khán giả nhắc đến với MV vừa ra mắt: “Trò chơi… í a… Trời cho”, một phép cộng nhuần nhuyễn giữa hát Xoan với Rap, EDM. Cùng gặp gỡ  Hà Myo để tìm hiểu về những thành công của nữ ca sĩ trong năm 2022 vừa qua…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/01/16/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ha_myo_thanh_cong_2022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Tây Bắc đó”- Ca khúc ngợi ca vẻ đẹp huyền bí của vùng đất Tây Bắc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Nhạc sĩ Vũ Mạnh Cường hiện đang công tác tại Nhà hát Đài TNVN. Anh tham gia thu thanh, phối khí và dàn dựng nhiều tác phẩm mới của nhiều nhạc sĩ trong cả nước gửi về, góp phần vào việc phổ biến và tuyên truyền đến công chúng yêu âm nhạc những ca khúc mới trên làn sóng phát thanh. Chương trình hôm nay, thưởng thức sáng tác mới của nhạc sĩ Vũ Mạnh Cường, ca khúc “Tây Bắc đó” do các nghệ sĩ Nhà hát Đài TNVN trình bày và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Vũ Mạnh Cường về hoàn cảnh ra đời của bài hát.
- Nhân dịp kỉ niệm ngày bầu cử đầu tiên của nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam (6/1/1946), thưởng thức các ca khúc “Ngày Quốc hội”– ca khúc đầu tiên viết về đề tài Quốc hội của Nhạc sĩ Đỗ Nhuận; “Bài ca Quốc hội Việt Nam” (Nhạc sĩ Đỗ Hồng Quân) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Đỗ Hồng Quân - Chủ tịch Liên hiệp các hội văn học nghệ thuật Việt Nam về hai ca khúc này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/01/09/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tay_bac_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những ca khúc hay về mùa xuân</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Nhân dịp đón năm mới 2023, cùng trở lại với những mùa xuân thanh bình ấm no hạnh phúc và tận hưởng những cung bậc cảm xúc của tình yêu lứa đôi hòa trong tình yêu đất nước mênh mang qua một số ca khúc: “Mùa xuân đầu tiên” (Nhạc sĩ Văn Cao); “Em ơi mùa xuân đến rồi đó” (Sáng tác: Nhạc sĩ Trần Chung, Trình bày: NSND Lê Dung); “Mùa xuân làng lúa làng hoa (Sáng tác: Nhạc sĩ Ngọc Khuê, Trình bày: NSND Thanh Hoa); “Cung đàn mùa xuân” (Sáng tác: Nhạc sĩ Cao Việt Bách, Thơ: Lưu Trọng Lư);…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/01/03/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_nhung_ca_khuc_hay_ve_mua_xuan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sức mạnh của Âm nhạc trong ký ức “Chiến thắng Điện Biên Phủ trên không”</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Nhớ về 12 ngày đêm của chiến dịch “Hà Nội - Điện Biên Phủ” năm 1972, không thể quên vai trò của âm nhạc trên làn sóng Đài Tiếng nói Việt Nam. Trong không gian những ngày khói lửa ấy, không khí làm việc tại Đài TNVN vô cùng sôi động. Những sáng tác ra đời được phối khí, thu thanh, phát sóng như những bản tin chiến thắng lan tỏa muôn nơi Giữa thời điểm ác liệt của trận Điện Biên Phủ trên không, những văn nghệ sĩ của Đài TNVN đã cống hiến quên mình để góp một phần nhỏ bé trong chiến công chung của dân tộc, đưa những bản tin đặc biệt bằng âm nhạc để loan tin chiến thắng và cổ vũ động viên tinh thần quân dân ta. Đó là những ca khúc:
 “Hà Nội những đêm không ngủ” và “Hà Nội – Điện Biên Phủ” (Nhạc sĩ Phạm Tuyên); “Cánh cụt cánh què” (Nhạc sĩ Dân Huyền); “Hà Nội chiến thắng” (Nhạc sĩ Thanh Phúc); “Em mãi tìm anh”  (Nhạc sĩ Vũ Việt Hùng)…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/26/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_ky_niem_50_nam_chien_thang_dbp_tren_khong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
