<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Nhiệm kỳ thứ tư và những thách thức của Thủ tướng Hungary</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Theo kết quả kiểm đếm hơn 99% phiếu bầu, đảng Fidesz của Thủ tướng Hungary Viktor Orban đã giành thắng lợi lớn trong cuộc tổng tuyển cử vừa diễn ra để bầu Quốc hội khóa mới. Kết quả này đồng nghĩa với việc ông Orban sẽ tiếp tục lãnh đạo đất nước nhiệm kỳ thứ 4 liên tiếp kể từ năm 2010 đến nay. Điều gì đã làm nên chiến thắng áp đảo của Thủ tướng Orban, trong bối cảnh các cuộc thăm dò trước bầu cử đều cho thấy khoảng cách khá sít sao giữa các đảng? Nhiệm kỳ thứ 4 của nhà lãnh đạo kỳ cựu dự báo sẽ có những chính sách đối nội, đối ngoại nào nổi bật, đặc biệt thời gian qua, Hungary vẫn đang bị giằng co giữa một bên là Nga và một bên là phương Tây?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/06/vovlive_vandequocte_nhiemkythutuvanhungthachthuccuathutuongbungary.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Những nguy cơ an ninh đối với bán đảo Triều Tiên sau hàng loạt diễn biến “nóng” gần đây</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 03/4, bà Kim Yo Jong, em gái nhà lãnh đạo Triều Tiên Kim Jong Un đã lên tiếng chỉ trích bình luận mới đây của Bộ trưởng Quốc phòng Hàn Quốc Suh Wook về năng lực của Seoul trong tấn công phủ đầu Bình Nhưỡng. Các cuộc khẩu chiến kiểu này khiến tình hình bán đảo Triều Tiên tăng nhiệt, nhất là trong bối cảnh các đòn trừng phạt nhằm vào Triều Tiên đang gia tăng và Mỹ - Hàn cũng rục rịch các cuộc tập trận chung vào tháng này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/04/vovlive_vandequocte_nhungnguycoanninhdoivoibandaotrieutien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quan hệ với Nga phủ bóng thượng đỉnh EU - Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Sau một thời gian trì hoãn, dự kiến ngày 1/4, giới chức lãnh đạo Liên minh Châu Âu (EU) và Trung Quốc sẽ tổ chức Hội nghị thượng đỉnh theo hình thức trực tuyến. Diễn ra trong bối cảnh quan hệ Trung Quốc - EU đang rạn nứt vì một loạt mâu thuẫn về ngoại giao, địa chính trị và thương mại, Hội nghị lần này được đánh giá là một “phép thử” nữa cho mối quan hệ hai bên, khi Châu Âu không hài lòng và muốn gây sức ép buộc Bắc Kinh phải có quan điểm rõ ràng cho vấn đề Ukraine và quan hệ với Nga. Liệu Trung Quốc sẽ xử lý ra sao giữa một bên là Nga, một bên là Liên minh Châu Âu đều là các đối tác hàng đầu? Trong khi đó, những tính toán của giới chức Châu Âu sẽ là gì để có thể khiến Bắc Kinh buộc phải “thuận chiều”?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/01/vovlive_vandequocte_quanhevoingaphubongthuongdinheutrungquoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Xung đột Nga - Ukraine: “Phép thử” với chính sách trung lập của Ấn Độ</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong lúc nhiều nỗ lực ngoại giao đang được triển khai nhằm chấm dứt cuộc xung đột Nga – Ukraine, một điểm đến được đặc biệt chú ý trong thời gian gần đây là Ấn Độ. Trong tuần này, Ấn Độ liên tục tiếp đón các nhà ngoại giao, các cố vấn an ninh của nhiều nước. Dự kiến, Ngoại trưởng Anh và Phó cố vấn An ninh Quốc gia Mỹ sẽ có mặt tại New Delhi vào ngày 31/3 và ngày 1/4 sẽ là chuyến thăm của Ngoại trưởng Nga Sergey Viktorovich Lavrov. Trước đó, hàng loạt cuộc điện đàm của lãnh đạo các nước Mỹ, Nhật Bản với Ấn Độ cũng đã diễn ra và đều xoay quanh cuộc xung đột Nga – Ukraine hiện nay. Có ý kiến cho rằng, với lập trường trung lập như hiện nay, Ấn Độ đối mặt với một “sức nóng” ngoại giao. Quốc gia Nam Á này sẽ làm gì để giữ vững lập trường trung lập, không gây “mất lòng” với bất kỳ bên đối tác nào trong khi không ảnh hưởng đến lợi ích của New Dehli?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/31/vovlive_vandequocte_xungdotngaukraine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
