<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chi tiền để người dân rời Thủ đô: Chính sách giảm tải dân số ở Nhật Bản có hiệu quả?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sự quá tải về dân số ở các đô thị lớn là thực trạng đang diễn ra tại nhiều quốc gia trên thế giới. Thành phố Tokyo của Nhật Bản là một điển hình. Trong nỗ lực nhằm giảm tải dân số cho Tokyo cũng như hồi sinh các vùng nông thôn và thúc đẩy tỷ lệ sinh đang giảm, chính phủ Nhật Bản áp dụng nhiều chính sách khuyến khích người dân rời thành phố, đến các nơi khác sinh sống, trong đó có việc cung cấp tiền để các gia đình di dời khỏi vùng đô thị Tokyo. Chính sách mới nhất dự kiến có hiệu lực từ tháng 4 tới - được coi là kế hoạch đầy tham vọng, tuy nhiên liệu đây có thể là giải pháp dài hạn cho vấn đề nhân khẩu học của Nhật Bản hay không?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/01/18/vovlive_sukienvabanluan_chi_tien_cho_nguoi_dan_roi_thu_do.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bình Dương - Chuyển đổi số nhằm phục vụ người dân và doanh nghiệp ngày một tốt hơn</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[UBND tỉnh Bình Dương vừa công bố ứng dụng "Bình Dương số" với chức năng chủ yếu là cung cấp các dịch vụ thiết yếu phục vụ người dân và doanh nghiệp. Thông qua nền tảng này, người dân và doanh nghiệp sẽ tiết kiệm được đáng kể thời gian giải quyết các thủ tục hành chính cùng rất nhiều tiện ích khác. Tại sao Bình Dương lựa chọn việc triển khai ứng dụng tích hợp trên di động? Điều này có ý nghĩa như thế nào trong tiến trình chuyển đổi số đưa Bình Dương trở thành một thành phố thông minh?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/01/12/vovlive_sukienvabanluan_binh_duong_chuyen_doi_so_nham_phuc_vu_nguoi_dan_doanh_nghiep_ngay_mot_tot_hon.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mở cửa và chống dịch: Trung Quốc ứng phó ra sao?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau gần 3 năm kiên định thi hành chính sách “Zero Covid”, hôm qua Trung Quốc đánh dấu kết thúc hơn 1.000 ngày đóng cửa hoàn toàn biên giới để chiến đấu với dịch bệnh Covid-19. Theo đó, nước này dỡ bỏ các yêu cầu kiểm dịch đối với du khách quốc tế, hạ cấp độ chống dịch để chuyển sang giai đoạn “sống chung với virus”. Tuy nhiên, giai đoạn mở cửa diễn ra đúng vào thời điểm dịch đang bùng phát mạnh tại Trung Quốc, theo ước tính, mỗi ngày nước này ghi nhận hàng triệu người mắc Covid-19. Trong bối cảnh ấy, nhiều quốc gia từ châu Âu đến Mỹ đều bày tỏ lo ngại với du khách Trung Quốc nhập cảnh thời điểm này. Vậy Trung Quốc đã chuẩn bị và ứng phó ra sao với việc mở cửa và phòng chống dịch?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/01/10/vovlive_sukienvabanluan_mo_cua_phong_chong_dich_trung_quoc_ung_pho_ra_sao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tháo gỡ khó khăn cho các Trung tâm đăng kiểm sau những sai phạm tại các Trung tâm đăng kiểm khu vực phía Nam</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Gần 2 tháng qua, tiêu cực trong ngành đăng kiểm được phanh phui khiến dư luận bức xúc. Việc sai phạm mang tính hệ thống đã khiến hàng chục lãnh đạo của các Trung tâm đăng kiểm và nhiều đăng kiểm viên bị bắt. Nhiều Trung tâm đăng kiểm tạm dừng hoạt động. Hiện, quá trình điều tra vẫn đang được tiến hành. Tuy nhiên, những hệ lụy gây ra cho xã hội là rất lớn. Vậy, làm gì để hạn chế, tiến tới đẩy lùi tham nhũng, tiêu cực trong công tác đăng kiểm phương tiện xe cơ giới đường bộ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/01/09/vovlive_sukienvabanluan_thao_go_kho_khan_ch_cac_trung_tam_dang_kiem.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
