<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Mỹ - Taliban bất đồng về chống khủng bố</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Các quan chức cấp cao của chính quyền Mỹ vừa có cuộc gặp với phái đoàn Taliban tại thủ đô Doha của Qatar. Đây là cuộc gặp mặt trực tiếp đầu tiên giữa hai bên sau hơn 2 tháng xảy ra vụ tấn công bằng máy bay không người lái của Mỹ, tiêu diệt thủ lĩnh Al-Qaeda trên lãnh thổ Afghanistan. Dẫn đầu phái đoàn Mỹ là Phó Giám đốc Cơ quan Tình báo Trung ương (CIA), còn dẫn đầu phái đoàn Taliban là người đứng đầu Cơ quan tình báo. Sự xuất hiện của các quan chức tình báo cấp cao của cả hai bên cho thấy mức độ quan trọng của vấn đề chống khủng bố - mối quan tâm chung nhưng lại có nhiều bất đồng giữa Mỹ và Taliban kể từ khi Mỹ rút quân khỏi Afghanistan.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/12/vovlive_vandequocte_mytalibanbatdongvechongkhungbo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hố sâu ngăn cách từ đòn trừng phạt mới của phương Tây nhằm vào Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Những ngày vừa qua, Mỹ, Canada và Liên minh Châu Âu liên tục có các động thái tăng cường trừng phạt nhằm vào Iran, nhằm phản ứng việc Iran trấn áp biểu tình, sau cái chết “gây tranh cãi” của một cô gái Iran 22 tuổi bị cảnh sát đạo Hồi giam giữ vì lý do trang phục không đúng chuẩn mực. Các động thái này sẽ khiến mối quan hệ giữa Iran và phương Tây bị đẩy căng tới mức nào và ảnh hưởng ra sao tới việc khôi phục thỏa thuận hạt nhân Iran ký năm 2015?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/12/vovlive_vandequocte_hosaungancachtudontrungphatmoicuaphuongtaynhamvaoiran.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Solomon nỗ lực hàn gắn quan hệ với Australia</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh quan hệ với Australia đang căng thẳng kể từ sau khi ký thỏa thuận an ninh với Trung Quốc, Thủ tướng Quần đảo Solomon Manasseh Sogavare vừa có cuộc hội đàm với Thủ tướng Australia Anthony Albanese. Cuộc gặp này nằm trong chuyến thăm đầy bất ngờ của Thủ tướng Manasseh tới Australia. Sau những động thái làm gia tăng căng thẳng trong quan hệ với Australia thời gian gần đây của chính quyền Solomon liên quan đến thoả thuận an ninh giữa Solomon với Trung Quốc, cũng như việc chính quyền  Solomon công khai chỉ trích Australia can thiệp vào công việc nội bộ, lòng tin giữa hai nước đã bị sụt giảm nghiêm trọng. Việc hai nhà lãnh đạo gặp nhau trong bối cảnh như vậy đang gửi đi tín hiệu lạc quan về khả năng quan hệ giữa hai nước có thể sẽ được cải thiện trong thời gian tới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/07/vovlive_vandequocte_solomonnoluchanganquanhevoiaustralia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Định hình khuôn khổ hợp tác mới ở Châu Âu</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 6/10, Hội nghị thượng đỉnh lần đầu tiên của Cộng đồng Chính trị Châu Âu sẽ diễn ra tại Praha, Cộng hòa Séc. Cộng đồng Chính trị Châu Âu được thành lập từ ý tưởng của Tổng thống Pháp Emmanuel Macron hồi tháng 5 với 27 quốc gia thành viên Liên minh Châu Âu (EU) và 17 quốc gia láng giềng, trong đó có những cái tên đang “xếp hàng” để được gia nhập EU như Bắc Macedonia, Moldova… Cộng đồng Chính trị Châu Âu được kỳ vọng sẽ tạo nền tảng cho đối thoại và hợp tác chính trị về các vấn đề chiến lược, về lợi ích chung của Châu Âu, nơi EU có thể thể hiện vai trò và trách nhiệm lớn hơn trong khu vực lân cận. Tuy nhiên, vẫn còn nhiều dấu hỏi về sự hình thành của Cộng đồng Chính trị Châu Âu: cơ chế hoạt động của khuôn khổ hợp tác này sẽ như thế này, liệu Cộng đồng Chính trị Châu Âu có ảnh hưởng đến tiến trình gia nhập EU của các quốc gia láng giềng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/10/07/vovlive_vandequocte_dinhinhkhuonkhohoptacmoiochauau.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
