<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Sức ép biểu tình buộc chính phủ Đức nhượng bộ về chính sách nông nghiệp</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sau khi tiến hành biểu tình tại nhiều địa phương gây ách tắc hệ thống đường cao tốc, những ngày qua, nông dân từ mọi miền nước Đức đã đưa hàng ngàn máy kéo, xe tải về thủ đô Berlin tham gia cuộc biểu tình quy mô lớn để phản đối kế hoạch của chính phủ nhằm cắt giảm trợ cấp nông nghiệp. Trước sức ép biểu tình quá lớn, chính phủ Đức đã đồng ý một số nhượng bộ, nhưng vẫn chưa đáp ứng được kỳ vọng của người nông dân. Vậy cơ hội nào cho sự thỏa hiệp giữa hai bên khi những người nông dân được thúc đẩy bởi những chính trị gia cực hữu, trong khi chính phủ cũng gặp khó với việc điều chỉnh ngân sách liên bang?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/17/vovlive_sukienvabanluan_suc-ep-bieu_tinh_buoc-chinh_phu_duc_nhuong_bo_ve_chinh_sach_nong-nghiep.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thái Lan quyết tâm cải thiện tình trạng ô nhiễm không khí</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nội các Thái Lan đầu tuần này đã tán thành dự luật mang tên “Đạo luật không khí sạch” nhằm giải quyết tình trạng ô nhiễm không khí tại quốc gia này. Sau bước đi của Nội các, Quốc hội Thái Lan đã bắt đầu phiên tranh luận về dự thảo luật này từ hôm qua. Nằm trong số các quốc gia có mức độ ô nhiễm không khí nghiêm trọng hàng năm với hai thành phố Chiang Mai và Bangkok thuộc nhóm thành phố ô nhiễm nhất thế giới, việc xây dựng riêng một đạo luật cho thấy quyết tâm của Thái Lan trong việc cải thiện tình trạng ô nhiễm không khí.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/16/vovlive_sukienvabanluan_thai_lan_quyet_tam_cai_thien_moi_truong_khong_khi_o_nhiem-.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lan tỏa cuộc vận động hiến giác mạc từ cách làm hay ở huyện Kim Sơn, tỉnh Ninh Bình</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Tại huyện Kim Sơn, tỉnh Ninh Bình, Bộ Y tế mới đây tổ chức lễ tôn vinh, khen thưởng những gia đình có người hiến tặng giác mạc từ năm 2020 đến nay. Đây là sự kiện đặc biệt trong bối cảnh nước ta hiện có hàng chục nghìn người bị mù do bệnh lý giác mạc nhưng số người hiến tặng món quà "cửa sổ tâm hồn" này còn rất khiêm tốn. Cần làm gì để lan tỏa cuộc vận động hiến giác mạc và thay đổi thực trạng vừa nêu?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/15/vovlive_sukienvabanluan_kim_son_ninh_binh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ấn Độ tăng tốc trên đường đua khí thiên nhiên hóa lỏng (LNG)</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Công ty Nhà nước GAIL của Ấn Độ vừa ký hợp đồng nhập khẩu khí thiên nhiên hoá lỏng từ nhà cung cấp năng lượng Vitol - Tập đoàn kinh doanh năng lượng độc lập lớn hàng đầu thế giới có trụ sở tại Thụy Sĩ. Theo đó, GAIL sẽ mua 1 triệu tấn khí thiên nhiên hóa lỏng mỗi năm trong vòng 10 năm, bắt đầu từ năm 2026. Đây được đánh giá là bước đi thể hiện rõ nét chính sách năng lượng mới của Ấn Độ trong bối cảnh khu vực và toàn cầu đang đối diện các nguy cơ về an ninh năng lượng.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/11/vovlive_sukienvabanluan_an_do_tang_toc_tren_duong_dua_khi_thien_nhien_hoa_long.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
