<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Mỹ - Ấn bắt tay phát triển công nghệ mũi nhọn đối trọng Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, cố vấn an ninh quốc gia Mỹ Jake Sullivan và người đồng cấp Ấn Độ Ajit Doval đã cùng khởi động “Sáng kiến Mỹ - Ấn Độ về công nghệ trọng yếu và mới nổi”. Theo giới quan sát, bước tiến này được đánh giá sẽ thúc đẩy quan hệ đối tác với Ấn Độ, phù hợp với kỳ vọng của Tổng thống Mỹ Joe Biden muốn cả hai nước có thể cạnh tranh với Trung Quốc về thiết bị quân sự, chất bán dẫn và trí tuệ nhân tạo (AI).]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/09/vovlive_sukienvabanluan_my_an_bat_tay_phat_trien_cong_nghe_mui_nhon_doi_trong_trung_quoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kinh tế cộng hòa Séc suy thoái - chỉ báo xấu cho kinh tế châu Âu?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cơ quan Thống kê Séc vừa công bố mức tăng trưởng trong quý 4 năm 2022 của quốc gia này, theo đó, Tổng sản phẩm quốc nội (GDP) của Séc đã giảm 2 quý liên tiếp. Như vậy, nền kinh tế Séc đã chính thức rơi vào suy thoái kỹ thuật. Những vấn đề mà Séc gặp phải như lạm phát cao, chi tiêu gia đình giảm sút… cũng là những vấn đề mà nhiều nước châu Âu khác đang phải đối mặt. Vì vậy, việc Séc xác nhận suy thoái kinh tế có thể là một chỉ báo tiêu cực cho châu Âu.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/07/vovlive_sukienvabanluan_kinh_te_ch_sec-_suy_thoai_chi_bao_xau_cho_kinh_te_chau_au.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đẩy nhanh tiến độ dự án cao tốc Bắc – Nam: vai trò chủ động của chính quyền các địa phương có dự án đi qua</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Những ngày này, dự án đường cao tốc Bắc – Nam được quan tâm hơn bao giờ hết khi chính phủ yêu cầu các bộ, ngành và địa phương đẩy nhanh tiến độ thi công, nhằm kết nối toàn bộ hệ thống cao tốc từ Bắc vào Nam trong 3 năm tới. Vậy, hiện tại tiến độ các dự án thành phần đường cao tốc Bắc – Nam triển khai ra sao? Vai trò chủ động của chính quyền địa phương có dự án đi qua như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/06/vovlive_sukienvabanluan_day_nhanh_tien-do_cao_toc_bac_nam-2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nóng cuộc chiến pháp lý về quyền đánh bắt cua tuyết ở Na Uy</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Cua tuyết Na Uy vốn nổi tiếng là loại hải sản ngon hàng đầu với chất lượng hảo hạng, được các đầu bếp kỹ tính nhất thế giới ưa chuộng. Những ngày này, mọi ánh mắt tiếp tục đổ dồn vào loài cua tuyết đặc sản của Na Uy - nhưng với một góc độ khác. Đó là cuộc chiến pháp lý về quyền đánh bắt cua tuyết ngoài khơi Na Uy về phía Bắc Cực đang trở nên nóng bỏng, khi đây được cho là phép thử về khả năng kiểm soát các nguồn tài nguyên khoáng sản đặc biệt là dầu mỏ, khí đốt của nước này. Nhất là khi, biến đổi khí hậu đang khiến Bắc Cực nóng lên và tan băng, làm lộ diện nhiều nguồn tài nguyên quí hiếm.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/02/vovlive_sukienvabanluan_nong_cuoc_chien_phap_ly_ve_quyen_danh_bat_cua_tuyet_o_na_uy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
