<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thể thao 7 ngày</title>
    <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
    <description>Thể thao 7 ngày</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thể thao 7 ngày</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 2 tháng 7 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Sau một thời gian dài chờ đợi, bến đỗ mới của tiền vệ Nguyễn Quang Hải sau khi chia tay Hà Nội FC đã được xác định. Theo đó, ngôi sao mang áo số 19 đã chính thức khoác áo Pau FC ở Ligue 2 kể từ mùa giải 2022 - 2023. Sau những vinh quang tại Việt Nam, một hành trình mới sắp mở ra với Quang Hải. Liệu tiền vệ quê Hà Nội có thể tránh khỏi những thất bại như những người đi trước như Công Phượng, Xuân Trường, Tuấn Anh hay Văn Hậu?
- Phong trào tập luyện thể thao qua bài viết: Xe đạp không chỉ là thể thao]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/04/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay02072022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 25 tháng 6 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- SEA Games 31 kết thúc với thắng lợi rực rỡ của thể thao Việt Nam. Nhiều buổi lễ tôn vinh khen thưởng với những vận động viên có thành tích xuất sắc được tổ chức suốt thời gian qua. Còn với các tuyển thủ, kết quả đạt được tại kỳ đại hội trên sân nhà chính là động lực giúp họ hướng tới những mục tiêu cao hơn trong tương lai.
- Thông tin về giải bóng rổ chuyên nghiệp Việt Nam VBA 2022 với sự trở lại của thể thức sân nhà, sân khách. 
- Giải bóng đá 7 người vô địch toàn quốc lần đầu tiên được tổ chức vòng loại ở 5 khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/27/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay25062022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 18 tháng 6 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Khởi động giải Lion Championship 2022, giải võ thuật tổng hợp đang diễn ra các trận đấu vòng loại vào tháng 6 này ở 3 miền Bắc - Trung - Nam. Võ sĩ cảm nhận ra sao khi thượng đài MM, khán giả nói gì về các cuộc tỉ thí trong lồng bát giáp và các cấp quản lý đang phác họa bức tranh phát triển MMA như thế nào? 
- Gặp gỡ tay vợt Lý Hoàng Nam để nghe nhà vô địch SEA Games 31 chia sẻ về tầm quan trọng của xã hội hóa thể thao cũng như khát khao cháy hết mình cho mục tiêu và top 100 ATP 
- Những thông tin thú vị về Yoga, môn tập luyện thể chất và tinh thần hàng nghìn năm tuổi cũng như ý nghĩa của ngày Yoga thế giới 21/6]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/20/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay18062022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 11 tháng 6 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Những sự kiện thể thao nổi bật tuần qua
- Hành trình của U23 Việt Nam tại vòng chung kết U23 Châu Á 2022  tại Uzbekistan, cùng những làn gió mới mà tân huấn luyện viên Gong Oh-kyun đem đến cho bóng đá Việt Nam. 
- Vượt qua Federer và Djokovic, Nadal trở thành tay vợt vĩ đại nhất.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/17/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay11062022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
