<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thách thức chính trị và kinh tế với nước Mỹ khi nợ công cao kỷ lục?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[34.000 tỷ đô la là khoản nợ kỷ lục của chính phủ Mỹ tính đến ngày 29/12 vừa qua. Đây là mức nợ công cao kỷ lục mọi thời đại ở Mỹ. Điều đáng chú ý, nợ công ở Mỹ ngày càng tăng trong bối cảnh nền kinh tế lớn nhất thế giới đang ở trạng thái tương đối khỏe mạnh, tỉ lệ thất nghiệp thấp vốn được xem là trạng thái tốt để kìm hãm nợ. Bởi thông thường thì trong các giai đoạn kinh tế suy yếu và tỉ lệ thất nghiệp cao, chính phủ mới phải tăng chi tiêu nhằm kích thích tăng trưởng. Với khoản nợ 34.000 tỷ đô la, Mỹ sẽ đối mặt với thách thức gì trong việc ổn định nền tài chính, nhất là khi chỉ vài tuần nữa Quốc hội nước này phải thống nhất các kế hoạch ngân sách liên bang?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/10/vovlive_sukienvabanluan_thach_thuc_chinh_tri_va_kinh_te_voi_nuoc_my_khi_no_cong_cao_ky_luc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nâng tầm sản phẩm OCOP để phát triển du lịch nông thôn</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Làng du lịch Mỹ Khánh ở huyện Phong Điền, TP Cần Thơ là đơn vị đầu tiên ở ĐBSCL được chứng nhận là sản phẩm OCOP du lịch 4 sao. Đây là bước đệm để nâng tầm các sản phẩm du lịch, góp phần phát triển kinh tế nông thôn. Từ đó, nâng tầm và lan tỏa du lịch Cần Thơ và khu vực ĐBSCL. Đồng thời, góp phần bảo tồn và phát huy giá trị văn hóa, ẩm thực dân gian truyền thống, từng bước xây dựng và gìn giữ thương hiệu của từng địa phương.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/04/vovlive_sukienvabanluan_nang_tam-san_pham_ocop.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thưởng tết 2024 - khi doanh nghiệp và lao động cộng đồng trách nhiệm</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Từ nhiều năm nay, tiền lương và tiền thưởng đã trở thành một nét văn hóa trong quan hệ lao động ở nước ta. Trong bối cảnh kinh tế - xã hội những tháng cuối năm 2023 tiếp tục khó khăn, không ít doanh nghiệp vẫn thiếu đơn hàng, do đó thưởng Tết 2024 tiếp tục trở thành bài toán khó đối với các doanh nghiệp. Mặc dù vậy, xác định thưởng Tết là một nét đẹp trong văn hóa doanh nghiệp, đồng thời để giữ chân và tri ân người lao động, hầu hết các doanh nghiệp đều nỗ lực để đảm bảo thực hiện thưởng Tết cho người lao động không thấp hơn năm trước.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/03/vovlive_sukienvabanluan_thuong-_tet_2024.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phục hồi ngoạn mục: Cách thức Nhật Bản “làm mới” du lịch?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngành du lịch quốc tế đã có một năm khởi sắc sau một thời gian trì trệ vì đại dịch Covid-19. Tại châu Á, Nhật Bản được coi là điểm sáng của ngành du lịch khi các số liệu cho thấy lượng khách tới “đất nước mặt trời mọc” liên tục tăng và vào tháng 10 năm 2023 lần đầu tiên đã vượt qua mức trước đại dịch Covid-19, đánh dấu sự phục hồi hoàn toàn về lượng khách nước ngoài kể từ khi nước này nới lỏng các biện pháp kiểm soát biên giới. Yếu tố nào tạo nên kết quả đáng chú ý này, vì sao Nhật Bản là điểm đến ấn tượng của khách quốc tế và quốc gia này đang làm mới ngành du lịch ra sao để phát triển bền vững ngành công nghiệp không khói?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2024/01/02/vovlive_sukienvabanluan_phuc-hoi_ngoan_muc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
