<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Mar 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Báo động tình trạng trẻ thấp còi tại Phillipines và những giải pháp</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, Bộ Khoa học và Công nghệ Philippines đã kêu gọi sự quan tâm đúng mức của chính quyền và cộng đồng trước thực trạng được ví như “đại dịch thầm lặng” đang đe dọa cuộc sống của những người dân nghèo Philippines trong nhiều năm. Đó là bệnh thấp còi ở trẻ em - một trong những vấn đề sức khoẻ nghiêm trọng hàng đầu nhưng lại ít được chính phủ bận tâm. Thực trạng này ở Philippines cụ thể ra sao, chính quyền Manila đã có những giải pháp gì cho vấn đề này?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/29/vovlive_sukienvabinhluan_bao_dong_tinh_trang_thap_coi_tai_phillipines.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nga thiết lập lại luật chơi trên thị trường: Trật tự tiền tệ mới có ra đời?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Một tháng kể từ khi thực hiện chiến dịch quân sự đặc biệt tại Ukraine, nước Nga đang đối mặt với hàng loạt biện pháp trừng phạt và cấm vận chưa từng có từ Mỹ, châu Âu và các đồng minh. Để đối phó với chiến dịch làm “tê liệt” nền kinh tế Nga của phương Tây, Tổng thống Nga Putin cũng áp dụng nhiều biện pháp đáp trả chưa từng có tiền lệ, trong đó mới nhất phải kể đến quyết định sẽ chỉ chấp thuận thanh toán bằng đồng rúp cho các giao dịch khí đốt với các “nước không thân thiện”, theo danh sách của điện Kremlin. Bước đi này của Nga được cho không chỉ đáp trả các lệnh trừng phạt của phương Tây mà còn hướng tới mục tiêu phi đô la hóa nền kinh tế và thiết lập luật chơi mới trên thị trường.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/28/vovlive_sukienvabanluan_nga_thiet_lap_lai_cuoc_choi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Xây dựng thương hiệu sầu riêng vững mạnh cho Đắk Lắk để xuất khẩu chính ngạch đi các nước trên thế giới</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong ách tắc thị trường và bộn bề khó khăn bủa vây, như chi phí đầu tư tăng cao mà giá nhiều nông sản xuống rất thấp, thì nông nghiệp của tỉnh Đăk Lăk vẫn có những bước tiến đáng ghi nhận. Một trong số đó là sầu riêng, loại trái cây có giá trị kinh tế cao tại địa phương vừa được Cục sở hữu trí tuệ, Bộ Khoa học công nghệ cấp chứng nhận nhãn hiệu tập thể “Krong Pac Durian- Sầu riêng Krông Pac”. Đây được coi là giấy khai sinh hợp pháp cho nông sản thế mạnh ở địa phương, bước đầu quan trọng trong hành trình sản phẩm này xuất hiện chính danh, được bảo vệ ở thị trường trong nước và xuất khẩu. Vậy, làm thế nào để phát huy tác dụng của nhãn hiệu hàng hóa và nâng cao giá trị nông sản tại thì trường trong nước và xuất khẩu?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/25/vovlive_sukienvabanluan_xay_dung_thuong_hieu_sau_rieng.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ả-rập Xê-út và tham vọng trở thành nhà xuất khẩu Hydro lớn nhất thế giới</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Với tham vọng trở thành quốc gia dẫn đầu, nhà xuất khẩu Hydrô lớn nhất thế giới, Ả-rập Xê-út dự kiến bắt đầu xây dựng một nhà máy Hydro xanh trị giá 5 tỷ USD ngay vào cuối tháng này. Đây được đánh giá là một trong những nỗ lực nhằm đa dạng hóa nền kinh tế vốn phụ thuộc nhiều vào dầu khí của Ả-rập Xê-út, tạo công ăn việc làm cũng như gây dựng một hình ảnh mới thân thiện với môi trường. Tuy nhiên, liệu tham vọng này của Riyadh có cơ sở khi cuộc đua sản xuất Hydro đang càng lúc càng nóng bỏng với nhiều ứng cử viên hàng đầu như Trung Quốc hay Nga?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/03/24/vovlive_sukienvabanluan_a-rap-xe-ut.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
