<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Bệnh viện vệ tinh - giải "bài toán" quá tải ở tuyến trên</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thông tin bệnh viện Hữu nghị Việt Đức quá tải, khiến người bệnh phải chờ đợi lâu khi đi làm các thủ tục khám chữa bệnh ở đây đang nhận được sự quan tâm của dư luận. Theo lãnh đạo bệnh viện này, số lượng bệnh nhân tới khám tăng tới 2 đến 3 lần so với những năm trước đó. Nếu như trong 6 tháng cùng kỳ năm ngoái, Bệnh viện Việt Đức tiếp nhận hơn 51.000 lượt người tới khám chữa bệnh, thì riêng trong 6 tháng đầu năm nay đã có 140.000 bệnh nhân tới khám..... Vì sao ngành y tế triển khai Đề án Bệnh viện vệ tinh để giảm tải cho tuyến cuối được thực hiện hơn chục năm nay nhưng các tuyến trên vẫn luôn trong tình trạng quá tải? Đâu là những vấn đề đặt ra để phát huy hiệu quả hơn nữa các bệnh viện này, thực sự góp phần giảm tải cho tuyến cuối?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/29/vovlive_sukienvabanluan_benh_vien_ve_tinh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giải mã tốc độ lây lan nhanh của bệnh đậu mùa khỉ và những giải pháp?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Với hơn 16 nghìn ca nhiễm ở hơn 75 quốc gia và vùng lãnh thổ chỉ từ tháng 5 đến nay, Tổ chức Y tế thế giới (WHO) đã phải ban bố tình trạng khẩn cấp y tế toàn cầu đối với bệnh đậu mùa khỉ. Đây là mức cảnh báo cao nhất,  mà nếu không sớm có biện pháp kiểm soát có thể bùng phát thành đại dịch như Covid -19. Câu hỏi đặt ra là vì sao một căn bệnh được đánh giá là khá hiếm, vốn chủ yếu xuất hiện ở châu Phi nay lại lây lan nhanh chóng tại nhiều nước với những diễn biến bất thường. Vậy đâu là cách mà đậu mùa khỉ đang len lỏi tấn công toàn thế giới; các nước đã và đang chuẩn bị ứng phó ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/28/vovlive_sukienvabanluan_giai_ma_toc_do_lay_lan_nhanh_benh_dau_mua.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Liên minh chip 4”: Mỹ quyết đấu với Trung Quốc về công nghệ bán dẫn</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Ngành sản xuất linh kiện bán dẫn được đánh giá là một trong những ngành công nghiệp quan trọng nhất thế giới, với doanh thu 500 tỷ USD. Chính bởi vị trí quan trọng của chất bán dẫn mà chính phủ nhiều nước từ Mỹ đến Trung Quốc, từ châu Âu đến Nhật Bản, đều dành ưu tiên chính sách cho lĩnh vực này nhằm xây dựng năng lực tự chủ của quốc gia, đồng thời cuộc cạnh tranh trong ngành sản xuất linh kiện, chất bán dẫn cũng ngày càng quyết liệt. Chính quyền của Tổng thống Mỹ Joe Biden mới  đây đưa ra ý tưởng về một liên minh các nhà sản xuất chip bán dẫn gồm Mỹ, Hàn Quốc, Nhật Bản và vùng lãnh thổ Đài Loan (Trung Quốc) – được biết đến với tên gọi “Liên minh chip 4”. Cơ chế này được xem là nhằm chống lại ảnh hưởng ngày càng tăng của Trung Quốc trong chuỗi cung ứng toàn cầu. Vậy đề xuất này đang được triển khai ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/26/vovlive_sukienvabanluan_lien_minh_chip_4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Đằng sau thỏa thuận dầu khí 40 tỷ USD của hai “cường quốc khí đốt” Nga, Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh dầu mỏ, khí đốt trở thành một vũ khí trong cuộc đối đầu giữa Nga và Phương tây thì bất cứ thỏa thuận hợp tác hay các đòn trừng phạt nào nhằm vào lĩnh vực này cũng tác động vào thị trường năng lượng thế giới. Trong một diễn biến đáng chú ý, Nga vừa ký kết một thỏa thuận hợp tác dầu khí với Iran có trị giá đến 40 tỷ USD, nhằm giúp cho quốc gia Hồi giáo có trữ lượng khí đốt lớn thứ 2 thế giới gia tăng sản xuất và xuất khẩu mặt hàng này. Trong bối cảnh cả Nga và Iran đều chịu các lệnh trừng phạt khắc nghiệt từ Phương tây, thỏa thuận không chỉ mang ý nghĩa đơn thuần về kinh tế và việc hai cường quốc khí  đốt bắt tay nhau cũng có thể sắp xếp lại dòng chảy nguồn năng lượng này trong tương lai.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/26/vovlive_sukienvabanluan_dang_sau_thoa_thuan_dau_khi_40-ti.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
