<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Giám sát chặt xe quá khổ chở hàng trong thùng tự chế “giả container” nhìn từ của khẩu Cha Lo, tỉnh Quảng Bình</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Phương tiện chở quá khổ quá tải và xe quá khổ chở hàng trong thùng tự chế “giả container” qua lại giữa các cửa khẩu đã và đang gây mất An toàn giao thông trên các tuyến đường ra cửa khẩu và nhiều hệ lụy. Mặc dù Ủy ban An toàn giao thông Quốc gia, Cục Cảnh sát giao thông đã có văn bản chấn chỉnh, tăng cường kiểm soát nhưng tình trạng vi phạm vẫn tiếp diễn. Mới đây nhất, Hiệp hội Vận tải ô tô Việt Nam lại có công văn kiến nghị Thủ tướng Chính phủ chỉ đạo các đơn vị chức năng tăng cường kiểm soát chặt xe quá khổ chở hàng trong thùng tự chế giả container, nhất là thời điểm này, khi tết nguyên đán đang cận kề, lượng hàng hóa xuất nhập khẩu cũng tăng mạnh.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/30/vovlive_sukienvabanluan_giam_sat_chat_xe_qua_kho.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nhìn lại 1 năm cuộc sống phụ nữ Afghanistan dưới thời Taliban: Tương lai bất định!</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong tuyên bố mới nhất, lực lượng Taliban đang cầm quyền ở Afghanistan đã ra lệnh cho tất cả các tổ chức phi chính phủ trong nước và quốc tế không cho nhân viên nữ làm việc. Đây là động thái mới nhất của Taliban tiếp nối hàng loạt các hạn chế hà khắc mà nhóm này áp đặt với phụ nữ và trẻ em gái tại nước này kể từ khi lên nắm quyền hồi tháng 8 năm ngoái. Trước đó chỉ cách vài ngày, việc Taliban đã cấm hoàn toàn nữ giới Afghanistan được tiếp cận giáo dục đã khiến dư luận khu vực và cộng đồng quốc tế chỉ trích mạnh mẽ. Nhìn lại 1 năm dưới thời Taliban, tương lai phụ nữ và trẻ em gái Afghanistan ngày càng trở nên bất định!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/29/vovlive_dongchaykinhte_taliban1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kết quả tích cực sau khi Nhật Bản mở cửa đón du khách quốc tế</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nhật Bản vừa công bố số liệu cho thấy du khách quốc tế đến Nhật Bản trong tháng 11 vừa qua đạt gần 01 triệu lượt, tăng gấp đôi so với tháng 10 trước đó. Như vậy, lượng du khách quốc tế trở lại Nhật Bản đã tăng rất nhanh chỉ sau hơn 01 tháng Nhật Bản dỡ bỏ các biện pháp hạn chế phòng dịch Covid-19. Sự trở lại của du khách quốc tế cùng các khoản chi tiêu, mua sắm tăng đột biến, nhất là với các mặt hàng xa xỉ vốn là thế mạnh của Nhật Bản đang đóng góp tích cực vào quá trình phục hồi kinh tế hậu đại dịch của quốc gia này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/28/vovlive_sukienvabanluan_nhat_ban1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Khánh Hòa thu hồi đất mặt biển đã giao cho doanh nghiệp sai qui định để phục vụ công cộng</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Từng là địa phương có nhiều dự án vi phạm tai tiếng như: dự án công viên giải trí Nha Trang Sao, dự án Công viên Phù Đổng, dự án khu nghỉ dưỡng Ana Mandara... che chắn bãi biển dài cả cây số, tỉnh Khánh Hòa đang triển khai nhiều biện pháp đồng bộ, khẩn trương thu hồi các khu đất chiếm mặt tiền biển, để xây dựng các công trình công cộng, phục vụ người dân.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/28/vovlive_sukienvabanluan_khanh_hoa1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
