<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Feb 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Tín hiệu tích cực mới cho tiến trình đàm phán hạt nhân Iran</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Vòng đàm phán mới nhất về việc khôi phục thỏa thuận hạt nhân Iran, còn được gọi là Kế hoạch Hành động Toàn diện Chung (JCPOA) vừa được nối lại tại Viên (Áo). Sau nhiều lần đàm phán trước với kết quả rất hạn chế, các bên đang kỳ vọng vào những bước tiến triển mới, thậm chí có thể sẽ đạt được một thỏa thuận chính trị cuối cùng ngay trong dịp này. Để chuẩn bị cho giai đoạn đàm phán được đánh giá là “quan trọng nhất”, mới đây, chính quyền Mỹ đã có động thái tích cực khi quyết định giảm nhẹ một số lệnh trừng phạt nhằm vào Iran.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/10/vovlive_vandequocte_tinhieutichcucmoichotientrinhdamphanhatnhaniran(1).mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pháp tăng cường vai trò trong giải quyết vấn đề Ukraine</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Tổng thống Pháp Emanuel Macron vừa có chuyến thăm 2 ngày tới Nga, Ucraine và thảo luận với Tổng thống Vladimia Putin và Tổng thống Zelensky về cuộc khủng hoảng hiện nay tại Ucraine. Chuyến công du của ông Macron diễn ra trong bối cảnh Nhà Trắng tin rằng Nga đã tập hợp ít nhất 70% lực lượng cần thiết để có thể tiến hành một chiến dịch quân sự lớn vào giữa tháng 2. Tuy nhiên, theo nhận định của ông Macron, mục tiêu thực sự của Nga không phải là Ukraine mà làm rõ các quy tắc an ninh với NATO và với EU – một quan điểm táo bạo có thể mở đường cho các hướng đàm phán khả thi cho cuộc khủng hoảng Ucraine hiện nay.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/10/vovlive_vandequocte_phaptangcuongvaitrotronggiaiquyetvandeukraine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thủ tướng Đức Chancellor Olaf Scholz thăm Mỹ lần đầu tiên - Tìm kiếm quan điểm chung trong vấn đề Ukraine</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Đức Chancellor Olaf Scholz đang có chuyến công du Mỹ lần đầu tiên kể từ khi nhậm chức. Trong đó đáng chú ý là cuộc hội hội đàm quan trọng giữa ông với Tổng thống Mỹ Joe Biden, bàn các vấn đề hiện tại của an ninh ở Châu Âu. Trong bối cảnh các nước phương Tây đang dồn sự chú ý vào những diễn biến xung quanh vấn đề Ukraine và mối quan hệ với Nga, cuộc gặp và hội đàm giữa hai nhà lãnh đạo Đức, Mỹ được cho cũng nhằm tìm kiếm quan điểm chung trong vấn đề này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/10/vovlive_vandequocte_thutuongducthammylandautien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trung quốc có còn “thận trọng” trong vấn đề Ukraine?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 07/02, các nhà lãnh đạo Pháp, Đức sẽ bắt đầu các chuyến công du con thoi tới Mỹ, Nga, Ukraine để tìm kiếm các giải pháp tháo gỡ căng thẳng. Tuy nhiên, mọi ánh mắt vẫn đổ dồn vào Trung Quốc ngay sau khi Nga - Trung xác lập một mối quan hệ mới “không có biên giới, không có vùng cấm”, dựa trên niềm tin chính trị trong cuộc hội đàm trực tiếp đầu tiên vừa diễn ra tại Bắc Kinh sau hai năm. Cuộc gặp thượng đỉnh Nga – Trung mới đây là lần hiếm hoi Trung Quốc thể hiện rõ sự ủng hộ đối với lập trường của Nga trong vấn đề này. Vậy sự vai trò của Trung Quốc sẽ tác động như thế nào đến cuộc khủng hoảng tại Ukraine hiện nay?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/02/09/vovlive_vandequocte_trungquoccoconthantrongtrongvandeukraina.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
