<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Châu Âu loay hoay tìm cách tiết kiệm năng lượng</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Những ngày gần đây, các quốc gia châu Âu liên tiếp đưa ra các quy định mới về tiết kiệm năng lượng nhằm đối mặt với tình trạng thiếu khí đốt khi mùa đông ngày càng đến gần. Cắt giảm mức tiêu thụ 15% - yêu cầu này đã được các quốc gia châu Âu đồng thuận, ngoại trừ một số nước như Tây Ban Nha, Bồ Đào Nha. Dù vậy, chưa bao giờ châu Âu lại đối mặt với một tương lai khó đoán định như hiện nay, khi khả năng châu Âu có vượt qua được mùa đông lạnh giá hay không lại không phụ thuộc vào các quyết sách, mà lại phụ thuộc vào thời tiết.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/01/vovlive_sukienvabanluan_chau_au_loay_hoay_tim_cach_tiet_kiem_nang_luong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phủ sóng toàn quốc 5G - Singapore "về đích sớm"</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Singapore mới đây thông báo phạm vi phủ sóng 5G đã đạt 95%, trở thành quốc gia đầu tiên trên thế giới phủ sóng hoàn toàn bằng mạng 5G độc lập, hoàn thành kế hoạch sớm 3 năm so với mục tiêu ban đầu đề ra năm 2025. Việc phủ sóng 5G toàn quốc tạo điều kiện để Singapore thúc đẩy chuyển đổi số trong mọi lĩnh vực...]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/08/01/vovlive_sukienvabanluan_phu_song_toan_quoc_5g.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bệnh viện vệ tinh - giải "bài toán" quá tải ở tuyến trên</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Thông tin bệnh viện Hữu nghị Việt Đức quá tải, khiến người bệnh phải chờ đợi lâu khi đi làm các thủ tục khám chữa bệnh ở đây đang nhận được sự quan tâm của dư luận. Theo lãnh đạo bệnh viện này, số lượng bệnh nhân tới khám tăng tới 2 đến 3 lần so với những năm trước đó. Nếu như trong 6 tháng cùng kỳ năm ngoái, Bệnh viện Việt Đức tiếp nhận hơn 51.000 lượt người tới khám chữa bệnh, thì riêng trong 6 tháng đầu năm nay đã có 140.000 bệnh nhân tới khám..... Vì sao ngành y tế triển khai Đề án Bệnh viện vệ tinh để giảm tải cho tuyến cuối được thực hiện hơn chục năm nay nhưng các tuyến trên vẫn luôn trong tình trạng quá tải? Đâu là những vấn đề đặt ra để phát huy hiệu quả hơn nữa các bệnh viện này, thực sự góp phần giảm tải cho tuyến cuối?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/29/vovlive_sukienvabanluan_benh_vien_ve_tinh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giải mã tốc độ lây lan nhanh của bệnh đậu mùa khỉ và những giải pháp?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Với hơn 16 nghìn ca nhiễm ở hơn 75 quốc gia và vùng lãnh thổ chỉ từ tháng 5 đến nay, Tổ chức Y tế thế giới (WHO) đã phải ban bố tình trạng khẩn cấp y tế toàn cầu đối với bệnh đậu mùa khỉ. Đây là mức cảnh báo cao nhất,  mà nếu không sớm có biện pháp kiểm soát có thể bùng phát thành đại dịch như Covid -19. Câu hỏi đặt ra là vì sao một căn bệnh được đánh giá là khá hiếm, vốn chủ yếu xuất hiện ở châu Phi nay lại lây lan nhanh chóng tại nhiều nước với những diễn biến bất thường. Vậy đâu là cách mà đậu mùa khỉ đang len lỏi tấn công toàn thế giới; các nước đã và đang chuẩn bị ứng phó ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/28/vovlive_sukienvabanluan_giai_ma_toc_do_lay_lan_nhanh_benh_dau_mua.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
