<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Vì sao Nhật Bản chưa thay thế máy fax, đĩa mềm?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Nhật Bản được biết đến là quốc gia phát triển hàng đầu về công nghệ và tự động hóa, từ sản xuất xe ô tô cho đến công nghệ trí tuệ nhân tạo hiện đại nhất. Thế nhưng, điều kỳ lạ là những công nghệ cũ hơn như máy fax, đĩa mềm...vẫn tồn tại trong đời sống và nền hành chính công của “đất nước mặt trời mọc”. Thậm chí, năm 2018, Bộ trưởng An ninh mạng Yoshitaka Sakurada từng gây sốc khi thừa nhận ông chưa bao giờ sử dụng máy tính. Năm 2019, nước này cũng mới đóng cửa dịch vụ tin nhắn bằng máy nhắn tin.....Lý do nào khiến người Nhật vẫn “lưu luyến” những công nghệ cũ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/23/vovlive_sukienvabanluan_vi_sao_nhat_ban_chua_thay_the_may-fax_dia_mem.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chuyến bay lịch sử của Nga và Mỹ lên ISS</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Sự chú ý của dư luận quốc tế đang đổ dồn về sân bay vũ trụ Baikonur của Nga ở Kazakhstan để chứng kiến chuyến bay đưa các phi hành gia lên Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS). Kể từ khi trạm ISS được đưa lên không gian hồi năm 1998, việc đưa các phi hành gia lên làm việc, nghiên cứu tại ISS là nhiệm vụ thường xuyên. Nhưng đây là lần đầu tiên các phi hành gia của Nga và Mỹ được đưa lên ISS trong cùng một chuyến bay. Trong bối cảnh quan hệ ngoại giao giữa Nga và Mỹ đang xấu đi nhanh chóng, chuyến bay này được đánh giá là lịch sử khi chứng minh những giá trị của khoa học, giá trị của tri thức có thể vượt qua những rào cản về chính trị như thế nào?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/22/vovlive_sukienvabanluan_lich_su_chuyen_bay_giua_nga_va_my.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giải pháp nào ngăn chặn lao động bỏ trốn khi đi xuất khẩu</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[55 lao động tại Quảng Bình đã bị phía Hàn Quốc từ chối cấp thị thực đợt 2 trong chương trình tuyển dụng lao động thời vụ. Nguyên nhân do trước đó hàng chục lao động đợt 01 được phía Hàn Quốc tuyển dụng đầu năm nay đã bỏ trốn, không làm theo thỏa thuận hợp đồng lao động. Đây không phải là địa phương duy nhất xảy ra tình trạng này, khi trước đó tại nhiều địa phương như Hải Dương, Thanh Hóa, Nghệ An, Hà Tĩnh... cũng có rất nhiều lao động làm việc đã bỏ chốn.
Tình trạng lao động bỏ trốn ở Hàn Quốc đang gây khó khăn cho việc duy trì chương trình xuất khẩu lao động sang Hàn Quốc của tỉnh Quảng Bình cũng như các địa phương khác.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/21/vovlive_sukienvabanluan_giai_phap_nao_cho_lao_dong_khoi_bo_chon.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Triển vọng trở thành trung tâm hậu cần quan trọng tại khu vực ASEAN của Thái Lan</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, tại cuộc họp Nhóm công tác trong lĩnh vực giao thông vận tải thuộc các nền kinh tế thành viên Diễn đàn hợp tác kinh tế châu Á - Thái Bình Dương (APEC) diễn ra tại thủ đô Bangkok, Bộ trưởng Giao thông Thái Lan Saksayam tuyên bố, Thái Lan đang hướng tới mục tiêu trở thành trung tâm hậu cần quan trọng, bao phủ các lĩnh vực vận tải đường bộ, đường không và đường biển tại khu vực Đông Nam Á. Cụ thể tham vọng này của Thái Lan như thế nào và để thực hiện chiến lược lớn này, Thái Lan đã và đang chuẩn bị những gì và nỗ lực ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/20/vovlive_sukienvabanluan_trien_vong_tro_thanh_trung_tam_hau_can_quan_trong_tai_khu_vuc_asean_thai_lan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
