<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Apr 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Thổ Nhĩ Kỳ mở chiến dịch quân sự ở Iraq: Lợi bất cập hại</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Thổ Nhĩ Kỳ đang tiến hành cuộc tấn công quy mô lớn nhằm vào các tay súng thuộc Đảng Công nhân người Kurd (PKK) ở miền Bắc Iraq, vốn bị Thổ Nhĩ Kỳ xem như các thành phần khủng bố. Cuộc tấn công mang tên “Gọng kìm móng vuốt” được thực hiện trên diện rộng cả trên bộ và trên không, với sự tham gia của máy bay tiêm kích, trực thăng và máy bay không người lái. Đây không phải chiến dịch quân sự đầu tiên được Thổ Nhĩ Kỳ phát động ở Iraq. Trước đó, nước này cũng từng mở 2 chiến dịch quân sự ở biên giới phía Bắc Iraq. Trong khi Thổ Nhĩ Kỳ khẳng định mục tiêu chiến dịch của nước này là đảm bảo an ninh biên giới thì phía Iraq chỉ trích các chiến dịch quân sự này của Thổ Nhĩ Kỳ là xâm phạm chủ quyền và làm suy yếu an ninh của Iraq. Tổng thư ký Liên đoàn các quốc gia Ả - rập Aboul Gheit cũng lên án các cuộc tấn công này. Vậy chiến dịch quân sự của Thổ Nhĩ Kỳ ở phía Bắc Iraq có lợi bất cập hại gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/25/vovlive_vandequocte_thonhikymochiendichquansuoiraqloibatcaphai.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cuộc đối đầu quyết định giữa 2 ứng cử viên Macron – Le Pen trong cuộc bầu cử Tổng thống Pháp</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trước thềm vòng 2 cuộc bầu cử Tổng thống Pháp sẽ diễn ra vào cuối tuần này, Tổng thống Pháp Emmanuel Macron và đối thủ  Marine Le Pen đã có cuộc tranh luận trực tiếp trên truyền hình – sự kiện được cho là sẽ quyết định tới lá phiếu cuối cùng của của cử tri Pháp. Đúng như dự đoán của giới phân tích, xuất phát từ cương lĩnh tranh cử đối lập, cuộc tranh luận trực tiếp trên truyền hình giữa ông Macron và bà Le Pen là một cuộc đối đầu ý tưởng trong hàng loạt vấn đề được cử tri Pháp quan tâm như tăng cường sức mua của nền kinh tế, cải cách hưu trí, vai trò của Pháp ở Châu Âu, mối quan hệ với Nga… Vậy cử tri Pháp đánh giá như thế nào về màn thể hiện của hai ứng cử viên ở cuộc đối đầu quyết định này và tương quan giữa hai ứng cử viên đã có thay đổi như thế nào trước vòng bầu cử cuối?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/25/vovlive_vandequocte_cuocdoidauquyetdinhgiua2ungcuvienmacronlepen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>New Zealand hướng đến Châu Á trong chiến lược phục hồi thương mại</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Đại dịch Covid-19 phần nào được kiểm soát khiến nhu cầu hợp tác kinh tế thương mại quốc tế được nối lại. Thủ tướng New Zealand Jacinda Ardern có chuyến công du Châu Á lần đầu tiên tới hai nước Singapore và Nhật Bản sau hơn 2 năm đóng cửa biên giới để ngăn chặn sự lây lan của đại dịch Covid-19. Trong chuyến đi này, bà Jacinda Ardern dẫn đầu một phái đoàn thương mại lớn với thông điệp “New Zealand đã sẵn sàng mở cửa cho hoạt động kinh doanh”. Chuyến thăm nhằm thiết lập một nền tảng hợp tác thương mại mới cũng như tái thiết các chuỗi cung ứng thương mại giữa New Zealand với các nền kinh tế quan trọng ở khu vực Châu Á - Thái Bình Dương trong bối cảnh kinh tế toàn cầu đứng trước nhiều rủi ro và thách thức. Ngoài sự hợp tác nhằm phục hồi thương mại, chủ đề chính trị, an ninh cũng nằm trong chương trình nghị sự của hoạt động ngoại giao này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/25/vovlive_vandequocte_newzealandhuongdenchauatrongchienluocphuchoithuongmai.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bạo lực Jerusalem thách thức chính phủ liên minh Israel</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh các vụ đụng độ và bạo lực tại Jerusalem tiếp diễn khiến hàng trăm người thương vong, Đảng Hồi giáo Ra'am tại Israel đã đổ lỗi và tuyên bố đình chỉ vai trò của đảng này trong chính phủ liên hiệp của Thủ tướng Naftali Bennett. Động thái này đang đặt liên minh cầm quyền tại Israel trước nguy cơ rạn nứt. Những thách thức nào đang đặt ra với chính phủ liên hiệp tại Israel? Những biến động trên chính trường Israel sẽ tác động như thế nào đến những xung đột hiện nay tại Jerusalem cũng như quan hệ giữa Israel và thế giới Ả-rập?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/25/vovlive_vandequocte_baolucjerusalem.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
