<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Thể thao 7 ngày</title>
    <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
    <description>Thể thao 7 ngày</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Thể thao 7 ngày</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Thethao7ngay.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 17 tháng 12 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Chung kết Wolrd Cup 2022 tại Qatar không chỉ quyết định xem Argentina hay Pháp lên ngôi vương, mà còn là cuộc cạnh tranh quyết liệt giải thưởng cá nhân giữa Messi và Mbappe. Liệu Messi và các đồng đội có thể thực hiện hóa giấc mơ nâng cao chiếc cup vô địch?
- Sự phát triển của phong trào tennis.
- Những lưu ý về bơi lội trong mùa đông.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/19/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay17122022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 10 tháng 12 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- AFF Cup 2022 đang đến rất gần và đội tuyển Việt Nam cũng vừa trải qua một tuần rèn thể lực và chiến thuật trong điều kiện thời tiết lý tưởng tại thành phố biển Vũng Tàu. Thầy trò huấn luyện viên Park Hang Seo trở lại Hà Nội vào ngày 10/12, có thêm 4 ngày tập luyện trước khi bước vào trận giao hữu với đội khách Philipiness trên sân Hàng Đẫy. Đây cũng chính là cuộc tổng duyệt để ban huấn luyện tiến hành chốt danh sách cầu thủ dự giải vô địch Đông Nam Á năm nay. Huấn luyện viên Park Hang Seo tiết lộ điều gì về chiến thuật và tiêu chí chọn người, các cầu thủ đặt quyết tâm như thế nào cho trận đấu này?
- Cổ động viên bóng đá Việt Nam chia sẻ về tình cảm dành cho huấn luyện viên Park Hang Seo, cũng như kỳ vọng chiến dịch lấy lại ngôi vuơng khu vực sắp tới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/19/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay10122022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 03 tháng 12 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Vòng đấu bảng World Cup 2022 đã chứng kiến những trận đấu đầy bất ngờ và kịch tính. 16 đội bóng mạnh nhất đã vào vòng đấu loại trực tiếp. Đội nào sẽ dành vé vào tứ kết? Đội nào phải ngậm ngùi chia tay giải đấu lớn nhất hành tinh? 
- Gặp gỡ cặp vận động viên sport Aerobic hàng đầu Việt Nam - Lê Hoàng Phong và Trần Ngọc Thúy Vy - hai vận động viên đã góp công lớn khi mang về tấm huy chương vàng lịch sử cho Aerobic Việt Nam tại giải thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/12/08/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay3122022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chương trình thể thao 7 ngày 19 tháng 11 năm 2022</title>
      <link>https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</link>
      <description><![CDATA[- Phân tích của các cựu danh thủ bóng đá về khả năng thành công của các đội tuyển Brazil, Pháp, Anh, Achentina. 
- Danh sách tuyển Việt Nam chuẩn bị cho AFF Cup2022. Các đội tuyển Malaysia, Indonesia, Philipines đẩy nhanh việc nhập tịch cho các cầu thủ nước ngoài. 
-  Câu chuyện về nhà vô địch thế giới Muray Thái bước lên đỉnh vinh quang bằng một tay ở một trong những môn thể thao đối kháng khốc liệt nhất thế giới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/the-thao-7-ngay-p160.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/11/21/vovlive_thethao7ngay_chuongtrinhthethao7ngay19112022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
