<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Apr 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Căng thẳng gia tăng trên bán đảo Triều Tiên</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Cuối tuần qua, bán đảo Triều Tiên nóng trở lại với các vụ bắn thử vật thể mà phía Hàn Quốc cho biết nhiều khả năng là tên lửa ra vùng biển phía Đông nước này. Vụ phóng được thực hiện vào dịp kỷ niệm lần thứ 110 ngày sinh của Chủ tịch Kim Nhật Thành (ngày 15/4), và trong bối cảnh Hàn Quốc - Mỹ đang chuẩn bị khởi động cuộc tập trận mùa Xuân thường niên từ ngày hôm nay (18/4). Phía Triều Tiên thường chỉ trích các cuộc tập trận này là một cuộc tập dượt cho chiến tranh xâm lược Triều Tiên. Trong bối cảnh các cuộc đàm phán phi hạt nhân hóa trên bán đảo Triều Tiên bị đình trệ, các vụ phóng thử tên lửa gần đây của Triều Tiên cũng như việc Mỹ và Hàn Quốc khởi động cuộc tập trận mùa Xuân đang đẩy bán đảo Triều Tiên trước những làn ranh mới.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/18/vovlive_vandequocte_cangthanggiatangtrenbandaotrieutien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tranh luận tại Phần Lan và Thụy Điển về việc gia nhập NATO</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Thủ tướng Phần Lan và người đồng cấp Thụy Điển vừa có cuộc gặp quan trọng ở Stockholm để thảo luận về các vấn đề an ninh khu vực trong bối cảnh cuộc chiến ở Ukraine đã thúc đẩy cả hai nước đánh giá lại quan điểm trung lập truyền thống kéo dài suốt chiến tranh lạnh để gia nhập NATO. Mặc dù Thụy Điển và Phần Lan dự kiến thời gian khác nhau về kế hoạch nộp đơn xin gia nhập NATO, nhưng theo giới phân tích, việc hai nước này trở thành thành viên của liên minh quân sự lớn nhất hành tinh đang dần trở thành hiện thực, do lo ngại kịch bản giống như Ukraine khi không có một cơ chế đảm bảo an ninh vững chắc. Tuy nhiên, bước đi này có thể khiến cấu trúc an ninh ở khu vực thêm phức tạp khi Nga tuyên bố sẽ tìm cách “tái cân bằng tình thế”.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/15/vovlive_vandequocte_tranhluantaiphanlanvathuydienveviecgianhapnato.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sri Lanka tuyên bố vỡ nợ và tác động tới khu vực</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Chính phủ Sri Lanka vừa thông báo tạm dừng thanh toán 51 tỷ USD nợ nước ngoài của nước này do không thể trả nợ. Điều đó nghĩa là quốc gia Nam Á này lâm vào tình cảnh vỡ nợ, kinh tế suy thoái trầm trọng và nguy cơ bất ổn cận kề. Trong một động thái mới nhất, Chính phủ Sri Lanka đã phải xin Quỹ Tiền tệ Quốc tế và Trung Quốc cứu trợ. Điều đáng nói là Sri Lanka, quốc gia tham gia Sáng kiến Vành đai Con đường, nổi lên như một điểm nóng địa chính trị mới ở Nam Á nhờ nhận được rất nhiều các khoản tài trợ, nhưng rốt cuộc vẫn lâm vào tình cảnh này. Giới phân tích nhận định: suy thoái kinh tế và vỡ nợ không chỉ đẩy Sri Lanka đứng trước nguy cơ bất ổn chính trị mà còn có thể tác động xấu tới địa chính trị khu vực.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/15/vovlive_vandequocte_srilancatuyenbovono.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Các nguy cơ từ cuộc khủng hoảng chính trị Pakistan</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Pakistan vừa có Thủ tướng mới là ông Shehbaz Sharif (lãnh đạo Đảng đối lập) sau khi Thủ tướng Imran Khan bất ngờ bị bãi nhiệm. Đã có những cuộc biểu tình phản đối và ủng hộ trước diễn biến chính trị “chóng vánh” tại Pakistan. Điều đó cho thấy sự chia rẽ trong xã hội giữa lúc nền kinh tế nước này đang hỗn loạn, lạm phát tăng cao, đồng nội tệ liên tục mất giá trong nhiều tháng qua... Những căng thẳng chính trị ở Pakistan vẫn chưa dừng lại, đặt ra nhiều thách thức với quốc gia Nam Á này. Bên cạnh đó, do Pakistan nằm ở vị trí chiến lược quan trọng giữa Trung Quốc, Ấn Độ và Afghanistan, bất cứ sự thay đổi nào ở quốc gia này cũng thu hút sự quan tâm của các nước có ảnh hưởng ở khu vực, đặc biệt là trong chính sách đối ngoại.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/04/14/vovlive_vandequocte_nguycotucuockhunghoangchinhtripakistan.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
