<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Các vấn đề quốc tế</title>
    <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
    <description>Các vấn đề quốc tế</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Sep 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Các vấn đề quốc tế</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Cacvandequocte.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Khởi động đàm phán Khuôn khổ kinh tế Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương vì sự thịnh vượng (IPEF)</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Bộ trưởng 14 nước tham gia đàm phán Khuôn khổ kinh tế Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương vì sự thịnh vượng (IPEF) vừa nhất trí khởi động các cuộc đàm phán chính thức về một trật tự kinh tế dựa trên các quy tắc trong khu vực tăng trưởng năng động. Gần 4 tháng sau khi Tổng thống Mỹ Joe Biden công bố trong chuyến thăm Nhật Bản, tuyên bố chung mà các bộ trưởng đưa ra tại hội nghị đầu tiên của IPEF cho thấy sự đồng thuận và cam kết của các bên tham gia đàm phán, hướng tới việc sớm ký kết thoả thuận này. Vậy, với những nỗ lực của các bên tham gia IPEF, sáng kiến mới này của Mỹ liệu có sẽ sớm hiện thực hoá và đâu là những thách thức trong quá trình đàm phán?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/12/vovlive_vandequocte_khoidongdamphankhungkhokinhteandoduongthaibinhduong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tân Thủ tướng Anh sẽ vượt qua "cơn bão” bằng cách nào?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngay sau khi nhậm chức ngày 6/9, tân Thủ tướng Anh Liz Truss đã công bố nội các và các ưu tiên chính sách. Đây là sự khởi đầu cho việc chính phủ mới của Anh giải quyết những thách thức được nhận định là chưa từng có kể từ sau chiến tranh Thế giới thứ hai. Ngoài một loạt vấn đề khó khăn như lạm phát cao kỷ lục trong nhiều thập kỷ hay giá năng lượng tăng phi mã, dự kiến sẽ tăng 80% vào tháng tới, nước Anh cũng đang đối mặt với nhiều vấn đề đối ngoại phức tạp như mối quan hệ rạn nứt với EU hay sự can dự trong chiến sự tại Ukraine. Những định hướng chính sách ngay trong những ngày đầu thành lập chính phủ sẽ hé mở cách tân Thủ tướng Anh vượt qua thách thức.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/12/vovlive_vandequocte_tanthutuonganh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diễn đàn Kinh tế phương Đông – cơ hội để Nga “gỡ thế khó"</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Diễn đàn Kinh tế Phương Đông lần thứ 7 đang diễn ra tại thành phố Vladivostok, miền Viễn Đông Nga với sự tham gia của đại diện hơn 60 quốc gia và khu vực. Là diễn đàn kinh tế lớn thứ hai của Nga sau Diễn đàn Kinh tế Quốc tế Saint Peterburg, Diễn đàn Kinh tế Phương Đông nhằm mục đích tăng cường hợp tác trong khu vực Châu Á – Thái Bình Dương, thu hút các nhà đầu tư trong nước và quốc tế đến vùng Viễn Đông, khu vực được đánh giá là còn rất nhiều tiềm năng của Nga.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/08/vovlive_vandequocte_diendankinhtephuongdong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ai sẽ trở thành Thủ tướng mới của nước Anh?</title>
      <link>https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</link>
      <description><![CDATA[Ngày 5/9, tân Thủ tướng Anh sẽ chính thức lộ diện thay thế cựu Thủ tướng Boris Jonhson đã từ nhiệm hồi tháng 7. Dự kiến vào nửa đêm nay (theo giờ địa phương), Đảng Bảo thủ cầm quyền sẽ công bố kết quả phiếu bầu lãnh đạo đảng đối với 2 ứng cử viên là Ngoại trưởng Liz Truss và cựu Bộ trưởng Tài chính Rushi Sunak. Ở thời điểm này, ai sẽ là gương mặt nhiều lợi thế có thể được bầu chọn tại nước Anh? Đâu là những thách thức chờ đón tân Thủ tướng Anh trong bối cảnh nước này đang phải đối mặt với một giai đoạn rất khó khăn ở thời kỳ hiện tại?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/cac-van-de-quoc-te-p211.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/09/08/vovlive_vandequocte_aisetrothanhthutuongmoicuanuocanh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
