<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Đầu mối quản lý, điều hành giá xăng dầu: Câu chuyện về trách nhiệm và sự phối hợp</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong bối cảnh thị trường xăng dầu đang có những dấu hiệu lặp lại hiện tượng “găm hàng, nghỉ bán”, việc sửa đổi Nghị định 83 và 95 của Chính phủ về kinh doanh xăng dầu tiếp tục được đưa ra lấy ý kiến. Đáng lưu ý, tại Tờ trình về việc sửa đổi Nghị định này, Bộ Công Thương đưa ra nhiều phương án, trong đó có phương án giao đầu mối điều hành giá xăng dầu về Bộ Tài chính, còn Bộ Tài chính kiên định đề xuất giao toàn bộ việc điều hành giá cho Bộ Công Thương. Việc điều hành giá mặt hàng xăng dầu và “quả bóng” trách nhiệm đã được nhắc đến từ lâu, khó phân định rạch ròi, cụ thể, rõ ràng câu chuyện quản lý của Bộ Công Thương và Bộ Tài chính. Vì sao lại như vậy?.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/13/vovlive_sukienvabanluan_dau_moi_quan_ly_dieu_hanh_gia_xang_dau_cau_chuyen_ve_trach_nhiem_va_su_phoi_hop.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hệ lụy từ làn sóng biểu tình, đình công kéo dài ở châu Âu</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Bắt đầu từ cuối năm ngoái, đến nay, làn sóng đình công, biểu tình với những đòi hỏi khác nhau từ người dân ở các nước châu Âu vẫn chưa chấm dứt. Kể từ giữa tháng 1 đến nay, các cuộc biểu tình với quy mô lớn đã và đang diễn ra ở Anh, Pháp gây gián đoạn nghiêm trọng nhiều lĩnh vực kinh tế-xã hội tại hai quốc gia hàng đầu châu Âu. Dù đó là yêu cầu tăng lương, giảm giờ làm, hay phản đối các chính sách gây tranh cãi… tất cả đều đang cho thấy một điều: Châu Âu đang bất ổn. Nếu các cuộc đình công, biểu tình tiếp diễn trong thời gian dài, hệ lụy sẽ ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/13/vovlive_sukienvabanluan_he_luy_tu_lan_song_bieu_tinh_o_chau_au.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phát triển du lịch cộng đồng - nhìn từ thành công của Sin Suối Hồ ở Lai Châu</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Bản du lịch cộng đồng Sin Suối Hồ, tỉnh Lai Châu vừa vinh dự được nhận Giải thưởng Du lịch ASEAN 2023 ở hạng mục Du lịch cộng đồng. Từng là một bản nghèo khó, giờ đây, đời sống các hộ gia đình đều khấm khá nhờ việc làm du lịch và bán các sản vật của địa phương. Nhân tố nào đã tạo nên sự đổi thay cho du lịch cộng đồng nơi đây? Việc nhân rộng cách làm của Sin Suối Hồ cần có những điều kiện gì?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/13/vovlive_sukienvabanluan_phat_trien_du_lich_cong_dong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mỹ - Ấn bắt tay phát triển công nghệ mũi nhọn đối trọng Trung Quốc</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Mới đây, cố vấn an ninh quốc gia Mỹ Jake Sullivan và người đồng cấp Ấn Độ Ajit Doval đã cùng khởi động “Sáng kiến Mỹ - Ấn Độ về công nghệ trọng yếu và mới nổi”. Theo giới quan sát, bước tiến này được đánh giá sẽ thúc đẩy quan hệ đối tác với Ấn Độ, phù hợp với kỳ vọng của Tổng thống Mỹ Joe Biden muốn cả hai nước có thể cạnh tranh với Trung Quốc về thiết bị quân sự, chất bán dẫn và trí tuệ nhân tạo (AI).]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2023/02/09/vovlive_sukienvabanluan_my_an_bat_tay_phat_trien_cong_nghe_mui_nhon_doi_trong_trung_quoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
