<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jun 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Tự khúc Hà Nội”: Những hoài niệm và nỗi nhớ thương về Hà Nội như với người con gái đã xa của chàng trai Hà Nội xa quê</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm ngày Báo chí Cách mạng Việt Nam (21/6/2022), thưởng thức món quà âm nhạc “Tự khúc Hà Nội” (Âm nhạc Lê Trung Tín, Lời thơ: Nguyễn Hoàng Yến, Trình bày: Uyên Di) và nghe những chia sẻ về mối lương duyên giữa thơ và nhạc của nhà báo, nhà thơ Nguyễn Hoàng Yến và nhạc sĩ Lê Trung Tín về tác phẩm này.
- Kỷ niệm quốc khánh Liên Bang Nga (12/6/2022) cùng lắng nghe những chia sẻ của nữ ca sĩ Yên Hà về hoàn cảnh ra đời của album những ca khúc tiếng Nga nổi tiếng “Niềm hy vọng” và thưởng thức các ca khúc: Đàn sếu, Niềm hy vọng…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/16/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tu_khuc_ha_noi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Dấu chân phía trước”: Mỗi duyên thơ - nhạc giữa nhà thơ Hồ Thi Ca và nhạc sĩ Phạm Minh Tuấn</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Đã 41 năm trôi qua, thi phẩm và bài hát cùng tên “Dấu chân phía trước” đi vào lòng công chúng, trở thành một trong những tác phẩm viết về Bác Hồ hay nhất. Kỷ niệm 111 năm Bác Hồ ra đi tìm đường cứu nước (05/6/1911-05/6/2022). Cùng tìm hiểu về mối duyên thơ - nhạc giữa nhà thơ Hồ Thi Ca và nhạc sĩ Phạm Minh Tuấn cùng “Dấu chân phía trước”.
- Những chia sẻ của nhạc sĩ Nguyễn Bá Hùng về món quà gửi tặng những người lính Trường Sa đầy ý nghĩa, ca khúc “Lời gửi Trường Sa” (Sáng tác: Nguyễn Bá Hùng, Trình bày: Nguyễn Phi Hùng)]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/06/10/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_dau_chan_phia_truoc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tìm hiểu về mối duyên gắn bó Âm nhạc thiếu nhi với sự nghiệp sáng tác của nhạc sĩ Trần Nhật Bằng-Trưởng phòng Ca nhạc Thiếu nhi, Ban Âm nhạc VOV3, Đài TNVN</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Kỷ niệm ngày Quốc tế Thiếu nhi, cùng gặp gỡ nhạc sĩ Trần Nhật Bằng với những chia sẻ về công việc, sự nghiệp sáng tác âm nhạc của anh và lắng nghe một số tác phẩm âm nhạc là món quà nhạc sĩ gửi tặng các em Thiếu nhi: “Sonatine cho violon, cello, piano”, “Bàn tay bé xinh” (phổ thơ Nguyễn Khắc Hào), “Thắp sáng những ngôi sao tương lai”…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/30/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tran_nhat_bang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Bài ca những anh hùng thầm lặng”: Tri ân lực lượng công an nhân dân trong công cuộc điều tra tội phạm phòng chống ma túy</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức ca khúc “Bài ca những anh hùng thầm lặng” (Sáng tác và trình bày: Sao mai Hiền Anh) - ca khúc tái hiện những chiến công hiển hách của lực lượng công an nhân dân nói chung, các cán bộ chiến sĩ cục Cảnh sát C47 nói riêng trong công cuộc điều tra tội phạm phòng chống ma túy đồng thời bày tỏ lòng cảm phục nỗi xót xa đối với những mất mát đau thương của người chiến sĩ để hoàn thành nhiệm vụ bảo vệ cuộc sống bình yên cho hàng vạn, hàng triệu người của Sao mai Hiền Anh và lắng nghe những chia sẻ của tác giả ca khúc.
- Thưởng thức bản hùng ca “Tổ quốc” (Âm nhạc: Nhạc sĩ Lê Quang, Lời thơ: Nhà báo Nguyễn Thế Kỷ, Trình bày: NSND Quốc Hưng) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Lê Quang về ca khúc.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/05/23/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_bai_ca_nhung_anh_hung_tham_lang.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
