<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sự kiện và bàn luận</title>
    <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
    <description>Sự kiện và bàn luận</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Sự kiện và bàn luận</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Sukienvabanluan.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Liệu có sự cạnh tranh không lành mạnh trong cung cấp dịch vụ thu phí không dừng?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trải qua rất nhiều khó khăn, mục tiêu tất cả các trạm thu phí sử dụng đường bộ phải lắp đặt trạm thu phí không dừng mới thực hiện được.Tuy vậy chỉ sau thời gian ngắn, các trạm thu phí không dừng đang bộc lộ những bất cập: Chấp nhận thẻ của nhà cung cấp dịch vụ này, nhưng không chấp nhận thẻ của nhà cung cấp dịch vụ kia. Vì sao lại có câu chuyện này? Liệu có hay không thực trạng cạnh tranh không lành mạnh giữa các nhà cung cấp dịch vụ đầu cuối và đâu là giải pháp chấm dứt những vụ việc tương tự để không ảnh hưởng tới quyền lợi của các khách hàng?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/27/vovlive_sukienvabanluan_lieu_co_su_canh_tranh_k_lanh_manh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Online Influencers” trong thúc đẩy hợp tác kinh tế số giữa Trung Quốc với các quốc gia láng giềng</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[“Bán hàng trực tuyến” hay “livestream bán hàng” là những cụm từ đã trở nên quen thuộc ở thời điểm hiện tại. Những người bán hàng hay giới thiệu sản phẩm trên không gian số hóa ngày nay hầu như không phải là những người làm ra sản phẩm, phân phối sản phẩm mà có thể là những người nổi tiếng, những người có ảnh hưởng trên mạng xã hội. Trong tiếng Anh họ được gọi là những “online influencers”, Trung Quốc là quốc gia đang phát triển mạnh mô hình này với nhiều người được biết đến như “nữ hoàng livestream” hay “ông vua bán hàng”… Theo dự báo, tiềm năng của thị trường này còn rất lớn. Trung Quốc còn đưa ra ý tưởng sẽ thúc đẩy hợp tác kinh tế số với các quốc gia láng giềng nhờ những influencers, cụ thể cách làm này ra sao?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/26/vovlive_sukienvabanluan_ban_hang_truc_tuyen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>13 cổng chào tại Kon Tum đã thực sự cần thiết trong bối cảnh hiện nay?</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Trong lúc dịch bệnh COVID-19, đời sống người dân và doanh nghiệp còn nhiều khó khăn, thành phố Kon Tum, tỉnh Kon Tum đầu tư xây dựng 13 cổng chào với số tiền hơn 21 tỉ đồng, chủ yếu từ nguồn ngân sách nhà nước. Trong số này, có 5 cổng chào nằm trên đường Hồ Chí Minh được triển khai lắp đặt khi chưa được chấp thuận hồ sơ thiết kế. Dư luận cho rằng, việc xây dựng này có nhiều dấu hiệu lãng phí, tốn kém tiền của nhà nước. Hơn nữa, trong khi ngân sách bị thâm hụt do dịch bệnh kéo dài, đời sống người dân gặp nhiều khó khăn cho nên việc xây dựng các cổng chào như thế có thực sự cần thiết?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/26/vovlive_sukienvabanluan_13_cong_chao.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quản lý quy hoạch đô thị để phát triển kinh tế - xã hội</title>
      <link>https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</link>
      <description><![CDATA[Luật Quy hoạch đã được Quốc hội khóa 14 thông qua tại Kỳ họp thứ 4 và các văn bản hướng dẫn về triển khai lập quy hoạch cho thời kỳ 2021-2030 đã được ban hành. Tuy nhiên, trong quá trình xây dựng đô thị tại một địa phương đã xuất hiện nhiều bất cập. Tại cuộc giám sát việc thực hiện chính sách, pháp luật về công tác quy hoạch trên địa bàn Thành phố Hồ Chí Minh kể từ khi Luật Quy hoạch có hiệu lực thi hành diễn ra mới đây, Chủ tịch nước Nguyễn Xuân Phúc nêu rõ Quy hoạch phải đi trước một bước, phải thể hiện được tầm nhìn chiến lược, làm cơ sở cho triển khai kế hoạch, quy hoạch phải bám vào Luật Quy hoạch để huy động nguồn lực của cả nhà nước và tư nhân, xác định các mục tiêu, chỉ tiêu cụ thể.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/su-kien-va-ban-luan-p194.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/01/20/vovlive_sukienvabanluan_luat_quy_hoach.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
