<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Âm nhạc với cuộc sống</title>
    <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
    <description>Âm nhạc với cuộc sống</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <copyright>catus.phan</copyright>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jul 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <itunes:author>catus.phan</itunes:author>
    <managingEditor>catus.phan@gmail.com (catus.phan)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    <itunes:category text="Music">
      <itunes:category text="Music Commentary"/>
    </itunes:category>
    <itunes:image href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>catus.phan</itunes:name>
      <itunes:email>catus.phan@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>Âm nhạc với cuộc sống</itunes:subtitle>
    <atom:link href="https://catusf.github.io/radio2podcasts/VOVL-Amnhacvoicuocsong.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>“Tiếng vọng”: Huyền thoại bằng âm nhạc ngợi ca những người anh hùng đã ra đi cứu nước góp phần vào sự nghiệp giải phóng dân tộc</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm 75 năm ngày Thương binh liệt sĩ (27/7/1947-27/7/2022), 54 năm ngày hy sinh của 10 cô gái thanh niên xung phong Ngã ba Đồng Lộc, cùng lắng nghe tác phẩm âm nhạc “Đất thiêng Đồng Lộc” (âm nhạc-nhạc sĩ Trần Nhật Dương-nguyên Phụ trách Ban Âm nhạc-VOV3 Đài TNVN, Ủy viên thường vụ, Trưởng ban Kiểm tra Hội Nhạc sĩ Việt Nam; lời thơ-nhà báo Trần Nhật Minh - Trưởng ban Ban Văn học Nghệ thuật - VOV6 Đài TNVN) và nghe những chia sẻ của nhà báo Trần Nhật Minh về tác phẩm này...
- Thưởng thức tác phẩm “Tiếng vọng” (nhạc sĩ Cát Vận) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ về ý tưởng hình thành ca khúc này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/25/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_tieng_vong.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Vì bình yên cuộc sống”: Khúc tráng ca về người chiến sĩ cảnh sát nhân dân Việt Nam</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Kỷ niệm 60 năm ngày Chủ tịch Hồ Chí Minh ký Lệnh số 34/LCT công bố Pháp lệnh quy định nhiệm vụ, quyền hạn của Cảnh sát nhân dân và Pháp lệnh quy định chế độ cấp bậc hàm của sỹ quan, hạ sỹ quan Cảnh sát nhân dân (20/7/1962 - 20/7/2022), cũng là Ngày truyền thống của lực lượng Cảnh sát nhân dân nói riêng, lực lượng công an nói chung, cùng gặp gỡ nhạc sĩ Dương Cầm và ca khúc “Vì bình yên cuộc sống”. 
- Hướng tởi kỷ niệm 75 năm ngày Thương binh liệt sĩ (27/7/1947-27/7/2022), thưởng thức và tìm hiểu về hoàn cảnh ra đời của ca khúc “Vết chân tròn trên cát” (nhạc sĩ Trần Tiến).]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/18/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_vi_binh_yen_cuoc_song.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Hoàng hôn trên Ngã ba Đồng Lộc” - Ca khúc gửi gắm thông điệp ý nghĩa dành cho các bạn trẻ</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[Kỷ niệm 72 năm ngày truyền thống lực lượng TNXP (15/7/1950-15/7/2022), và 54 năm ngày hy sinh của 10 cô gái Ngã ba Đồng Lộc (24/7/1968-24/7/2022)
- Thưởng thức ca khúc “Hoàng hôn trên Ngã ba Đồng Lộc” (sáng tác: Trần Minh Đức, phổ thơ: Tấn Dương) và cùng lắng nghe những chia sẻ của tác giả Trần Minh Đức về cảm xúc sáng tác ca khúc này.
- Thưởng thức ca khúc “Cô gái Sài Gòn đi tải đạn” (nhạc sĩ Lư Nhất Vũ) và lắng nghe những chia sẻ của nhạc sĩ Lư Nhất Vũ về ca khúc…]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/11/vovlive_am_nhac_voi_cuoc_song_honag_hon_tren_nga_ba_dong_loc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Những vì sao đen”: Câu chuyện cảm xúc về hình ảnh người lính thương binh giữa cuộc sống đời thường</title>
      <link>https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</link>
      <description><![CDATA[- Thưởng thức ca khúc “Em yêu anh – người lính quê hương” - Ca khúc mới sáng tác của Nhạc sĩ Đỗ Hoàng Linh (Trình bày: Ca sĩ Mai Thúy).
- Hướng tới kỷ niệm ngày Thương binh Liệt sỹ (27/7/2022), cùng thưởng thức tác phẩm “Những vì sao đen” (Tác giả: Ngô Tự Lập, Trình bày: Nhóm Belcanto) và lắng nghe những chia sẻ của tác giả Ngô Tự Lập về tác phẩm âm nhạc này.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://vovlive.vn/am-nhac-voi-cuoc-song-p1055.html</guid>
      <enclosure url="https://cdn.vovlive.vn/audios/2022/07/05/vovlive_am_nhac_voi_cuoc-song_nhung_vi_sao_den_ngo_tu_lap.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
